<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/tagesgeld_mit_unterkonten</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/tagesgeld_mit_unterkonten</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/10jh855/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-02-11</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="j5kct50">Bin bei der ING mit Hauptkonto und habe dort zusätzlich noch 4 Unterkonten zum aufteilen.<date>2023-01-23</date><name>unknown_usermeme</name></item>
          <item xml:id="j5kzply">Und das ist ein Tagesgeldkonto?<date>2023-01-23</date><name>tutsep</name></item>
          <item xml:id="j5l0vcr">Nennt sich Extra Konto, ist ein Tagesgeldkonto. Davon kann man halt mehrere haben und auch einen eigenen Namen vergeben, einfach per Webinterface weitere dazu klicken.<date>2023-01-23</date><name>Doso777</name></item>
          <item xml:id="j5l4j3i">LeasePlan Bank<lb/>[URL]<lb/>Habe dort seit letztem Jahr mein Tagesgeldkonto. Es gibt aktuell 1,5% Zinsen und man kann bis zu 5 Unterkonten einrichten.<lb/>Ich nutze die Unterkonten für verschiedene Sparziele, also ähnlich wie von dir beschrieben.<date>2023-01-23</date><name>Large_Value_4287</name></item>
          <item xml:id="j5l913g">Die ING erlaubt aktuell nur 3 Extra Konten. Gerade gibt’s für Neukunden sogar 2% Zinsen auf das erste Extra-Konto. Also ab zur ING ;)<date>2023-01-23</date><name>ahorsewhithnoname</name></item>
          <item xml:id="j5las63">Glaube das eine ist noch ein Depot Verrechnungskonto.. aber kann man ja nutzen wie man möchte. Oooder es ist von 4 auf 3 geändert worden.<date>2023-01-23</date><name>unknown_usermeme</name></item>
          <item xml:id="j5ljhlh">Früher ging das bei der Rabo Direct. Leider jetzt nicht mehr am deutschen Markt vertreten. War aber auch ein ziemlich bürokratischer Aufwand, da es für jedes Konto jeden Monat einen Kontoauszug gab.<lb/>Jetzt nutze ich einfach Excel. Muss mich daher nicht auf einen Anbieter einschränken und kann das Guthaben trotzdem (virtuell) auf verschiedene Töpfe aufteilen.<date>2023-01-23</date><name>for_a_dime</name></item>
          <item xml:id="j5lpwjt">Bei der c24 Bank gehts auch, aktuell 1,75% für Bestands und Neukunden<date>2023-01-23</date><name>even_sls</name></item>
          <item xml:id="j5nxzju">Ich hatte die selbe Idee und hab das ganze dann verworfen, weil ich nichts gescheites gefunden habe.   <lb/>Google Spreadsheet / Excel-Liste <lb/>1 Extra / Tagesgeld-Konto und dies ist "intern" aufgeteilt in mehrere Unterkonten<date>2023-01-24</date><name>mhaendler</name></item>
          <item xml:id="j5t7n8v">Bei der Ford Bank kannst du auch unzählige Unterkonten eröffnen!<date>2023-01-25</date><name>Tableleg246</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
