<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/hat_jemand_erfahrungen_mit_ferienhausvermietungen</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/hat_jemand_erfahrungen_mit_ferienhausvermietungen</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/10ozmuq/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-02-11</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="j6hlt8y">Die erste Frage die zu klären wäre ist ob eine Vermietung dort überhaupt zulässig ist (Gemeindesatzung etc.)<date>2023-01-30</date><name>Junior-Ad-8936</name></item>
          <item xml:id="j6hmcbe">Also das direkte Nachbarhaus ist eine Ferienwohnung. Von daher gehe ich mal davon aus, dass das durchaus möglich sein sollte, oder variierte das von Haus zu Haus?<date>2023-01-30</date><name>rcbm1234</name></item>
          <item xml:id="j6hmjhj">Es lohnt sich in jedem Fall wenn ihr wertig vermietet. Gutes Profil auf einer der einschlägigen Vermietungsplattformen und Du solltest keine Probleme haben.<lb/><lb/>Sucht euch einen kompetenten Service vor Ort der auch mehr als Hausmeistertätigkeiten machen kann.<lb/><lb/>Und plant ein bis zweimal im Jahr vor Ort zu sein und selbst aktiv zu werden.<date>2023-01-30</date><name>Liquidamber_</name></item>
          <item xml:id="j6hn0j4">Guter Idee. Wir hatten bisher immer Agentur im Kopf, die alles übernimmt inkl. Buchungsverwaltung. Aber wenn man das selber macht und für alles andere einen separaten Service holt, sollte da ein bisschen mehr hängen bleiben.<date>2023-01-30</date><name>rcbm1234</name></item>
          <item xml:id="j6hna4m">Kommt immer darauf an. Ich habe eine FeWo an der Nordsee. Dort wurde vor ein paar Jahren die Gemeindesatzung geändert, da die FeWos in normalen Wohngebieten überhand nahmen. Was bis dahin zur gewerblichen Vermietung angemeldet war hat Bestandsschutz, aber neue Wohnungen/Häuser werden in vielen Ortsteilen nicht mehr genehmigt. Kann also durchaus passieren dass in einer Straße bereits 50% Ferienimmobilien sind und man trotzdem die neue nicht genehmigt bekommt.<date>2023-01-30</date><name>Junior-Ad-8936</name></item>
          <item xml:id="j6hnb1u">Traumferienwohnungenpunktde haben nach meiner Erfahrung einen guten Rücklauf und die Mieter sind eher konservativ.<date>2023-01-30</date><name>Liquidamber_</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
