<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/variablen_restbetrag_vom_konto_am_ende_des_monats</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/variablen_restbetrag_vom_konto_am_ende_des_monats</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11fhvqb/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-04-12</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jajsp3l">Solche Umbuchungen von Restgeld gab es vor Jahrzehnten mal bei Sparkassen. Heute ist das wohl nicht mehr interessant.<lb/>Ich würde da einfach einen Sparplan zu Lasten des Kontos einrichten und die Höhe immer 2 Tage vor Ausführung anpassen.<date>2023-03-01</date><name>Silver_Wolf_19</name></item>
          <item xml:id="jak9z8u">Ich habe mehrere kostenlose Sparpläne auf den gleichen ETF (i.H.v. 500, 200, 100, 50… Euro). Am ende des Monats werden dann einfach alle ausgelöst für die die Deckung auf dem Konto ausreicht und der Rest halt nicht.  <lb/>Ist zugegebenermaßen ne ziemliche Dummie-Lösung, klappt aber ganz gut für mich ;-)<date>2023-03-02</date><name>Lou_Cartagena</name></item>
          <item xml:id="jakhc7c">Ich meine, das gibt es oder zumindest gab es bei der DKB auch von Giro auf Tagesgeld.<date>2023-03-02</date><name>Jelly_F_ish</name></item>
          <item xml:id="jalfb36">das ist richtig, ja<date>2023-03-02</date><name>m1lh0us3</name></item>
          <item xml:id="jalfb73">Geht das dann nicht in den dispo, wenn nicht gedeckt? <lb/>Klingt eigentlich nach einer coolen Lösung. Frag mich auch schon, wieso das kein Feature ist. <lb/>Bei welcher Bank bist du?<date>2023-03-02</date><name>imuffinLoL</name></item>
          <item xml:id="jalgava">Klingt erstmal sehr clever. Aber bei mir wäre auch die Frage, ob es nicht ins Dispo geht?<date>2023-03-02</date><name>BumanHeingINDE</name></item>
          <item xml:id="jalgnfe">Die Automatisierung finde ich gerade spannend. Ich habe keinen Einfluss darauf und es wird sofort weggespart.<lb/>Wenn ich es im Zugriff habe, packe ich es maximal aufs Tagegeldkonto und zur Not überweise ich es doch aufs normale Konto. Und genau das möchte ich vermeiden.<lb/>Aus den Augen, aus dem Sinn.<date>2023-03-02</date><name>BumanHeingINDE</name></item>
          <item xml:id="jalo8co">MLP bietet genau das als Hauptgrund für ihr Konten an. Ist dann aber ein Beraterdepot mit entsprechenden Kosten…<date>2023-03-02</date><name>SchmaggusN</name></item>
          <item xml:id="jan4vs0">Ah genau, Dispo habe ich ausgestellt.<date>2023-03-02</date><name>Lou_Cartagena</name></item>
          <item xml:id="jan514x">Bank ist ING<date>2023-03-02</date><name>Lou_Cartagena</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
