<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/erster_sparplan_änderungsvorschläge</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/erster_sparplan_änderungsvorschläge</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11s3f06/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-04-11</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jcbkh9c">Bei den Beträgen: 100 Euro in MSCI world, Rest kann weg (weil eh im msci world enthalten).<date>2023-03-15</date><name>DjatlowPass</name></item>
          <item xml:id="jcbknzf">+1<date>2023-03-15</date><name>fred363</name></item>
          <item xml:id="jcbot98">Für Änderungsvorschläge vlt. erstmal deine Gedanken teilen?   <lb/>Warum die Sektorwette in Health Care und Information Technology z.B.?<lb/>So kann man nur Bauchgefühl annehmen, und dann ist die Antwort:  <lb/>Alles rausschmeißen und Vanguard FTSE All-World (oder äquivalent)<date>2023-03-15</date><name>Simplixt</name></item>
          <item xml:id="jcbpfj5">Warum gewichtest du die USA und Europa stärker? Ich kann sowohl "mehr USA" als auch "weniger USA" nachvollziehen, aber beides gleichzeitig? So große Abneigung gegenüber Asien (und Kanada?)<lb/>Die sektorenwetten finde ich nicht besonders sinnvoll, aber kann man natürlich machen.<date>2023-03-15</date><name>Mishka1986</name></item>
          <item xml:id="jcbq0nh">Bei einer Gesellschaft die immer älter und kranker wird kann ich eine healthcare sektorwette schon nachvollziehen<date>2023-03-15</date><name>Volume06</name></item>
          <item xml:id="jcbq326">Mach alles in S&amp;P500 wenn du viel Rendite willst; mit etwas weniger Risiko MSCI World.<lb/>Diese Mischung ist wirklich komisch<date>2023-03-15</date><name>Iddi94</name></item>
          <item xml:id="jcbruir">Warum hast du diese Mischung in dieser Gewichtung? Hast du einfach 5 mal gewürfelt und fragst jetzt nach unserer Meinung?<date>2023-03-15</date><name>cutgraslikebread</name></item>
          <item xml:id="jcbrxkq">Nehmen sich eigentlich ETFs welche nach Acc/Dist funktionieren viel? Also nach einer Laufzeit von sagen wir mal einem Jahr?<date>2023-03-15</date><name>Mr__Morton</name></item>
          <item xml:id="jcbvsk3">Bis dahin hat Meta schon das Metaverse auf die Menschheit freigelassen, wir hängen an unseren VR-Brillen und dienen gleichzeitig als Energiequelle für die Maschinen.<lb/>Also lieber in nen Metaverse-ETF investieren \^\^<date>2023-03-15</date><name>Simplixt</name></item>
          <item xml:id="jcc0vqn">Puuh..<date>2023-03-15</date><name>MopsMops2k</name></item>
          <item xml:id="jcc0yvx">Ich glaube nicht, dass du bei den 100€ im Monat durch diese Aufteilung so viel Mehrrendite bekommst wie wenn du einfach in den wie so oft hier empfohlenen Vanguard FTSE-All-Word investiert…<date>2023-03-15</date><name>Ok_Zookeepergame2288</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
