<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/reihenmittelhaus_23_jahre_alte_gasheizung</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/reihenmittelhaus_23_jahre_alte_gasheizung</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/128m5ev/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-06-21</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jej95i0">Selbst wenn du zu dem Entschluss kommst die Heizung noch vor 2024 zu tauschen - du wirst keinen Heizungsbetrieb finden. Die sind alle komplett ausgebucht. Zusätzlich sind keine Öl - und Gasheizungen mehr lieferbar. Viel Erfolg!<date>2023-04-01</date><name>Historical-Climate-6</name></item>
          <item xml:id="jej9awp">Warte erst mal ab. Du darfst sie ja noch betreiben und später wird es sicher eine Art Abwrackprämie geben. <lb/>So machen wir es jedenfalls.<date>2023-04-01</date><name>CommanderKrueppel</name></item>
          <item xml:id="jejb2em">Ich habe eine ähnliche Situation. Habe gestern die brauchwasserwärmepumpe installiert und werde über den Sommer eine Panasonic jeisha Monoblock in eigenregie einbauen. Kann jeder, evtl mit etwas Hilfe kosten all in ca 8.500 Euro.<date>2023-04-01</date><name>EnvironmentMany2765</name></item>
          <item xml:id="jejb8gg">Kann man sich als Häuserzeile eine grosse (vielleicht Grundwasser) WP teilen?<date>2023-04-01</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="jejdan5">Würde jetzt nochmal ne Gasheizung updaten, wenn du noch eine bekommst (der run Ist riesig)<lb/><lb/>Dann hast du für die nächsten 2 Jahrzehnte Ruhe für einen schmalen taler<date>2023-04-01</date><name>fn23452</name></item>
          <item xml:id="jejdwmr">FYI: die abwrackprämie wird sicherlich nicht dir zu gute kommen.<lb/><lb/>Heizung XYZ wird später dich genauso viel kosten, wie dieses Jahr. Die Subvention wird auf dem Preis draufgeschlagen und abgeschöpft. Die Betriebe sind ja nicht dumm.<date>2023-04-01</date><name>fn23452</name></item>
          <item xml:id="jejeqmd">Ich find Nix tun am besten.<date>2023-04-01</date><name>Capable-Dentist-2142</name></item>
          <item xml:id="jejjkpo">Fang jetzt an Geld beiseite zu legen und sobald das Ding Hops geht neues Gerät rein. Die neue wird deutlich effizienter sein und kann mit Solarthermie zB ez auf die 65% kommen die gefordert sind.<lb/><lb/>Alternativ jetzt schon um Solarthermie kümmern und dann nur noch die Therme austauschen<date>2023-04-01</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="jejjodz">Das ist der Weg<date>2023-04-01</date><name>karsto58642</name></item>
          <item xml:id="jejkyix">Tausch die Gasheizung auf eine moderne Gasheizung. Doe hält dann noch 20+ Jahre und dann mannst eh sanieren.<date>2023-04-01</date><name>hawehawe</name></item>
          <item xml:id="jejm4ph">Wenn sie einwandfrei läuft, was ist das Problem? Behalt sie doch einfach und gut ist. Oder glaubst du ernsthaft den populistischen Aufregungen von CDU und AfD? Niemand wird gewaltsam in deine Wohnung eindringen und deine Gasheizung zwangsaustauschen. Du darfst deine Gasheizung auch reparieren lassen. <lb/><lb/>Die Regel soll doch hauptsächlich vermeiden, dass Neubauten noch alte Heizungstypen einbauen oder Vermieter auf die komische Idee kommen, für sie günstigere Therme zu installieren und die Mieter zahlen dann die teuren Energiequellen. <lb/><lb/>Für Privathaushalte gibt es zig Ausnahmeregelungen und Übergangsfristen.<date>2023-04-01</date><name>TopFamous9601</name></item>
          <item xml:id="jejs39l">Meinst du wirklich. Ich habe zwei Solarthermiepanele in SüdWest oben und die liefern übers Jahr max. 2-3 Tsd kwh. Ab Mai bis Sep. habe ich dank Warmwasserspeicher natürlich fast keinen Gasverbrauch. Aber dieses Jahr bisher exakt 0,0 kwh und allg. während der Heizperiode halt null, das wäre auch bei mehr Panelen nicht anders.  Wie soll man da auf 65% kommen? Übersehe ich etwas?<date>2023-04-01</date><name>Paradroid1910</name></item>
          <item xml:id="jejux4a">Das ist das beste für eine Reihenmittelhaus. In Zukunft dann irgendwann Fenster mit dreifache Verglasung und etwas Dämmung und zack ist deine Haus Futureproof!<date>2023-04-01</date><name>Sobocanec</name></item>
          <item xml:id="jejvc9h">Genau die Frage hab ich mir auch schon gestellt, bin gespannt auf die Antwort :)<date>2023-04-01</date><name>Famous_Collection_72</name></item>
          <item xml:id="jejy124">Wie kannst du dieses Jahr noch nichts raus haben?<lb/>Hat dir jemand nen Baum vor die Dinger gepackt?<date>2023-04-01</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="jejya55">Man sollte aber bedenken dass sich die Industrie jetzt erst richtig auf die Technik einschießt und heutige Kunden noch early adopter Aufschläge zahlen.<lb/><lb/>Ab 2023 sind 500.000 Wärmepumpen pro Jahr ein denkbares Umsatzvolumen laut Industrieverbänden.<date>2023-04-01</date><name>vghgvbh</name></item>
          <item xml:id="jejycne">Nichts machen.<lb/>Biogas oder Wasserstoff als Alternative.<lb/>Gas geht nicht aus und solange die Anlage läuft gibt es keinen Grund zu erneuern.<date>2023-04-01</date><name>pimpmywallet</name></item>
          <item xml:id="jejyibm">Die 65% sind wie immer nur ein theoretischer Wert den man nicht nachweisen ondernnur von jemandem mit Sachkunde nachrechnen lassen muss.<lb/><lb/>Genauso wie ein Energieausweis. Auch nur Theorie.<date>2023-04-01</date><name>vghgvbh</name></item>
          <item xml:id="jejypsd">Die geplante Besteuerung von Gas für Haushalte vergessen?<date>2023-04-01</date><name>vghgvbh</name></item>
          <item xml:id="jek1fli">Ich glaube über early adopter sind wir bei wärmepumpen schon ne Weile raus, das war so vor 10 Jahren.<date>2023-04-01</date><name>netz_pirat</name></item>
          <item xml:id="jek6wtc">Stimmt so nicht unbedingt. Bei uns wurde letzte Woche die Gasheizung getauscht. Zwischen Konsultation des Betriebes und Einbau lag eine Woche. Wir waren selbst von kurzen Wartezeit überrascht.<date>2023-04-01</date><name>OnkelJosef</name></item>
          <item xml:id="jek8979">Biogas muss man dann aber auch preislich stemmen können / wollen. Ich habe Ende 2021 (vor der Energiekriese) bei meinem Versorger einen Tarif mit 100% Biogas angefragt. Der lag bei 25.000 kWh Jahresverbrauch bei ca. 3700 € p.a. Also ca 14 Cent / kWh. Mein Ergasvertrag zu der Zeit lag bei ca 5 Cent. Also knapp Faktor 3.<date>2023-04-01</date><name>delexi91</name></item>
          <item xml:id="jek8m36">So war nochmal nachschauen. 0.0 ist nicht ganz richtig. Am 24. Mrz und 26. Mrz hatte ich ganze 3 und 4.5 kw. Alle restlichen letzten 14 Tage lagen bei 0 oder unter 1kw. In Photovoltaik forum gibt es einige die das tracken. In Bayern mit Südausrichtung und 4 Flachkollektoren keine 4000 kw per anno und von Nov bis Feb im Schnitt unter 100 kw. 70 kw brauche ich im Winter an Heizleistung pro Tag.<date>2023-04-01</date><name>Paradroid1910</name></item>
          <item xml:id="jek8v8q">Spaß kostet.<date>2023-04-01</date><name>pimpmywallet</name></item>
          <item xml:id="jek8vam">Also demnach aus Sicht von Bautechnik sind wir noch weitere 15 Jahre in der Phase drin.<date>2023-04-01</date><name>vghgvbh</name></item>
          <item xml:id="jek9euk">Spaß kostet und bei hoher Nachfrage sinkt der Preis.<lb/>Wirtschaften für den Augenblick ist teuer.<date>2023-04-01</date><name>pimpmywallet</name></item>
          <item xml:id="jek9o7t">Fernwärme ist oft nur bei größeren Häusern (zB alle Reihenhäuser) gut. Sonst wird das schnell zu teuer bei der Installation.<lb/>Außerdem ist man von den Betreibern stark abhängig vom Preis.<date>2023-04-01</date><name>theesbth</name></item>
          <item xml:id="jek9zxv">Auch ein RMH? Wo stellst Du den Monoblock hin? Oder ist das den Nachbarn egal?<date>2023-04-01</date><name>FragrantFudge</name></item>
          <item xml:id="jeka5ff">Meine Hoffnung ist nur, dass die nächste Bundesregierung von diesem Ökowahnsinn runterkommt so dass die Leute nicht ihre ganzen Ersparnisse die eigentlich für die Rente sein sollen, für irgendwelche schwachsinnigen Ökoumbauten verschwenden müssen. Solange China,USA,Indien nicht massiv umstellen, bringt der ganze Aufwand in Deutschland genau 0 für das Weltklima.<date>2023-04-01</date><name>StargateSGx1</name></item>
          <item xml:id="jeka9lp">Nur wenn genug biogas zur Verfügung steht. Wenn die Versorgung / Produktion konstant ist, dann steigt der Preis bei höherer Nachfrage.<date>2023-04-01</date><name>delexi91</name></item>
          <item xml:id="jekadtz">Habe ich mir auch überlegt. Das Haus hat ein Ost-West Ausrichtung. Nicht ideal aber nicht komplett blöd.<date>2023-04-01</date><name>FragrantFudge</name></item>
          <item xml:id="jekamra">Nope. Fände ich gut, aber hier in der Gegend gibt’s kein Angebot.<date>2023-04-01</date><name>FragrantFudge</name></item>
          <item xml:id="jekatvg">Ich hoffe auf eine konservative Regierung die diesen Schwachsinn wieder entschärft. So lange werde ich meine Gasheizung am Leben erhalten mit allen legalen und halblegalen Mitteln<date>2023-04-01</date><name>Aldemar_DE</name></item>
          <item xml:id="jekeyul">Solarthermie… noch nie verstanden, außer Man braucht im Sommer viel Heißwasser. Wir waren eine 6-Köpfige Familie und es war B$: Im Sommer haben alle kalt geduscht und der Kessel hat gekocht.. im Winter haben alle heiß geduscht und gebadet - Kessel eiskalt.<date>2023-04-01</date><name>TimTimmaeh</name></item>
          <item xml:id="jekgzwb">Hab schon haufenweise Häuser gehabt die Februar, März April sowie September Oktober November mit Solarthermie geheizt haben<date>2023-04-01</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="jekh8rx">Wahrscheinlich stark von der Region abhängig. Bei meinen Eltern (Mecklenburg) ist im Umkreis von gut 50km nix zu bekommen vor September. Betrieb in 80km könnte im Mai (wobei ich darauf setze denen das auszureden, Gas muss man ab jetzt als tote Technik ansehen und mit der Zeit wird in strukturschwachen Gegenden niemand mehr für Reparaturen etc zu finden sein)<date>2023-04-01</date><name>JackBlack1709</name></item>
          <item xml:id="jekhaln">Kann man die Brauchwasserwärmepumpe ohne Probleme in Eigenregie verbauen, auch als Leie? Theoretisch würde ich das wirklich gerne bei uns machen, habe sowas aber noch nie gemacht. Selbiges mit der Jeisha.<date>2023-04-01</date><name>hammelgammler</name></item>
          <item xml:id="jekhsg6">China ist drauf und dran uns zu überholen und abzuhängen, was Transformation angeht. Neubauten im Bereich Karbon sind eigentlich nur noch Ersatz für dreckigere Anlagen.<lb/>Indien ist halt ein Problem, aber auf im Vergleich winzigem Niveau. <lb/>Und die USA dürften mit den Förderungen auch deutlich an Tempo zulegen<lb/><lb/>(Unabhängig davon ist „weil keiner was macht, mache ich noch weniger echt unsinnig. Viel Spaß dabei Kindern und Enkeln zu erklären, warum die Bequemlichkeit gesiegt hat und man ihnen leider keine Natur hinterlassen kann)<date>2023-04-01</date><name>JackBlack1709</name></item>
          <item xml:id="jekhtpr">Prinzipiell ist das schon möglich, empfehlenswert ist da auch das Haustechnikdialog Forum, die helfen gerne bei der Umsetzung, auch wenn der Ton manchmal etwas rauer ist<date>2023-04-01</date><name>KownGaming</name></item>
          <item xml:id="jeki22h">Solarthermie ist in den meisten Fällen ökonomisch nicht besonders sinnvoll, insbesondere durch die ganzen Nachteile von Solarthermie. Zudem kommt bei einem RMH noch dazu, dass die Dachfläche wahrscheinlich nicht extrem groß ist, da sollte man den Platz nicht mit sowas verschwenden sondern lieber alles für PV nutzen<date>2023-04-01</date><name>KownGaming</name></item>
          <item xml:id="jekiboj">Bei Ost-West würde ich auf keinen Fall Solarthermie nehmen, Solarthermie hat allgemein schon genug Nachteile und lohnt sich ökonomisch meist nicht, vor allem in nicht perfekten Bedingungen wie deiner. Verschwende dein Platz auf den Dach nicht und geh lieber komplett auf PV, dann eine Brauchwasserpumpe in den Keller oder Heizstab in Warmwasser- bzw. Pufferspeicher und dann kannst die Überschüsse dafür verwenden<date>2023-04-01</date><name>KownGaming</name></item>
          <item xml:id="jekijq0">Dein Problem ist eigentlich nur dass du befürchtest dein Nachbar stört sich am Außengerät der Wärmepumpe? Warte ab bis die Gasheizung verreckt, die Außengeräte werden immer leiser werden. Da kannst du die Zeit für dich spielen lassen. Außerdem kannst du ab 2024 ja auch argumentieren dass du eine Wärmepumpe einbauen musst, und dagegen kann sich dein Nachbar nicht wehren.<lb/><lb/>Notfalls hast du ja noch einen zweiten Nachbarn, den es weniger stört.<date>2023-04-01</date><name>BarnacleNo7373</name></item>
          <item xml:id="jekiz7i">Bequemlichkeit bedeutet für uns Hausbesitzer oft mal eben 3-xx Netto Jahresgehälter Sanierungskosten nur um von einem Heizsystem zum anderen zu kommen.<date>2023-04-01</date><name>89burke</name></item>
          <item xml:id="jeklf4g">Eine Abwrackprämie gibt es heute schon, bis zu 40% für die Neuinstallation.<date>2023-04-01</date><name>StK84</name></item>
          <item xml:id="jeklkq6">Auf den ersten Blick ist das Haus absolut ideal für eine Wärmepumpe. Abstand müsste man prüfen, die 3m sind aber nicht in Stein gemeißelt, das hängt auch vom Bundesland ab. Und man kann die Wärmepumpe auch ins Haus bauen, dann hat man nur die Luftkanäle, die nach außen gehen und somit kein gebäudeähnliches Konstrukt, mit dem man ggf. Abstandsregeln einhalten müsste. Ansonsten gibt es auch noch Erdkollektoren, Energiezaun, PVT. Sind noch exotische Lösungen, werden aber mit dem neuen Gesetz sicherlich schnell an Fahrt aufnehmen.<date>2023-04-01</date><name>StK84</name></item>
          <item xml:id="jeknocw">Eine extra Brauchwasserwärmepumpe ist echt simple aber man sollte schon wissen was bei der Wasserversorgung beachten muss. Wenn einem Stagnationswasser, wärmesiphon oder Wasserausdehnungsrate nichts sagen würde ich erst mal viel lesen.<lb/><lb/>Panasonic Jeisha ist extrem simple wenn man keine zusätzliche Hydraulik für warmwasser braucht<date>2023-04-01</date><name>Brent_the_constraint</name></item>
          <item xml:id="jeknrv4">Oder eben ein Modul Solarthermie und den Rest PV<date>2023-04-01</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="jekolj5">Ne das ist ökonomisch ja dann noch schlechter, dann verlegt man nur wegen einem Modul Leitungen und hat die Kosten für Pumpe und das restliche Material. Pumpenstrom und Wartung auch dann alles nur für ein Modul, lieber dann gar nicht und komplett auf PV<date>2023-04-01</date><name>KownGaming</name></item>
          <item xml:id="jekornv">Lol ein Modul Solarthermie reicht idr für ein rmh.<lb/><lb/>Und Leitungen ziehen muss man eh egal was man hoch packt<date>2023-04-01</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="jekpwmp">Meinst du die „Industrie“ die schon in der ganzen Welt Wärmepumpen verbaut? Die Dinger sind keine rocket science und sind aus entwickelt<date>2023-04-01</date><name>fn23452</name></item>
          <item xml:id="jekq7ia">So schaut es aus, mein Gasanbieter wird demnächst Propan durch Biogas ersetzen (LPG Tank am Haus). Da mache ich mir doch keinen Stress und schmeiß meine 8 Jahre alte Heizung raus 😆<lb/><lb/>Den ROI werden die meisten Bundesboomer nicht mehr erleben. 40000€ für eine neue Heizung - ist klar 💩<date>2023-04-01</date><name>ProtectionOk1497</name></item>
          <item xml:id="jekq8c9">Es macht aber durchaus ein Unterschied ob man jetzt nur Strom Leitungen ziehen muss oder dann zusätzlich auch noch Vorlauf und Rücklauf Solarleitungen für 1 Modul Solarthermie, dazu braucht man ja dann wie gesagt auch noch das ganze andere Material und hat die Wartungs- und Pumpenkosten. Zudem eben noch die ganzen anderen Nachteile von Solarthermie, ist also kein Wunder, dass die Branche so am strugglen ist, macht ökonomisch einfach kein Sinn.<date>2023-04-01</date><name>KownGaming</name></item>
          <item xml:id="jekqgke">Das Zeug macht sehr oft sehr viel Sinn.<lb/><lb/>Außerdem ist es wirklich nicht mehr Aufwand da das VA Flexrohr mit runter zu legen<date>2023-04-01</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="jeks0yi">Ich bin mior ziemlich sicher, das er damit die Menschen mit Großhandelszugang meint; und davon den Dachverband.<date>2023-04-01</date><name>TotallyInOverMyHead</name></item>
          <item xml:id="jeksmr5">Bist du Solarthermie Verkäufer oder warum so geil auf das Zeug? Nicht mal Heizungsbauer legen sich so ins Zeug sowas gut dastehen zu lassen<date>2023-04-01</date><name>KownGaming</name></item>
          <item xml:id="jekt5qd">Kommt eh.<lb/><lb/>Spätestens zur BTW gibt es "Ausnahmen" unter die alles fällt was kein Dinosaurier ist.<lb/><lb/><lb/>Es glaubt doch keiner ernsthaft das die Vermieter nur Geld dafür verbrennen während die Mieter profitieren können. Und Sobald die Kosten dann umgelegt werden düfen von dem Mietern (ist ja nur die halbe Bevölkerung) ein Grtoßteil sich auf eine massive Erhöhung einstellen. Wird lustig für Leute die sich grade so 700-800€ Miete leisten können wenn der Brief kommt "aufgrund der 1XX.000€ die in die Hausmoderniserung gesteckt werden steight ihre Miete um 300€"<date>2023-04-01</date><name>ControlOdd8379</name></item>
          <item xml:id="jektjew">Hab Anlagenmechaniker Shk gelernt vor vielen Jahren.<lb/><lb/>Klar haben Heizungsbauer nicht so viel Bock drauf, bei Wärmepumpen kann man zur Zeit beliebig % aufschlagen lol.<date>2023-04-01</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="jekvcj1">Frage ist, wer dann seinen Keller für die Verteilung bereitstellt. In Berlin sind RH jetzt schon Schauplatz so einiger nachbarschaftskriege. Prädestiniert wäre natürlich ein RMH :)<date>2023-04-01</date><name>denyt6362</name></item>
          <item xml:id="jekvto7">Dass es gute Gründe dagegen ist ist mir klar. Ich könnte mir nur gut vorstellen, dass es Synergieeffekte gibt. Spart Geld, spart Geizstab, spart Ressourcen<date>2023-04-01</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="jekyt80">Stimmt, aber das kann schnell zu nem Kampf ähnlich wie bei Eigentümergemeinschaften werden.<date>2023-04-01</date><name>theesbth</name></item>
          <item xml:id="jekzfi6">Mit dem Nachbarn zusammentun und eine gemeinsame Wärmepumpe für zwei Häuser planen oder sich gegenseitig entsprechende Zusicherungen geben. Der Nachbar muss doch ein ähnliches Problem haben. Bzgl. Lärm hat sich viel getan. Siehe z.B. Firma Lamdba Wärmepumpen.<date>2023-04-01</date><name>ulfOptimism</name></item>
          <item xml:id="jekzmjv">Sollte sie alle Emissionsgrenzwerte einhalten, würde ich sie erstmal lassen, bis nix mehr geht. Jetzt in „alte Technik“ (aka unerwünscht) zu investieren heißt sich für weitere 20/25 Jahre an Gas zu binden, ohne zu wissen, wie sich der Gaspreis entwickelt. Der Gesetzgeber wird mit Anpassungen resgieren müssen, sonst wird das alles nix. Hier vor Ort beißen sich aktuell Welterbestatus, Gestaltungssatzung und Bundesemossionsschutzgesetz. Was anderes als Gas dürfen wir zur Zeit nicht, Solarthermie als Ergänzung ist untersagt. Wird sich, hoffe ich, in den nächsten Jahren ändern.<date>2023-04-01</date><name>AdTraining1297</name></item>
          <item xml:id="jekzoke">das stimmt nicht ganz. Es gibt da durchaus neue Modelle die nochmal echte Quantensprünge bei Effizienz und/oder Lärm machen.<date>2023-04-01</date><name>ulfOptimism</name></item>
          <item xml:id="jel08m8">Das es dabei nicht um konservativ oder nicht geht hat das Verfassungsgericht doch 2021 festgestellt. Es ist ein Grundrecht der jungen Generationen dass die Regierung deutlich schlagkräftigere Massnahmen gegen den Klimawandel ergreift.<date>2023-04-01</date><name>ulfOptimism</name></item>
          <item xml:id="jel0dr7">Es ist strittig, ob das Verfassungsgericht das überhaupt beschließen durfte. Außerdem gibt es tausend andere Maßnahmen CO2 zu senken. Zudem ist die Kurzfristigkeit und Radikalität der Massnahmen ein echtes Problem.<date>2023-04-01</date><name>Aldemar_DE</name></item>
          <item xml:id="jel0k6t">Wenn es dem Heizkreislauf zugeführt werden kann.. aber selbst dann, verpufft Unmengen an Energie im Sommer.. Warum Man dann nicht auf PV setzt, was auch im Sommer für Anderes genutzt werden kann, erschließt sich mir nicht. Ab einer gewissen Größe (viele Personen und z.B. Geräte mit Warmwasseranschluss) sehe ich wieder einen Nutzen..<date>2023-04-01</date><name>TimTimmaeh</name></item>
          <item xml:id="jel18fx">Du meinst sowas wie den CO2 Preis, der den Sprit auch teurer machen soll? /s<date>2023-04-01</date><name>fn23452</name></item>
          <item xml:id="jel4qqz">Joa nach 16 Jahren kompletten Stillstand kommt manchen die kleinste Bewegung wie radikalität vor. <lb/>Weisst du was ich radikal finde, den verf\*\*kten Planeten zu grillen.<date>2023-04-01</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="jel5hy3">Vielleicht blöde Frage, aber bildet ihr Hausbesitzer für genau solche Fälle nicht Rücklagen?<date>2023-04-01</date><name>Desperate-Author9969</name></item>
          <item xml:id="jelg5os">Nicht wirklich. Die Einigung der Koalition diesbezüglich war recht übersichtlich. Das Verbot soll ab 2024 - also in 9 Monaten - greifen und eine Altersausnahme fängt ab 80 Jahren an, was ungefähr die Lebenserwartung von Männern in Deutschland ist.<lb/>Und man kann seine Gasheizung eben nicht mehr austauschen. Eine 23 Jahre alte Gasheizung lässt sich nicht bis in alle Ewigkeiten reparieren. Früher oder später muss sich OP also was überlegen.<date>2023-04-01</date><name>substitute7</name></item>
          <item xml:id="jelgdsy">Quatsch.<lb/>Auch für Wärmepumpen gelten selbstversändlich die Immissionsschutzregeln, die auch sonst überall gelten.<lb/>Diese einzuhalten schaffen Luft-Wärmepumpen bei Reihenmittelhäusern nicht immer. Da kann sich der Nachbar selbstverständlich gegen wehren und das auch zu Recht denn es gibt solche Richtlinien nicht grundlos.<date>2023-04-01</date><name>substitute7</name></item>
          <item xml:id="jelgkuy">Das Problem ist weniger der Mindestabstand, sondern eher die Immissionsschutzwerte, die eine Luft-Wärmepumpe bei quasi keinem Abstand zum Nachbarn in einem Wohngebiet im Reihenmittelhaus häufig überschreitet.<date>2023-04-01</date><name>substitute7</name></item>
          <item xml:id="jelgp7k">Die Rücklagen kann heute kaum jemand bilden, man ist froh, wenn man sich in Deutschland überhaupt noch ein Haus leisten kann.<date>2023-04-01</date><name>substitute7</name></item>
          <item xml:id="jelgwma">Ja, ich bin auch verwundert, wie gelassen das kommende Verbot aufgenommen wird. <lb/><lb/>Die Bewohner von 70er Jahre Mehrfamilienhäusern - und da gibt es eine Menge von in Deutschland - dürfen sich da auf was gefasst machen.<date>2023-04-01</date><name>substitute7</name></item>
          <item xml:id="jelklbi">Preise entstehen durch Angebot und Nachfrage, was du da von dir gibst ist Blödsinn. <lb/><lb/>Das die Nachfrage in den nächsten Jahren aber entsprechend hoch sein wird und damit fie Preise sollte niemanden überraschen - auch ohne Subvention…<date>2023-04-01</date><name>Baumschmuser123</name></item>
          <item xml:id="jelnz9n">[URL]<lb/>Bosch wirbt aber schon recht offensiv mit geringen Schallpegeln ihrer neuen WPs.<lb/>Das ist zwar nicht das Leistungsstärkste Modell, aber 28 dB in 3 Metern Entfernung ist trotzdem echt nicht so viel.<lb/>Ich frag mich bei Reihenhäusern auch, ob die WP immer direkt an der Hauswand stehen muss.<lb/>Die Grenze für den Immissionsschutz gilt ja nicht für die Grundstücksgrenze, sondern für den nächsten schützenswerten Gebäuderaum.<lb/>Wenn ich die WP im Garten oder Vorgarten ein bisschen weiter entfernt vom Haus aufstelle, hab ich ja automatisch auch 3-4 Meter extra Entfernung zum Schlafzimmer der Nachbarn.<date>2023-04-02</date><name>holobro211</name></item>
          <item xml:id="jelp0qb">Möchte daran erinnern, dass Gas auch wieder teurer wird, spätestens mit der Eingliederung in den ETS. Sollte man auch im Blick haben, wenn man wirklich über eine neue Gasheizung nachdenkt…<date>2023-04-02</date><name>vrsjako96</name></item>
          <item xml:id="jelvbz8">Ja natürlich bilden wir Rücklagen. Aber folgendes Beispiel von mir:  vor 2,5 Jahren gekauft mit 30. Niedrigzins ist geil gewesen aber Kaufpreise sind bekannt. EK ist drauf für NK und einfache Renovierungen. Rücklagen werden seitdem wieder aufgebaut. Gleichzeitig ist mittlerweile ein Kind da und Einnahmen niedriger. Wie soll ich den Kauf stemmen und in 2 Jahren wieder &gt;100.000 Rücklagen bilden um<lb/>all das geforderte umzusetzen. Es werden einfach so mal die massivsten Umbaumaßnahmen gefordert, die eine Immobilie benötigt. Von jetzt auf gleich. Dabei ist mein Haus gerade mal 30 Jahre alt. Das ist schon heftig.<date>2023-04-02</date><name>89burke</name></item>
          <item xml:id="jemmfc8">Wer es nicht schafft, seine Komfortzone zu verlassen, streitet dann eben auch über die Zulässigkeit solcher Entscheidungen statt über die Sache - schiebt alles noch weiter in die Zukunft und beschwert sich gleichzeitig über  "die Kurzfristigkeit".<lb/>Ein Volk von Besitzstandwahrern und Bedenkenträgern muss nicht glauben, grosse Zukunftsperspektiven zu haben.<date>2023-04-02</date><name>ulfOptimism</name></item>
          <item xml:id="jems2dr">Auch da gibt es aber keine fixe Abstandsregel. Mit einer modernen Wärmepumpe können da auch weniger als 3m zur Grundstücksgrenze reichen, um die Grenzwerte am Messort einzuhalten. In der Regel gibt es ja auch einen Nachtmodus, und das ist ja typischerweise der kritische Fall. Im schlimmsten Fall muss man weitere Maßnahmen umsetzen, z.B. eine Schallschutzhaube. Oder wie gesagt die Innenaufstellung.<lb/><lb/>Man muss es sich natürlich im Einzelfall anschauen, aber die Aussagen des OP "Wärmepumpe macht keinen Sinn" und "es kommt nur Luft-Wärmepumpe in Frage" stimmen so pauschal nicht.<date>2023-04-02</date><name>StK84</name></item>
          <item xml:id="jemv0c7">Die Installateure hatten ein massives Interesse daran wegen den Förderungen. Solarthermie gilt als Heizungsunterstützung und wird gefördert, deshalb dem Kunden aufgeschwatzt. Hatte mal einen Heizungsbauer da, der kam in die Einfahrt, sieht sich das Dach an und sagt: „12<lb/>Module für Solarthermie mindestens.“ „Wollen sie nicht erstmal wissen wieviele Personen in dem Gebäude leben und wieviel Wohnfläche es hat?“ Danach noch der Hinweis dass er es nicht mag wenn man ein zweites Angebot von einem anderen Heizungsbauer einholt. Wird Zeit dass sich der Wind für die Branche dreht.<date>2023-04-02</date><name>Hinterwaeldler-83</name></item>
          <item xml:id="jen04mg">Bitte erst  informieren und dann posten, was du als afd Populismus bezeichnest ist genau das was sich die grünen gewünscht haben. Voll funktionstüchtige Gasheizungen ab 30 Jahren hätten in allen Häusern zwangsentfernt werden sollen. Die einzige  relevante Ausnahme ist meines erachtens der Verzicht bei Leuten &gt;80 Jahre und bei Schrottimmobilien. Die Rentner von 70-80 die ihr Geld als Altersvorsorge ins eigene Haus gesteckt haben und von der nicht allzu üppigen Rente leben sollen haben halt Pech gehabt. Als nicht betroffener redet es sich da immer leichter als wenn du dann mit kosten von 60000-100000 für wp, Dämmung und Solaranlage konfrontiert bist. <lb/>Und gewaltsam muss auch niemand in die Wohnung eindringen da der Kaminkehrer jährlich kommen muss.<date>2023-04-02</date><name>Forward_Pickle_78</name></item>
          <item xml:id="jen1kig">Ist doch wie bei jeder Verhandlung. Wenn die Grünen da mit der Haltung "Irgendwann, irgendwie, irgendwo..." rangegangen wäre, hätte nichts passiert. Diese armen alten Menschen in ihren 600.000€ Einfamilienhäusern. Die müsse jetzt vermutlich irgendwann mal eine neue Heizung einbauen. Und das nur, wenn die Gasheizung nicht mehr kann. Sorry aber wie sonst will man die Energiewende schaffen? Und es gibst auch nicht nur WP und eine Dämmung macht unabhängig vom Heizungstyp sowieso Sinn. Die Frage ist nur, warum hat man die Dämmung nicht vorher verbessert? Ah stimmt ja, wir haben den Planeten zerstört, damit genau diese alten Menschen 40 Jahre stetigen wirtschaftlichen Wachstum erleben. Da hat man einfach mal 40.000 kwh durch den Gasboiler gejagt. Ist ja nicht schlimm.<date>2023-04-02</date><name>TopFamous9601</name></item>
          <item xml:id="jen6jpo">Nur habe ich dann bei einem Reihenmittelhaus häufig keinen Garten mehr: Die Gärten sind bei Reihemmittelhäuser häufig nur wenige Meter breit und nur einige Miete tief. <lb/>Wirklich viel vom Garten habe ich da nicht mehr, wenn ich dann eine Wärmepumpe am anderen Ende vom Garten aufstelle.<date>2023-04-02</date><name>substitute7</name></item>
          <item xml:id="jenkodm">Wir bilden Rücklagen wenn mal die Heizung verreckt, aber ich bilde keine Rücklagen für verrückte Ökoträume von grünen Ministern und EU die mich dazu zwingen mein gesamtes Haus umzubauen obwohl das nicht nötig wäre.<date>2023-04-02</date><name>StargateSGx1</name></item>
          <item xml:id="jenktsu">Was redest du da für einen Unsinn? China baut gerade massiv neue Kohlekraftwerke. Die dürfen auch noch etliche Jahre rausblasen bis die Schwarte kracht.<date>2023-04-02</date><name>StargateSGx1</name></item>
          <item xml:id="jenukc5">Nix tun<date>2023-04-02</date><name>DrEviL44</name></item>
          <item xml:id="jenupzj">Von der Technik seitens der WP-Hersteller her ja. Von der Skalierung her nicht. Vor allem was die installierenden Betriebe angeht.<lb/><lb/>Wie viele Heizungsinstallateure und deren Mitarbeiter können denn aktuell Wärmepumpen vernünftig auslegen und installieren? Im Ausland schafft man es irgendwie auch mit unter 30k€ für eine Wärmepumpe auszukommen. Nur bei uns geht das irgendwie nicht.<date>2023-04-02</date><name>veryjuicyfruit</name></item>
          <item xml:id="jeos5g3">Energiewende interessiert außer ein paar grüne keinen Mensch, wir sind hier nicht auf /de<date>2023-04-02</date><name>Forward_Pickle_78</name></item>
          <item xml:id="jeosqtv">Aha und du kannst hier entscheiden und beurteilen in welchen Subreddit ich was schreibe oder wie viele Menschen für die Energiewende sind? Troll einfach woanders, wenn du keine Argumente hast.<date>2023-04-02</date><name>TopFamous9601</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
