<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/wie_csgo_inventar_versteuern</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/wie_csgo_inventar_versteuern</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/12bhmsz/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-06-22</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jewt6kw">Es ist gut möglich dass es wie Crypto nach 1 Jahr steuerfrei ist, weil Wertgegenstände.<lb/><lb/>Aber weil du sowieso gegen Recht von Steam verstoßen müsstest, um das Geld rauszubekommen, lässt es sich eh nicht perfekt versteuern. In dem Fall würde ich es einfach sein lassen.<date>2023-04-04</date><name>Cattaphract</name></item>
          <item xml:id="jewtl88">In Crypto wird Wertgewinn bei jedem Transfer besteuert. Dabei wird angenommen man hätte den Gegenstand in Euro getauscht und dann dafür eine andere Kapitalanlage gekauft. (Edit: wenn du innerhalb eines Jahres verkaufst)<lb/><lb/>Ist schwieriger zu sagen wie das mit Steam abläuft. Das ganze Konstrukt ist ziemlich explizit gebaut um an Regularien vorbei zu arbeiten. Gerade von der Seite von Valve. In diesem Kontext operiert Steam legal. Aber ausschließlich unter der Annahme, dass ein Umtausch in echte Währung unmöglich ist. <lb/><lb/>Du solltest entweder einen Steuerberater Fragen,  es einfach machen und das Beste hoffen. Oder dass Geld drinnen lassen.<lb/><lb/>So richtig klare Prozesse gibt es nicht. Du bewegst dich außerhalb des Rechtsraums durch den Verkauf deines Steam Inventars auf externen Webseiten.<date>2023-04-04</date><name>SeniorePlatypus</name></item>
          <item xml:id="jeww4db">Das könnte durchaus in den gewerblichen Bereich gehen. Auch der Tausch stellt eine Veräußerung dar, um Gewinne zu realisieren musst du also nicht zwingend Guthaben bzw. bares Geld generiert haben.<lb/><lb/>Die Haltefrist greift grundsätzlich pro Gegenstand, wird aber schwer bei Gegenständen gleicher Art und Güte. Der Freibetrag gilt wiederum pro Jahr. Beides aber nur relevant, wenn es sich nicht um gewerbliche Einkünfte handeln würde.<date>2023-04-04</date><name>Knuffiboer</name></item>
          <item xml:id="jewz23w">Manche Leute sind echt wild darauf Steuern zu bezahlen.<date>2023-04-04</date><name>ImpactOk7874</name></item>
          <item xml:id="jex2nzk">Skins: Relativ klar, 1 Jahresfrist danach Steuerfrei, wie du ja schon selbst festgestellt hast. Dein Trading ist nett formuliert problematisch, aber in der Praxis ist es quasi ausgeschlossen, dass dir das Finanzamt da auf die Schliche kommt. Theoretisch müsstest du jeden Trade mit Gewinn Verlust bewerten und entsprechend versteuern.<lb/><lb/>Hohe Stückzahlen wie bei deinen tausenden Cases sind eine Grauzone. Wenn du 2000x das selbe Item hast ist das meiner Meinung nach kein privates Veräußerungsgeschäft mehr, sondern du hattest von Anfang an eine Gewinnabsicht. Es fällt nicht schwer dir hier einen gewerblichen Handel zu unterstellen. Aber wie gesagt, dass ist in Deutschland sowohl juristisch als auch in der Praxis eine völlige Grauzone. Der durchschnittliche Finanzbeamte ist mit der Bedienung eines Faxgerätes überfordert. Dass man dir hier auf die Schliche kommt oder überhaupt versteht was genau du da getrieben hast wenn du es angibst ist nahezu ausgeschlossen.<date>2023-04-04</date><name>xTheKronos</name></item>
          <item xml:id="jex3g8d">Eher wild darauf ein Strafverfahren wegen Steuerhinterziehung zu vermeiden. <lb/>Kleiner Funfact am Rande: Es gibt in der Steuerfahndung spezielle Fahndungsgruppen, die cs:go bereits auf dem Schirm haben, und bereits in der Vergangenheit an diverse Plattformen (z.B. ebay, Airbnb etc) erfolgreich sog. Sammelauskünfte gestellt haben. Die Plattformen haben daraufhin sämtliche Transaktionen dem Finanzamt gemeldet. <lb/>Diverse Plattformen von cs:go skins könnten also demnächst folgen.<date>2023-04-04</date><name>jjj00700</name></item>
          <item xml:id="jex3pv0">Also mal eine Frage von mir, weil ich mich da gar nicht auskenne: kannst du dein Geld dort auch wieder rausholen? Also dass die ~ 7k aufs Konto bekommst?<date>2023-04-04</date><name>Duff991</name></item>
          <item xml:id="jex68oj">und das schon 10 Jahre nachdem es das Handelssystem und erste Tradingseiten gibt /s<lb/>Eine Tradingseite aus China oder irgendeiner Karibikinsel interessiert sich bestimmt brennend für das deutsche Finanzamt, unabhängig davon, dass die weder deinen Namen, noch eine Adresse oder sonst was haben.<date>2023-04-04</date><name>xTheKronos</name></item>
          <item xml:id="jex6uvc">Naja, da die Verjährungsfrist 10 Jahre beträgt passt das ja.<lb/>Sind aber nicht alle in der Karibik oder China. <lb/>Der Steamaccount oder die Bankverbindung reicht ja zur Identifikation aus.<date>2023-04-04</date><name>jjj00700</name></item>
          <item xml:id="jex788n">Sie können ja beim Steam Markt anfangen. Alleine das sind Milliarden Transaktionen pro Jahr.<date>2023-04-04</date><name>xTheKronos</name></item>
          <item xml:id="jex820h">Bei Ebay waren es bestimmt auch nicht nur eine Handvoll Transaktionen. Ich kann mir auch nicht vorstellen, dass das jemand händisch ausgewertet hat. Die Datensätze werden mit Sicherheit maschinell ausgewertet.<date>2023-04-04</date><name>jjj00700</name></item>
          <item xml:id="jex8kii">wenn er sie über den Steammarket verkauft, dann nein. Das Geld geht nur aufs Steamguthaben<lb/><lb/>wenn er sie außerhalb verkauft, dann ists wie jede andere Transaktion auch (plus afaik nicht legal seitens Steam)<date>2023-04-04</date><name>hucka</name></item>
          <item xml:id="jex9h80">Da dürfte FIFO gelten, oder?<date>2023-04-04</date><name>glglgl-de</name></item>
          <item xml:id="jexcdee">Das dürfte bei privaten Veräußerungsgeschäften egal sein, da ist m.W.n. kein Verbrauchsfolgeverfahren vorgeschrieben. Wenn wir wieder über gewerblichen Handel reden, dann reden wir auch über LiFo.<date>2023-04-04</date><name>Knuffiboer</name></item>
          <item xml:id="jexj4n7">Er könnte halt auch alles auf dem Steam Markt verkaufen und von dem Steamguthaben Valve Index's oder Steamdecks kaufen und diese dann privat verkaufen. So bekommst du auch über Steammarket Verkäufe dein Geld raus. Hat ein Kumpel so gemacht.<date>2023-04-04</date><name>noXi0uz</name></item>
          <item xml:id="jexxd5a">Ja, entweder über Steamdecks, wie unten erläutert, oder einfach auf Marktplätzen mit Cashout Funktion wie Skinport, allerdings mit 12% Gebühren dann.<date>2023-04-04</date><name>Feuerroesti</name></item>
          <item xml:id="jey1req">Halte ich für ein Gerücht, deutsche Behörden kommen schon kaum der Steuerhinterziehen bei völlig normalen, inländischen Geschäften nach.<date>2023-04-04</date><name>DerAutofan</name></item>
          <item xml:id="jey2wjz">Das ist definitiv kein Gerücht. Die Sammelauskünfte für eBay und Airbnb sind z.B. öffentlich bekannt geworden, weil diese sich zunächst weigerten die Daten herauszugeben und dann nach entsprechenden (veröffentlichten) Urteilen sie die Daten an die Finanzbehörden herausgeben mussten.<lb/>Es gab danach bundesweit etliche Strafverfahren. <lb/>Kann man alles nachlesen. Habe nur die Aktenzeichen der Urteile nicht zu Hand.<lb/>Aber siehe zB:<lb/>[URL]<date>2023-04-04</date><name>jjj00700</name></item>
          <item xml:id="jey4072">Wie gesagt sind das ja normale, legitime Geschäfte und greifbare Firmen.<lb/><lb/>Irgendwelche CS:GO Skins sind nochmal was anderes.<date>2023-04-04</date><name>DerAutofan</name></item>
          <item xml:id="jey7gyb">Was ist z.B. an der SkinBaron GmbH aus Hof in Deutschland nicht legitim oder greifbar?<lb/>Oder dem deutschen Sitz von Valve (Steam), der Valve GmbH in Hamburg?<date>2023-04-04</date><name>jjj00700</name></item>
          <item xml:id="jey7kd4">Bisschen wild chinesische tradingseiten für cs go skins mit Airbnb/ebay zu vergleichen xd<date>2023-04-04</date><name>fscge</name></item>
          <item xml:id="jey8d33">Die Firma die OP nannte scheint irgendwas chinesisches zu sein, viel Spaß bei der Datenanfrage.<date>2023-04-04</date><name>DerAutofan</name></item>
          <item xml:id="jey91mn">Ich habe meine skins auch verkauft und nicht versteuert. Ist nie was passiert<date>2023-04-04</date><name>xpingu69</name></item>
          <item xml:id="jey9gr9">"Hallo, ihre Finanzamt-Tante hier, wir haben gerade ihr Steam Inventar gecheckt. Bitte noch die CSGO Kisten und Kapseln in Anlage G angeben!"<date>2023-04-04</date><name>not5tonks</name></item>
          <item xml:id="jeyawph">Mein Beitrag war keine Antwort auf OP, sondern auf den Post vom User Impactxxx...<date>2023-04-04</date><name>jjj00700</name></item>
          <item xml:id="jeyb2px">Mein Beitrag war keine Antwort auf OP, sondern auf den Post vom User Impactxxx...<lb/>Es gibt auch europäische/deutsche Tradingseiten!<date>2023-04-04</date><name>jjj00700</name></item>
          <item xml:id="jeyhfgp">Ich sag einfach mal nein zum gewerblichen Bereich, es gibt keine eindeutige Rechtsprechung dazu, jedoch habe ich einen sehr interessanten Artikel dazu gefunden, mehr im Bezug auf bitcoin als auf cs:go skins NWB<lb/>Kurz gefasst es gibt ein Kriterium dies ist das ungeschriebene tatbestandsmerkmal der privaten Vermögensverwaltung ein paar Kisten zu kaufen um daraus vielleicht einen Gewinn zu erzielen. Wo ist der Unterschied zu ich kaufe x bitcoins und biete sie nach Zeitraum x auf Börse x zu einem höheren Verkaufspreis an in dem Rahmen in dem der zivile wertpapierinteressent es macht zur Mehring seines eigenen Vermögens ist es regelmäßig als nicht gewerblich zu beurteilen. Nur meine meinung<date>2023-04-04</date><name>L0oki-</name></item>
          <item xml:id="jeyru6s">Ja, das ist GSG9 mit diesen bescheuerten Helmen, die Headies anziehen.<date>2023-04-04</date><name>SpeziFischer</name></item>
          <item xml:id="jeyrwrb">… und der wiederrum bezieht sich auf OP.<date>2023-04-04</date><name>fscge</name></item>
          <item xml:id="jezct2w">Hilfe, sitze gerade im Knast weil ich meine AWP Asiimov verkauft habe ohne den Profit zu versteuern. =(<date>2023-04-04</date><name>BANANAT0R</name></item>
          <item xml:id="jf16sfe">Mit denen machst du aber keine Geschäft. Es gab ja schon Versuche Valve in Deutschland zu verklagen. Die klagen wurden abgewiesen, weil die Valve GmbH nichts mit CS:GO zu tun hat.<date>2023-04-05</date><name>xTheKronos</name></item>
          <item xml:id="jgxlwrp">Wieviel 100€ oder tausende ? Kleiner Unterschied<date>2023-04-19</date><name>Vertex1337</name></item>
          <item xml:id="jgzc2z5">5k euro<date>2023-04-20</date><name>xpingu69</name></item>
          <item xml:id="jgzebyj">Auf einmal ausgezahlt.  ? Nie was passiert ?<date>2023-04-20</date><name>Vertex1337</name></item>
          <item xml:id="jgzfd3n">Richtig<date>2023-04-20</date><name>xpingu69</name></item>
          <item xml:id="jh09g8f">Dieses Jahr oder letztes ? Skinport ?<date>2023-04-20</date><name>Vertex1337</name></item>
          <item xml:id="jh0chpn">Hieß damals bitskins, davor opskins. Das war vor ein paar Jahren.<date>2023-04-20</date><name>xpingu69</name></item>
          <item xml:id="jh0e3oj">Ja kenne ich selber op skins damals gekauft heute ist es buff und noxh 300x Größer<date>2023-04-20</date><name>Vertex1337</name></item>
          <item xml:id="jjq8dpo">Man muss es komplett versteuern, das mit dem Steuerfrei gilt nur bis 600€ im jahr, also bist du schon lange drüber.<date>2023-05-11</date><name>pukker87</name></item>
          <item xml:id="jr9v1wk">Hey, ich hake da nach 3 Monaten nochmal ein.. Weißt du zufälligerweise, ob man trotz Ein-Jahresfrist pro Item noch irgendwo etwas anmelden muss? Oder kann man das nach einem Jahr Haltedauer frei verkaufen und wenn jemand anfragt (was ja unwahrscheinlich ist) müsste man "nur" beweisen, dass man es schon seit über einem Jahr hält?<lb/><lb/>​<lb/><lb/>Ich meine also: Gibt es noch eine Art Dokument, welches man ausfüllen muss bzw. muss man diese Einkünfte noch irgendwo anmelden?<date>2023-07-09</date><name>CrazyGun</name></item>
          <item xml:id="jr9wpmc">Genauso ist es<date>2023-07-09</date><name>xTheKronos</name></item>
          <item xml:id="jr9y3y1">Perfekt, danke dir für die Antwort!<date>2023-07-09</date><name>CrazyGun</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
