<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/wohnungfinanzierung</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/wohnungfinanzierung</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/12btwme/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-06-22</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jeylok1">Option 2) ist ein endfälliges Darlehen, macht unter Umständen sinn, du die Zinsen von der Steuer absetzen kannst und deine Zinslast konstant hoch bleibt.<lb/><lb/>Allerdings müsste dein etf schon besser performen als der Zins den du bezahlst, also vermutlich so 6% jährlich.<lb/><lb/>Sehe ich ehrlich gesagt kritisch.<lb/><lb/>Die strategie wird gerne von MLP und Konsortien empfohlen, geh mal direkt auf Banken zu oder Check dr. Klein um unabhängige Angebote zu bekommen.<lb/><lb/>Cashflow ist bei beiden Varianten imho gleich.<date>2023-04-04</date><name>Narrow_Smoke</name></item>
          <item xml:id="jeyp4ln">Wenn ich in ETF durch meinen Finanzberater investiere dann muss ich meinen Finanzberater 5000€ bezahlen. Wenn Cashflow gleich ist, dann warum muss ich ihn 5000€ bezahlen?<date>2023-04-04</date><name>Seyedo</name></item>
          <item xml:id="jeyqayv">Keine Ahnung wieso du den dem 5000€ zahlen sollst, das hast du vorher nicht erwähnt.<lb/>Dann ist der Cash Flow natürlich nicht gleich<date>2023-04-04</date><name>Narrow_Smoke</name></item>
          <item xml:id="jeyquec">Wenn der ETF am Ende zum Ausgleich des Darlehens verkauft wird fällt Kapitalertragsteuer an. Sieht für mich nach einem Versuch des "Beraters" aus 2 Provisionen einzustreichen. Zumindest in DE ein eher ungewöhnliches Modell, welches auch noch das Risiko von Kursschwankungen durch den ETF beinhaltet.<lb/><lb/>Hast du dir ein eigenes Bild von Cashflow und Steuern gemacht? Gibt zahlreiche nützliche Helfer um sich selbst zu informieren und nicht auf den Berater zu verlassen.<date>2023-04-04</date><name>Gamblo7</name></item>
          <item xml:id="jeyz4q3">Immobilie Kapitalanlage derzeit lol<date>2023-04-04</date><name>Rutherfnord</name></item>
          <item xml:id="jezi1kq">Wofür sollst du 5k bezahlen? Welchen Gegenwert erhältst du dafür?<date>2023-04-04</date><name>AdmirableAmphibian91</name></item>
          <item xml:id="jezice4">Bei einen endfälligen Darlehen wettest du darauf, mit ETFs eine höhere Rendite als die Zinsen des Darlehens zu erhalten. Als man Immobilien noch zu 1%p.a. finanzieren konnte, sahen die Chancen dafür recht gut aus. Wie teuer soll der Kredit jetzt werden?<lb/><lb/>Wer ist dein *Finanzberater*?<date>2023-04-04</date><name>AdmirableAmphibian91</name></item>
          <item xml:id="jf0p0pn">dafug? scam?<date>2023-04-05</date><name>The4thMonkey</name></item>
          <item xml:id="jf0phq3">Sorry aber ich rieche hier einen "Finanzberater" der sich einen Vorteil verschaffen will durch jemanden der sich hier nicht auskennt. Ich würde die Finger davon lassen.<date>2023-04-05</date><name>The4thMonkey</name></item>
          <item xml:id="jf0ypk3">Spätere Tilgung durch ETF = Wette in die Zukunft mit ungewissem Ausgang...unter Umständen teurer Ausgang; ein Konstrukt, wo es vermutlich nur einen Gewinner gibt: Den Finanzberater. Ich schließe mich an und sage "Finger weg"!!!<date>2023-04-05</date><name>pitbull0325</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
