<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/kann_die_steuer_von_thesaurierenden_etfs</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/kann_die_steuer_von_thesaurierenden_etfs</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/12ild8i/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-06-23</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jftxc2g">Mach doch erstmal Deinen Quali und frag in fünf Jahren nochmal<date>2023-04-11</date><name>Stunning_Barracuda40</name></item>
          <item xml:id="jftxxi7">Was für eine Steuer meinst du denn?<date>2023-04-11</date><name>deranderetypda</name></item>
          <item xml:id="jfty60q">da die Steuer nur ein Prozentsatz des Gewinnens ist und nie über 100%, ist sie per Defition nie "unbezahlbar"<date>2023-04-11</date><name>hucka</name></item>
          <item xml:id="jftzki6">die jährliche Vorabsteuer<date>2023-04-11</date><name>One_Hope_9573</name></item>
          <item xml:id="jfu18k5">Wie kann etwas prozentuales unbezahlbar werden?<date>2023-04-11</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="jfu3fek">Wenn du nicht gerade Hunderttausende angelegt hast sollte die Vorabpauschale höchstens deinen Freistellungsauftrag etwas ausreizen.<date>2023-04-11</date><name>deranderetypda</name></item>
          <item xml:id="jfu4e2q">?<lb/>Edit: Ernstgemeint, ich verstehe die Antwort nicht. Wäre jemand so freundlich? :)<date>2023-04-11</date><name>haustechnik1337</name></item>
          <item xml:id="jfuc4o0">Demnächst: Steuersatz für Kapitalgewinne (und Anlagen weil warum nicht) 200%<date>2023-04-11</date><name>Error_X</name></item>
          <item xml:id="jfudl2v">!<date>2023-04-11</date><name>IsaRos</name></item>
          <item xml:id="jfuh8gx">😂<date>2023-04-11</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="jfuimbn">Die Vorabpauschale ist aber kein Prozentsatz eines (realisierten) Gewinns, sondern ein Prozentsatz eines fiktiven nichtrealisierten Gewinns.<date>2023-04-11</date><name>AlterSignalfalter</name></item>
          <item xml:id="jfumgm9">...aber begrenzt auf den Wertzuwachs im entsprechenden Jahr. Man kann durch wechselhafte Jahre Verluste erleiden und es müssen ohne externe Deckung teilweise Anteile veräußert werden, aber wie der Vorposter korrekt schrieb, ist es unmöglich, dass es "unbezahlbar" wird.<date>2023-04-11</date><name>sxah</name></item>
          <item xml:id="jfuxby3">Stimmt - aber nur wenn du daran denkst zum entsprechenden Zeitpunkt zu verkaufen.<lb/>Ansonsten theoretisch schon: Du kaufst am 01.01. Anteile eines therausierenden Fonds zum Kurs von je 100€. Am 31.12. stehen die bei 110€, du bist aber an dem Tag offline auf einer Hütte um mit deinem Freundeskreis das Jahr ausklingen zu lassen.<lb/>Am 01.01. des Folgejahres bricht der 3. Weltkrieg aus o.Ä. du schaust in dein Onlinebanking, deine Anteile sind je 0,01€ Wert und dein Verrechnungskonto ist im Minus durch Steuerabzug wegen der Vorabpauschale.<date>2023-04-11</date><name>carbonara4breakfast</name></item>
          <item xml:id="jfxcz08">sie ist also kein Prozentsatz eines Gewinnes, sondern der Prozentsatz eines Gewinnes.<lb/>merkste selber, oder?<date>2023-04-12</date><name>hucka</name></item>
          <item xml:id="jfxhy8g">OP bezieht sich aber explizit auf das Veräussern von Fondsanteilen, um die Steuer bezahlen zu können. Denn mit fiktiven oder unrealisierten Gewinnen kann man keine Steuerschuld begleichen.<lb/>Muss ich das ausführlicher erklären?<date>2023-04-12</date><name>AlterSignalfalter</name></item>
          <item xml:id="jfxi0xy">Bei über 100% in jedem Fall.<lb/>Ist vielleicht nicht einfach zu erreichen, aber die Amis haben da ein paar fiese Details in ihrem Steuerrecht, die zu effektiven Steuersätzen von über 100% führen können.<date>2023-04-12</date><name>AlterSignalfalter</name></item>
          <item xml:id="jfxtx9u">Noch nicht.<lb/>Ihr Olaf Scholz<date>2023-04-12</date><name>KarstenKuemmler</name></item>
          <item xml:id="jfz2tgr">Hab doch nichts anderes gesagt?<date>2023-04-12</date><name>sxah</name></item>
          <item xml:id="jfzq8ml">Sehr guter Punkt!<lb/>Geht das bei Verlusten sicher auch als Erstattung für gezahlte Vorabpauschalen? Und auf welchen Zeitraum? Nur die letzte Vorabpauschale oder alle (falls Verlust groß genug)?<date>2023-04-12</date><name>carbonara4breakfast</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
