<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/seniorengerechte_immobilie_für_eigene_eltern</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/seniorengerechte_immobilie_für_eigene_eltern</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/12lus4s/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-06-23</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jg7vm7s">Warum solltest du denn eine Wohnung kaufen in die deine Eltern eh erst einziehen werden, sobald das Reihenhaus verkauft/weitervermietet wird? Wenn letzteres eine Option ist, kann von der Miete ja ein Teil der altersgerechten Wohnungsmiete bezahlt werden. <lb/>Wie ist denn der Plan deiner Eltern oder euch? Soll das Haus in der Familie bleiben? Möchtest du es als Mietobjekt behalten? <lb/>Einfachste möglichkeit ist verkaufen und mieten und dann mit dem Erlös ein schönes Rentenleben haben.<date>2023-04-14</date><name>what_the_actual_luck</name></item>
          <item xml:id="jg82fdh">Die Konstruktion hätte den Vorteil, dass der Familie insgesamt das größtmögliche Vermögen erhalten bleibt, da das Elternhaus nicht verkauft werden muss.<lb/>Steuerlich ist es aber wahrscheinlich doof, da Kind die Mieteinnahmen zu hohem Satz versteuern muss<date>2023-04-14</date><name>OddConstruction116</name></item>
          <item xml:id="jg8pk7p">Ich würde in dem Alter nichts mehr kaufen. Transaktionskosten sind eh gewaltig. Warum mieten die Eltern nichts am Markt? <lb/>Wenn hier nichts anderes reinspiel, das du nicht schreibst (Verkaufserlös der jetzt bewohnten Immo im Millionenbereich zB), was gibt‘s hier deiner Meinung nach zu optimieren? Vermieter werden kannst du einfacher ohne die Extradimension „eigene Eltern“, in welchem Fall du ja mutmaßlich nicht bestmöglichen Ertrag sehen willst. Alimentieren könntest du sie auch in Bar.<lb/>Oder weist du nur nicht, wohin mit dem Eigenkapital? Da gäbs einerseits Kredittilgung, andererseits ETF.<date>2023-04-14</date><name>occio</name></item>
          <item xml:id="jg92l86">Danke für Deine Antwort. <lb/>Es gibt aktuell noch keinen Plan. Anders formuliert: Vermutlich ist die Frage ob es irgendeiner möglichen Konstellation einen finanziellen Vorteil gibt/geben könnte, welcher den Wunsch des Kindes zur weiteren Immobilie als eigene Altersvorsorge und dem seniorengerechtem Wohnen der Eltern unter einen Hut bringt. Ob das Elternreihenhaus verkauft oder vermietet wird wäre vermutlich egal, sofern es sinnhaft ist natürlich, da keine emotionale Bindung daran besteht.<date>2023-04-14</date><name>ImpressiveSweet6962</name></item>
          <item xml:id="jg95mtc">Danke für Deine Antwort.<lb/>Ich dachte es gäbe vielleicht irgendeine Konstellation in der es eventuell sinnhaft sein kann, dass die beiden Wünsche zusammengeführt werden können. Wenn dem nicht so ist dann ist die Sache klar: Jeder macht sein Ding. Eigenkapital des Kindes als eine Säule der eigenen Altersvorsorge in “gut zu vermietende” Immobilie und die Eltern lassen sich Zeit und vermieten/verkaufen wenn akut.<date>2023-04-14</date><name>ImpressiveSweet6962</name></item>
          <item xml:id="jg97gg2">Danke für Deine Antwort. <lb/>Die Eltern mùssten nur dann zwingend verkaufen wenn sie selbst auch noch einmal kaufen wollen, oder wenn sie selbst das eigene Reihenhaus nicht vermieten sondern lieber verkaufen wollen.<date>2023-04-14</date><name>ImpressiveSweet6962</name></item>
          <item xml:id="jg9enju">Man kann vieles zusammenwerfen. Alle Immobilien verkaufen, Kind und Eltern ziehen in ein Haus. Wäre finanziell vielleicht auch optimaler ;)<lb/>Dein Eigenkapital kannst du deinen Eltern ja auch einfach per Überweisung zukommen lassen, oder inwieweit wäre das in einer Immobilie besser?<date>2023-04-14</date><name>occio</name></item>
          <item xml:id="jg9l5qp">Ich kenne zwei ähnliche Konstruktionen. In der einen wurde das Elternhaus verkauft und die Eltern haben die Wohnung des Kindes angemietet. Das Kind wohnt in Süddeutschland und die Eltern sind in seine Nähe gezogen, konnten von der erlösten Summe in der Region aber kein neues Eigentum erwerben und wollten so das mögliche Erbe größtenteils schützen. In der anderen wurde die Wohnung durch die Eltern gekauft, da der Sohn Berufsanfänger war und über die Miete zahlt er wiederum die Wohnung ab und bekommt sie später überschrieben. Über die genauen Details bin ich nicht im Bild, aber es wurde wohl jeweils ein Experte zu Hilfe gezogen, um das Ganze möglichst effektiv zu gestalten. Eigenkapital und die niedrigen Zinsen in den letzten Jahren haben wohl auch geholfen.<lb/>Ich vermute du hattest die Idee, dass deine Eltern ihr Haus vermieten und von den Einnahmen dann wiederum deine Wohung mieten? Da würde ich in jedem Fall mal mit einem Steuerberater oder einem Anwalt für Finanzrecht sprechen. Deine Idee dies zum Vermögensaufbau zu nutzen finde ich jedenfalls legitim.<date>2023-04-14</date><name>ByGoneByron</name></item>
          <item xml:id="jg9zcvu">Nicht selber drin wohnen bietet viele steuerliche Vorteile<date>2023-04-14</date><name>sebblMUC</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
