<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/traumhaus_mit_ungewolltem_zusatzpaket_im_angebot</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/traumhaus_mit_ungewolltem_zusatzpaket_im_angebot</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/16bmfgq/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-09-06</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jze2mra">Lass es. Das ist doch Irrsinn. Was soll die FOMO?<date>2023-09-06</date><name>MoneymakerSchoolboy</name></item>
          <item xml:id="jze73y8">Habt ihr zu viel Freizeit? Wenn nein, lasst es.<lb/><lb/>Miteigentümer plus sanierungsbedürftig plus fremdbewohnt, da darfst du würfeln, wer oder was zuerst Stress macht. Und wenn ihr schon eine Sanierung durch habt, weißt du, wie viel Zeit da reinläuft.<date>2023-09-06</date><name>jealousrock</name></item>
          <item xml:id="jzefdyv">Da habt ihr echt ne Bitze gefunden, bei der ihr das schlechte aus allen möglichen Szenarien zusammengeworfen habt.<lb/><lb/>Ihr dürft je nach Vitalität der Bewohnerin für bis zu 20 Jahre die Nebenkosten zahlen, kriegt da nicht mal Miete rein, müsst aber dafür sorgen, dass die bewohnte Wohnung auf Stand ist, die Heizung läuft, gesetzliche Pflichten wie Dämmung innerhalb kurzer Zeit nach Übergang umgesetzt werden und dürft den ganzen Spaß zu allem Überfluss auch noch mit jemand anderem bei jedem Pups abkaspern.<lb/><lb/>Die Bude könntest du mir auch schenken und ich würde es ablehnen.<date>2023-09-06</date><name>Kawu42</name></item>
          <item xml:id="jzeuqgc">In wieweit ist die Übernahme der Betriebskosten überhaupt rechtlich verbindlich? Allein der Begriff "Fruchtgenuss" scheint Österreich/Italien spezifisch zu sein, und das könnte hier auch relevant sein.<date>2023-09-06</date><name>kulonos</name></item>
          <item xml:id="jzfabqg">Und zack ist die Oma 104. Alles schon erlebt.<date>2023-09-06</date><name>Life_Standard6209</name></item>
          <item xml:id="jzjdpmg">Gestern tab offen gelassen, damit ich es heute alles gelöscht. Hasse sowas, lasst die Scheiße doch einfach stehen...😑<date>2023-09-07</date><name>MXDoener</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
