<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/schufa_score_runtergesetzt_durch_amex_kreditkarte</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/schufa_score_runtergesetzt_durch_amex_kreditkarte</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/16fch6x/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-09-10</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k00xt4s">Normalerweise erholt sich der Score wieder. Schlecht wären jetzt z.B. Kleinkredite, Umzug, dein ältestes Konto oder eine alte Kreditkarte kündigen,... Schau dir Mal den Schufa Score Simulator an. <lb/>Ich habe Mal hier den Score Verlauf nach Abschluss von 3 Kreditkarten gepostet. Mittlerweile ist er bei über 98% und ich gehe davon aus, dass er nächstes Quartal bei etwa 99% ist:<lb/>[URL]<date>2023-09-10</date><name>pensicus</name></item>
          <item xml:id="k00zebd">Meinst du es könnte sich schon innerhalb weniger Monate wieder ändern? <lb/>Ich bin der Meinung dass ich vor kurzen auch noch einen Score über 98% hatte. Kann mir vorstellen dass es damit zu tun hat dass ich mein PSD Bank Nürnberg Konto gekündigt hab, nach dem die Konditionen grottig schlecht wurden und ich dann zur Revolut gewechselt bin. Zudem hab ich bei der PSD Bank trotzdem noch einen Kredit wegen einer Privat Finanzierten Operation, den ich dort aber noch weiter abbezahle, wo ich bisher aber auch immer zuverlässig war. Vielleicht war das dann mit der Amex auch ein zusätzliches Dorn im Auge.<lb/>Finde halt einen Score von unter 95% schon blöd, gerade für eventuelle Wohnungssuchen.<date>2023-09-10</date><name>Merecete</name></item>
          <item xml:id="k010d70">Das kommt drauf an was du machst. Ein Umzug wird deinen Score wahrscheinlich noch weiter nach unten drücken.<lb/>Der Basisscore wird jedes Quartal aktualisiert. Die anderen Scores öfter.<lb/>Bei der Schufa Vermieterauskunft hat der Score nach meinem Wissensstand keine Relevanz. Da geht es nur um negative Einträge.<date>2023-09-10</date><name>pensicus</name></item>
          <item xml:id="k012b6g">5% kurzfristig ist jetzt nichts besonderes..  <lb/>Aber klingt so als ob da irgendwas schief  gelaufen wäre, hast von der AMEX Blue auf die BMW Card "geupgraded" beim Kundenservice, oder hast du da einen ganz neuen Antrag für gestellt oder sowas? und der Kreditrahmen hat sich dann halbiert... <lb/>Wäre doch normal möglich gewesen BMW Card als Hauptkarte, und eine Blue halt als Zusatzkarte.<date>2023-09-10</date><name>Curious_Instance3078</name></item>
          <item xml:id="k013pue">Es waren beides tatsächlich neue Anträge wo ich aber bei der BMW angegeben hab dass ich bereits eine Payback habe. Hatte die zuerst weil ich nicht wusste ob ich auf 4000€ Umsatz im Jahr komme und hatte mich auch so vorher wenig mit beschäftigt. Habe die Payback trotzdem behalten weil ich die ja nach wie vor für eventuelle Offers und für die normalen Payback Punkte benutzen kann.<lb/>Habe im dem Monat wo die Prüfung kam meinen Job gewechselt. Bekomme eigentlich nun deutlich mehr Gehalt, aber hatte zwischendrin einen halben Monat nicht gearbeitet und bekam entsprechend noch nichts voll abgerechnet. Vielleicht war das einfach dann ein echt blöder Zufall. 😑<date>2023-09-10</date><name>Merecete</name></item>
          <item xml:id="k015xoj">Ja, ruf vielleicht nochmal bei Amex an und schildere den Fall,  und falls tatsächlich zwei volle Datensätze oder sowas drin sein sollten, die BMW als Hauptkarte und die Payback dann ggf kündigen, oder in eine  Blue als Zweitkarte umwandeln wenn man zu den MR unbedingt noch  die Payback Coupons einsammeln möchte.<date>2023-09-10</date><name>Curious_Instance3078</name></item>
          <item xml:id="k016pib">Wenn ich die Payback kündige verschlechtert sich doch erneut der Score oder nicht? Was meinst du genau mit der Blue?<date>2023-09-10</date><name>Merecete</name></item>
          <item xml:id="k019oia">"Wenn ich die Payback kündige verschlechtert sich doch erneut der Score oder nicht? "<lb/>Nein, warum sollte er?  - Wenn du dann nur eine Karte hast, steht dir ja theoretisch wieder der volle Kreditrahmen zur Verfügung. <lb/>Es gibt die Amercian Express Paybackkarte (die auch blau ist) und die "Blue Card"  - beide sind kostenlos und sammeln Paybackpunkte, mit der Blue kann man gegen Aufpreis auch Membership Rewards sammeln.<lb/>Es gibt aber auch eine Payback Visa...Wenn dir Payback so gefällt könnte es vielleicht noch vorteilhafter sein auf die zu wechseln, hat den Vorteil dass Visa immernoch weltweit deutlich mehr als Amex akzeptiert wird.<lb/>Lies dir mal die Unterschiede durch und rede dann mit Amex.<date>2023-09-10</date><name>Curious_Instance3078</name></item>
          <item xml:id="k01cxg4">Du hast dein einziges deutsches Girokonto gekündigt? Das hat dich wahrscheinlich mehr Punkte gekostet als die zwei Kreditkarten zusammen.<lb/>Auf jeden Fall wieder ein deutsches Konto eröffnen das in der Schufa eingetragen wird, und das Du für immer mitschleppen kannst. Santander Bestgiro ist z.B. bedingungslos kostenlos.<lb/>Nummer 1 Priorität bei der Schufa hat Laufzeit, beim Giro, bei der ältesten Kreditkarte und auch bei der Anschrift.<date>2023-09-10</date><name>psi-storm</name></item>
          <item xml:id="k01dlxr">Die Payback Visa ist nutzlos. Gibt einen Punkt pro 5€ Umsatz. Da kann man bei den paar Stellen die Amex nicht nimmt auch einfach mit ner Visa Debitkarte bezahlen.<date>2023-09-10</date><name>psi-storm</name></item>
          <item xml:id="k02ayjo">Habe noch eins bei der N26, allerdings Historisch Bedingt als Geschäftskonto. Ich wollte es eigentlich tatsächlich irgendwann umstellen, oder sogar entfernen. Wenn ich ein Santander Konto mache ist es nicht dann auch wieder negativ zumal es eine Kreditkarte mit bei gibt?<date>2023-09-11</date><name>Merecete</name></item>
          <item xml:id="k02d376">Er verschlechtert sich soweit ich weiß weil man bewusst etwas direkt wieder kündigt, wo man davor einen Kreditrahmen gewährt bekommen hat. Das macht einen weniger Vertrauenswürdig und ist so wie wenn man ständig eine Bank wechselt. Den Kreditrahmen haben die zwei Karten selbst denk ich nicht beeinflusst, sondern dass ich einen Monat lang ein geringeres Gehalt bekommen habe und wahrscheinlich noch dass ich ein Kredit derzeit noch abbezahle.<lb/>Die Blue Card sammelt in der normalen Konstellation gar keine Punkte. Sie kann nur mit 30€ Jahresgebühr an den Membership Rewards teilnehmen. Wüsste nicht wozu ich diese bräuchte wenn ich bereits mit der BMW Card Membership Rewards sammeln kann und dafür nur 20€ bzw. gar nichts bezahle. Sehe keinen Grund eine Blue zu haben.<lb/>Die Payback Visa hat keine guten Konditionen und war daher auch direkt uninteressant für mich. 5€ ein Punkt ist nicht wirklich viel. Zudem kostet sie dann auch noch ab den zweiten Jahr eine Jahresgebühr. Was die Akzeptanz angeht, so ist diese für mich auch nicht besser als die bei Amex. Überall wo ich regulär einkaufe kann ich damit zahlen und auch online geht das mit Paypal sehr gut. <lb/>Wüsste also echt nicht warum ich da was ändern sollte. Besser macht es den Score dann sicherlich auch nicht, im Gegenteil. Da behalte ich es lieber jetzt so wie es gerade ist.<date>2023-09-11</date><name>Merecete</name></item>
          <item xml:id="k03ba7w">Ist das Konto denn bei Dir in der Schufa eingetragen?  Die Kreditkarte bei Santander ist optional.<date>2023-09-11</date><name>psi-storm</name></item>
          <item xml:id="k03d563">Das N26 ja, aber es war eigentlich ein Geschäftskonto aus meinen kurzzeitigen Gewerbe und hab es daher eigentlich auch nur dafür genutzt. Jetzt nachdem ich den Score habe trau ich mir es gar nicht das zu schließen.<lb/>Bei Santander bekomme ich aber sicher eine Debit oder nicht? Diese Karte ist für die Schufa dann doch das Selbe wie wenn ich eine Kreditkarte habe, soweit ich informiert bin. Habe jetzt nur noch die Sparda Bank Hessen im Sinn, die soweit ich weiß ausschließlich eine Girocard vergibt. Allerdings weiß ich da auch nicht wie lange sie die Konditionen haben. :-/<lb/>Hatte schon davor tatsächlich überlegt weiterhin ein anderes Konto zusätzlich zu machen um Optional eine Deutsche IBAN zu haben. Ich möchte aber ehrlich gesagt nicht mein Gehalt oder derart hohe Summen drauf haben. Denke entsprechend würde das bei der Schufa wieder ins schlechte Ranking führen oder? <lb/>Früher dachte ich es sei eigentlich besser Girokonten zu haben die nicht ihre Informationen an die Schufa geben. Zumindest wird das überall als positiv dargestellt. :-/<date>2023-09-11</date><name>Merecete</name></item>
          <item xml:id="k03ynp5">Nein, Debitkarten werden nicht eingetragen, die können ja keine Schulden verursachen.<date>2023-09-11</date><name>psi-storm</name></item>
          <item xml:id="k04guht">Wie die Schufa die Karten behandeln würde ist irrelevant, weil keine Deutsche Bank die einzeln melden. Wenn du ein Konto mit Debitkarte einrichtest meldet die Bank das Konto mit ggf. dem eingerichteten Dispo.<date>2023-09-11</date><name>psi-storm</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
