<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/home_office_aus_dem_euausland_ohne_ag_genehmigung</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/home_office_aus_dem_euausland_ohne_ag_genehmigung</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/16fpehf/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-09-11</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k030mgt">Absprechen und gut ist. Alles andere wäre mir persönlich zu risky. Kommt im Endeffekt halt aber auch stark auf das Unternehmen und die Einstellung der Vorgesetzten an. Steuerlich kann das aber unter Umständen (kein Profi) für dein Unternehmen doof werden - ob’s dann raus kommt ist halt die Frage.<date>2023-09-11</date><name>WhiteCollar_</name></item>
          <item xml:id="k030zyi">VPN aufs Handy ziehen<lb/><lb/>Deutsche IP nehmen<lb/><lb/>Mit Handy Hotspot verbinden<lb/><lb/>Profit<date>2023-09-11</date><name>Killerbeth</name></item>
          <item xml:id="k0312li">Steuerlich sind drei Tage eher egal, aber die Sozialversicherungen werden da hellhörig und wollen eine A1-Bescheinigung. Theoretisch.<date>2023-09-11</date><name>BecauseWeCan</name></item>
          <item xml:id="k031350">Die IT kann das definitiv checken, wenn nicht sogar bereits automatisiert über die IP. Von daher würde ich das nicht empfehlen. Lieber mit dem Chef abklären oder über einen externes VPN-System verbinden ;)<date>2023-09-11</date><name>hunyyy</name></item>
          <item xml:id="k031qek">Auffallen wird es. Ob es Ärger gibt, kann ich dir nicht beantworten.<date>2023-09-11</date><name>gguest987</name></item>
          <item xml:id="k031zo3">Meine Kollegen und ich machen das regelmäßig. Unser Teamleiter weiß Bescheid, die Personalabteilung nicht, weil da zu 99% eine Ablehnung wegen erhöhtem Aufwand mit der Sozialversicherung kommen würde. <lb/>Ganz ohne Absprache würde ich es nicht machen.<date>2023-09-11</date><name>Julez_A_</name></item>
          <item xml:id="k03207k">Ja, wenn es irgendjemand meldet. Ich kenne eine Person die monatelang aus Portugal gearbeitet hat, ohne das es offiziell gemeldet wurde (nur der direkte Vorgesetzte war informiert). Wäre aber u.U. sehr dumm wenn z.B. irgendein Unfall während der Zeit passiert.<date>2023-09-11</date><name>iBoMbY</name></item>
          <item xml:id="k032bks">Firmenhandy kann bedeuten, dass im Zweifel auch der Standort bekannt ist. Oder zumindest das Netz, falls im Rahmenvertrag noch irgendwelche seltsamen Roaming-Regeln drin stehen.<date>2023-09-11</date><name>BecauseWeCan</name></item>
          <item xml:id="k032g3v">Wär dumm, den Unfall beim AG oder der BG zu melden. Im Urlaub kann ein privater Unfall schonmal vorkommen, dann hat man halt an dem Tag nicht gearbeitet.<date>2023-09-11</date><name>Dombo1896</name></item>
          <item xml:id="k032m42">Wird zu 95% nicht auffallen/niemanden interessieren.. aber das risiko wenn es auffliegt ist halt ziemlich groß<date>2023-09-11</date><name>OkKnowledge2064</name></item>
          <item xml:id="k032qu5">Ist wahrscheinlich einer dieser typischen Situationen bei denen dir die Abteilung am Ende sagt:" hättest du es mir überhaupt nicht gesagt, müssten wir jetzt gar nix machen"<date>2023-09-11</date><name>Killerbeth</name></item>
          <item xml:id="k032wce">Mit einem deutschen VPN verbinden und arbeiten. Ich denke ob Frankfurt oder Berlin wird egal sein, solange du in Deutschland bist. <lb/>Alternativ, falls du gefragt wirst: du hast mit einem portugiesischen VPN gearbeitet und hast wohl vergessen den auszuschalten.<date>2023-09-11</date><name>steamy71</name></item>
          <item xml:id="k033jv3">Drei Tage innerhalb der EU interessiert echt kein Schwein.<date>2023-09-11</date><name>fligs</name></item>
          <item xml:id="k033pf6">Die Situation zeigt wieder einmal mehr, dass unsere Gesetze überhaupt nicht an das digitale Zeitalter angepasst sind. <lb/><lb/>Die IT kann es merken, wenn Du kein VPN mit deutschem Endknoten hast. Aber das Problem ist steuerlich und versicherungstechnisch ein Problem. Deshalb wird es dein AG dir vermutlich verbieten.<date>2023-09-11</date><name>sgunb</name></item>
          <item xml:id="k034izl">Ja, bis tatsächlich mal ein Arbeitsunfall oder Ähnliches passiert… dann ist das Geschrei groß 😅<date>2023-09-11</date><name>Chokoholika</name></item>
          <item xml:id="k035gmw">vom Bürostuhl fallen? oder was sind so typische Unfälle im Büro?<lb/><lb/>falls dir da doch was einfällt, was hindert einem daran aus diesem "Arbeits"unfall einen privaten zu machen?<date>2023-09-11</date><name>AntiKidMoneybox</name></item>
          <item xml:id="k035o4z">Warum stellst du denn keinen Antrag für eine Sondergenehmigung?<lb/><lb/>Warum das Risiko eingehen?<lb/><lb/>Das Verbot hat unter Umständen erhebliche Gründe, z.B. bezüglich Versicherung und Steuerrecht.<date>2023-09-11</date><name>Elegalandt</name></item>
          <item xml:id="k0360l9">Hab ich 2 Jahre so gemacht. <lb/>Homeoffice auf Bali und für ein Schweizer Unternehmen gearbeitet.<lb/><lb/>Aufgefallen ist das bis heute nie jemandem, obwohl die IT das hätte erkennen können, habe nicht immer ein VPN benutzt.<lb/><lb/>2 Kollegen wussten Bescheid.<date>2023-09-11</date><name>zatadagg</name></item>
          <item xml:id="k038ed1">Du riskierst für 3 (!) Tage dein Arbeitsverhältnis.<lb/><lb/>Das würde ich mir einmal überlegen.<date>2023-09-11</date><name>Master-Piccolo-4588</name></item>
          <item xml:id="k038qcw">Jeweils dann 6 Monate max. pro Jahr wegen Steuer / Visa in Indonesien?<date>2023-09-11</date><name>Only-Bits</name></item>
          <item xml:id="k039f6l">Und die kann der AG einfach beantragen, hat bei mir keine 2 Tage gedauert dann hatte ich das Ding<date>2023-09-11</date><name>Ebrithil95</name></item>
          <item xml:id="k039h5l">Nein, per Visa Run alle 30 Tage kurz ausgereist (Kuala Lumpur, Singapur) und dann wieder VoA. Das wurde zumindest „toleriert“.<lb/><lb/>War die ganze Zeit in der Schweiz gemeldet und steuerpflichtig.<date>2023-09-11</date><name>zatadagg</name></item>
          <item xml:id="k039oak">Die Sozialversicherungsträger, insbesondere des Gastlandes, interessieren sich durchaus dafür.<lb/>Man braucht eine A1-Bescheinigung, sonst ist man in der Schwarzarbeit.<date>2023-09-11</date><name>ore2ore</name></item>
          <item xml:id="k03a5sv">... dann macht die IT eine Lokalisierung mit benachbarten Wifi-Accesspoints und Mobilfunkzellen und du bist am Sack.<date>2023-09-11</date><name>Signal-Ad-4906</name></item>
          <item xml:id="k03b44d">Hab das mal ganz offiziell gemacht und so eine bescheinigung der krankenkasse bekommen. Seitdem frag ich mich schon, ob das irgendwann mal kontrolliert werden könnte bei der einreise<date>2023-09-11</date><name>OkKnowledge2064</name></item>
          <item xml:id="k03c531">Gut, ab 6 Monate kann man schon steuerpflichtig werden. Heute glaube ich nicht mehr so einfach mit sovielen Visa Runs. Zeitunterschied finde ich perfekt. Morgens ausschlafen oder was unternehmen wenn es noch nicht so heiß ist.<date>2023-09-11</date><name>Only-Bits</name></item>
          <item xml:id="k03d0ul">Bei Einreise eher unüblich (wenn du nicht gerade mit einem LKW oder Baufahrzeug die Grenze überquerst). Aber insbesondere die Schweiz, Rumänien, Frankreich und Österreich führen regelmäßig diesbezüglich Kontrollen durch. Wenn man nur aus dem Hotelzimmer arbeitet, wird es aber im Zweifel den zuständigen Behörden nicht auffallen.<date>2023-09-11</date><name>Wapbap</name></item>
          <item xml:id="k03e4qh">Kann genau so auffallen, je nachdem wie penibel die IT ist.<date>2023-09-11</date><name>occio</name></item>
          <item xml:id="k03fjc8">Der Großteil alle Unfälle passiert daheim, von daher..<lb/><lb/>Sicher kannst, aber dann wird dich dein Arbeitgeber fragen warum du nicht gearbeitet hast und wieso du da im Ausland warst anstatt zu arbeiten<date>2023-09-11</date><name>sebastianelisa</name></item>
          <item xml:id="k03hzo7">In M365 kann man Länder whitelisten. Glaube sogar für einzelne Accounts. <lb/><lb/>Ist jetzt halt die Frage, wie das in der Firma gehandhabt wird. <lb/><lb/>Man sieht es ja auch in den Logs der Firewall, wo das VPN terminiert wird. <lb/><lb/>Ggf fällt es nicht auf - bis es auffällt.<date>2023-09-11</date><name>rainer_d</name></item>
          <item xml:id="k03im9y">Und ein Großteil davon ist nicht so schwerwiegend, dass man nicht mehr arbeiten kann.<lb/>Mal angenommen man verbrennt sich beim Kaffee kochen. Fährt ins (ausländische) Krankenhaus und wird verbunden. Dann kann er veilleicht weiter arbeiten -&gt; AG kriegt nichts mit.<lb/>Aber lass aus Spaß mal davon ausgehen, dass OP ganze 3 Tage ausfällt:<lb/>OP meldet sich beim Arbeitsgeber krank, fährt zurück und bringt fristgerecht die Krankmeldung. Sein AG wird nie mitkriegen, wo das passiert ist. <lb/>Das OP sich alle Knochen bricht und medien-intensiv per Rettungshubschrauber in eine Spezialklinik eingeliefert werden muss, ist halt einfach sehr sehr unwahrscheinlich.<date>2023-09-11</date><name>AntiKidMoneybox</name></item>
          <item xml:id="k03jazc">Ach komm....<date>2023-09-11</date><name>fligs</name></item>
          <item xml:id="k03q9cg">Sprich es mit dem Vorgesetzten ab. Stell dir vor du verlierst den Laptop oder das Handy - das alles zu erklären wäre ne schöne Scheiße.<date>2023-09-11</date><name>Shirt_Royal</name></item>
          <item xml:id="k03ri5h">Das okay vom Chef einholen und gut ist.<lb/>Kannst einfach argumentieren dass der Flug 3tage danach x€ weniger kostet und deine Arbeit nicht beeinträchtigt wird.<lb/><lb/>Solange man kein assi Chef hat sollte es eigtl auch kein thema sein<date>2023-09-11</date><name>rxt0_</name></item>
          <item xml:id="k03tp6c">Es kommt auch darauf an, was in Euren Verträgen mit Kunden drinsteht. Wenn dort z.B. gesagt ist, dass die Arbeitnehmer Deiner Firma nur aus Deutschland oder EU-Ländern arbeiten dürfen, z.B. aus Datenschutzgründen, dann ist das nicht ok, außerhalb dieser Zonen zu arbeiten. Zudem: je nachdem, in welches Land Du gehst, wäre ich skeptisch. Wenn z.B. Dein Dienstrechner geklaut wird und Du es melden musst, dass der bei somalischen Piraten liegt, wird‘s eng. <lb/><lb/>Ich würde es nicht machen.<date>2023-09-11</date><name>Zahlenkugel</name></item>
          <item xml:id="k03z1mo"> Brauchst doch nur die Treppe runterfallen..<date>2023-09-11</date><name>Chokoholika</name></item>
          <item xml:id="k03zbrb">Heute ist es wohl schwieriger per Visa Run. Wegen der ganzen Russen die vorm Einzug in die Armee nach Bali geflüchtet sind habe ich gehört.<date>2023-09-11</date><name>zatadagg</name></item>
          <item xml:id="k043tgb">Wäre aber auch Zuhause ein Arbeitsunfal.. Aber Okay ich spiel mal mit. Es kann ja rein theoretisch passieren. <lb/><lb/>OP bricht sich mindestens ein Bein oder ein Arm. Zum Beispiel in der Mittagspause am 2. Tag (Dienstag) HomeOffice. Kommt ins ausländische Krankenhaus, bekommt einen Gips.<lb/><lb/>OP meldet sich auf Arbeit krank, er ist die Treppe runtergefallen. Wird jeder vernüntige Arbeitgeber Verständnis zeigen und gute Besserung wünschen.<lb/><lb/>OP hat nun bis Freitag (3 Tage) Zeit, nach Deutschland zurückzukommen und zu einem deutschen Arzt zu gehen und sich eine AU zu besorgen. Auf der absolut gar nichts steht, dass die Verletzung im Ausland passiert ist.<lb/><lb/>Das OP sich beide Beine, Arme und den Rücken bricht und über eine Woche im Ausland im Krankenhaus liegt ist halt super unwahrscheinlich. <lb/><lb/>Klar die Wahrscheinlichkeit ist nicht 0, aber wenn man davor Sorgen hat sollte man sein Bett nicht mehr verlassen.<date>2023-09-11</date><name>AntiKidMoneybox</name></item>
          <item xml:id="k04pwy0">Wenn dein Arbeitgeber dich nicht offiziell entsendet, du aber arbeitest, ist nicht unbedingt klar, dass du ordentlich krankenversichert bist. (Bei uns in der Firma wurde extra fürs remote Arbeiten in der EU eine private Zusatzkrankenversicherung für alle abgeschlossen.)<date>2023-09-11</date><name>rerx</name></item>
          <item xml:id="k063ftl">Nicht mal das notwendig. Tele-sprechstunde. Elektronische AU und gut ist.<date>2023-09-11</date><name>Radrouch</name></item>
          <item xml:id="k0722r3">Wenn dein Arbeitgeber nicht super sensible Daten ändern verarbeitet oder ein Arschlochuntetnehmen ist, dann einfach genehmigen lassen. Bekomme solche Anfragen von meinen Mitarbeitern ständig. No issue.<date>2023-09-12</date><name>wojiaoyouze</name></item>
          <item xml:id="k081zeo">Das wird keinen Schwanz interessieren<date>2023-09-12</date><name>Lui60594</name></item>
          <item xml:id="k0c4d68">Bin "vom Fach".<lb/>Jede halbwegs vernünftige NG-Firewall bzw. VPN Dingens loggt und zeigt natürlich meistens die IP Adressen der zugreifenden Endpunkte zumindest kurz. Viele Produkte zeigen dann auch in der Oberfläche gleich mal eine Flagge des vermuteten zugreifenden Landes mit an. Da gibt es halt dann Datenbanken dahinter, hier eine Online Demo: [URL] - IP z.B. 193.99.144.80, IP des Heise Verlags eingeben.<lb/>Manche VPNs unterbinden Verbindungen aus gewisse Ländern, aber das ist bei euch wohl eher unwahrscheinlich.<lb/>Der IT könnte das also durchaus auffallen wenn jemand guckt. Nur: Warum sollte da jemand gucken? Die Jungs und Mädels dort haben bessere Dinge zu tun als da auf der Firewall ständig VPN Verbindungen zu prüfen. Selbst wenn es auffällt hält man im Zweifel einfach mal die Klappe. Muss ja keiner wissen das Abteilungsleiter B. und Abteilungsleiterin W.  jetzt seit einer Weile IP und ggf. auch andere Dinge teilen.<date>2023-09-13</date><name>Doso777</name></item>
          <item xml:id="k0c4ho6">Die IT hat es wahrscheinlich erkannt. War aber egal bzw. waren sie einfach neidisch :)<date>2023-09-13</date><name>Doso777</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
