<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/ratschläge_kritik</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/ratschläge_kritik</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/16xzxuo/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-10-02</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k35j8nn">Im Plus zu sein im Bärenmarkt kann jeder. Hast du mal ausgerechnet wie du mit einem Sparplan auf MSCI World oder FTSE All-World abgeschnitten hättest?<date>2023-10-02</date><name>Critical_Tea_1117</name></item>
          <item xml:id="k35k14n">Meintest du Bullenmarkt?<date>2023-10-02</date><name>EkuahEkuah</name></item>
          <item xml:id="k35kmz6">Seit 2013 der Durchschnitt, etwa 7,2%<date>2023-10-02</date><name>Living_Ad2105</name></item>
          <item xml:id="k35kouj">Nö, warum? Im Bärenmarkt kann jeder Gewinne macht - einfach short gehen! /s<lb/>^((tatsächlich vertippt - danke für den Hinweis))<date>2023-10-02</date><name>Critical_Tea_1117</name></item>
          <item xml:id="k35ndfn">Wieviel hast Du an Sparplangebühren rausgehauen bisher? Wenn 0, dann ist es OK, aber eigentlich würde FTSE auch tun, wenn &gt;1 Euro pro Sparplan dann hallelujah<date>2023-10-02</date><name>kerdgommer</name></item>
          <item xml:id="k35oq0w">Die Studienlage ist was Depots wie deines angeht relativ eindeutig. Auf lange Zeit wirst du massiv Geld liegen lassen. Wenn ich die Zahlen richtig im Kopf habe verlieren aktive Anleger im Jahr ca. 3% Rendite. Das hört sich nicht nach viel an, über die Jahrzehnte kann das aber Millionenbeträge ausmachen, abhängig von Startkapital und Dauer.<lb/>Wäre jetzt interessant zu wissen wie viel in den einzelnen Aktien stecken und wie viel dein Gesamtdepot wert ist. Aber nehmen wir einfach mal an, du hast 10k in Xiaomi angespart. Der CEO von Xiaomi macht die Kommunisten in China wütend, oder sie entscheiden sich, dass consumer electronics westliches Teufelszeug sind etc. Für solche Fälle gibt es Präzedenzfälle, wäre nicht das erste Mal, was auch ein Grund ist warum die Chinesen den Immobiliensektor so lieben. Nun wird das Unternehmen zerschlagen, deine Aktie praktisch wertlos. Diesen Rücksetzer von 10k wird deine Performance massiv verhageln, und das über Jahre.<lb/>Wir können gerne darüber diskutieren, wie wahrscheinlich dieses oder andere Szenarien sind, aber wenn du aktiv investierst wird es dich irgendwann treffen, sage ich dir aus Erfahrung. Ich habe selbst auch einige aktive Zockereien am laufen, aber mache dir selbst den Gefallen und schau zu, dass dies nicht mehr als 10% von deinem Portfolio ausmachen. Vanguard FTSE und small caps ETF (Verhältnis ca. 90% Vanguard, 10% small caps) sollten immer den Kern des Portfolios sein<date>2023-10-02</date><name>Bortibort_Rolotios</name></item>
          <item xml:id="k35r371">Ich hoffe sehr p.a. und nicht gesamt, oder?<date>2023-10-02</date><name>Mishka1986</name></item>
          <item xml:id="k35t8a2">Ich danke dir für diese Ausführung! Das hilft mir ungemein und ich werde zum nächsten Monat mal grundlegend einiges ändern!<date>2023-10-02</date><name>Living_Ad2105</name></item>
          <item xml:id="k365ow0">der MSCI World hat seit 2013 etwa 8,2% p.a. gemacht. Du hast also schön 1% Rendite liegen lassen jedes Jahr.<date>2023-10-02</date><name>Critical_Tea_1117</name></item>
          <item xml:id="k36661s">Ich dachte für Privatanleger wären Immobilien die einzige Möglichkeit zu investieren in China?<date>2023-10-02</date><name>Critical_Tea_1117</name></item>
          <item xml:id="k38qkou">Auf 8 % kommt man mit dem World Index mit einer Einmal-Investition, mit monatlichem Sparbetrag kommt man auf ca 5 %. Wenn er also mit Sparplan auf 7 % kommt liegt er deutlich über dem Benchmark.<date>2023-10-03</date><name>milquetoastheroics</name></item>
          <item xml:id="k39f8tr">Niemals aktives Portfolio-Management, wenn man sich nicht mit der Materie auskennt. Du musst für so etwas aktives Research betreiben und dein Portfolio permanent anpassen. Dass du seit Jahren in dieselben Werte investierst, ist ein deutliches Zeichen dafür, dass du dich nicht damit beschäftigst. Musst du auch nicht, ist kein Vorwurf. Ein passives Portfolio (MSCI World, FTSE World o.ä.) werden aber mit sehr hoher Wahrscheinlichkeit deutlich besser performen.<date>2023-10-03</date><name>NaCl-5844</name></item>
          <item xml:id="k39g84b">Woran weiß man ob man in einem Bullen 🐮 oder Bären 🐻  Markt ist? Das sieht man doch immer erst im Nachhinein oder?<date>2023-10-03</date><name>AedisToruZ</name></item>
          <item xml:id="k39gj0c">Ich habe auch am Anfang versucht in einzelne Aktien zu investieren und war deutlich unter dem msci World. Das lag aber auch daran dass ich auf einen Freund gehört habe der mir glaubhaft versichert hat dass die nächsten Jahre Biotechnologie Aktien durch die Decke gehen werden. Hab diverse biotech Aktien gekauft im absoluten hoch und war damit im Durchschnitt bei 80% Verlust 😂 hab dann alle verkauft und den Rest noch in einen etf gesteckt. Der Verlust kann man dann natürlich nie wieder rein holen... 😰<date>2023-10-03</date><name>AedisToruZ</name></item>
          <item xml:id="k3asqv4">Ne ich passe die schon an, mal nehme ich was raus, mal etwas anderes rein. Ich pokere gerne, z. B. Bei Corona. Da habe ich auch gerne einen fünfstelligen Kreditaufgenommen und nach einem Monat wieder abzahlen können. Also solche Gelegenheiten nehme ich gerne an. Ich würde mich als kein Experte bezeichnen, schaue aber täglich und versuche immer up to date zu bleiben sodass ich reagieren (egal ob zu früh oder zu spät) kann<date>2023-10-03</date><name>Living_Ad2105</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
