<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/etf_ohne_waffen</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/etf_ohne_waffen</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/16zk6xl/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-10-04</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k3ex2hp">Nur das Endprodukt Waffe oder auch all die vielen Unternehmen, die die Vorprodukte bzw. Software liefern?<date>2023-10-04</date><name>SkaraBrendel</name></item>
          <item xml:id="k3f1dxm">Dir ist bewusst, dass du dir damit gefühlt alle Firmen auf der Welt rauskickst? Nur die Hersteller des Endproduktes rauszuwerfen reicht ja nicht. Du musst auch alle Zulieferer erwischen und das sind mehr Firmen als du denkst. Beispiel gefällig? BASF liefert bestimmt irgendwelche Chemikalien für Sprengstoff oder Kerosin für Kampfjets. VW liefert über MAN LKW Plattformen für zig militärische Aufbauten. usw....<date>2023-10-04</date><name>xTheKronos</name></item>
          <item xml:id="k3f27fz">Waffen bringen homeland security. Hast Du Bock bare hands mit Putin zu kämpfen? Wenn er gewinnt, wird es keinen Klimaschutz, Minderheitenrechte usw nicht geben. Just saying…<date>2023-10-04</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3f2xm8">die Grenze muss ja nicht ich ziehen. Es gibt ETF mit "ex" Tobacco, Gambling, Porno, etc - und eben auch Waffen.<lb/>Und ich frage mich eben, ob es ETF gibt, die nur Waffen rausnehmen und das andere nicht.<lb/>Für mich persönlich (auch wenn ich mich bei der Grenzziehung auf Herausgeber angewiesen sind): Direkte Hersteller raus, Zulieferer nicht<date>2023-10-04</date><name>Boardsofole</name></item>
          <item xml:id="k3f31mn">ESG ist immer schwierig, weil jeder eigene meinungen und perspektive hat, aber die meiste ESG /SRI schliessen waffen aus. Zum beispiel A2QL8U / A2QL8V.<date>2023-10-04</date><name>Treeshaveleafs</name></item>
          <item xml:id="k3f32ml">ich hab auch kein bock mit waffen gegen Putin zu kämpfen<date>2023-10-04</date><name>Boardsofole</name></item>
          <item xml:id="k3f3g1d">doch, Hersteller rauswerfen reicht.<date>2023-10-04</date><name>Boardsofole</name></item>
          <item xml:id="k3f4w28">Also hast du mit dem Hersteller ein Problem, aber mit einem Zulieferer welcher die Mehrheit oder sogar 100% seines Umsatzes in der Rüstungsbranche macht nicht? Oder nehmen wir mal Airbus: Die sind nach Umsatz der größte Rüstungshersteller Deutschlands, mehr als Rheinmetall oder KMW, aber verkaufen halt auch zivile Flugeräte. Mit denen hättest du kein Problem, mit Rheinmetall aber schon.<date>2023-10-04</date><name>xTheKronos</name></item>
          <item xml:id="k3f5yd8">lass ihn doch machen.<date>2023-10-04</date><name>brp57</name></item>
          <item xml:id="k3f60ch">die Grenze muss ja nicht ich ziehen. Es gibt ETF mit "ex" Tobacco, Gambling, Porno, etc - und eben auch Waffen. Und ich frage mich eben, ob es ETF gibt, die nur Waffen rausnehmen und das andere nicht. Für mich persönlich (auch wenn ich mich bei der Grenzziehung auf Herausgeber angewiesen sind): Direkte Hersteller raus, Zulieferer nicht<date>2023-10-04</date><name>Boardsofole</name></item>
          <item xml:id="k3f63j3">FUSD hat keine (und performt gut / ist sauber gescreened) - unklar ob da Waffenfinanziers or Softwareschmieden drin sind.<date>2023-10-04</date><name>congmingdexigua</name></item>
          <item xml:id="k3f6cso">Mir ist keiner bekannt, nichtmal ein Index dazu. Das einzige was ich finden konnte, waren Indizes mit ex Controversial Weapons. Was jetzt aber der Unterschied zwischen kontroversen und nicht-kontroversen Waffen ist, kann ich nicht sagen.<date>2023-10-04</date><name>SuckerNonSucker</name></item>
          <item xml:id="k3f6lu6">Lieber nicht darüber nachdenken und von einer schönen neuen Welt mit Friede, Freude, Eierkuchen träumen...Funktioniert so lange gut, bis man eines (un-)schönen Tages mit der wirklichen Welt konfrontiert wird...<date>2023-10-04</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3fbkk9">Ist immer wieder faszinierend was für verblendete und realitätsferne Menschen es gibt, gruselig.<date>2023-10-04</date><name>hittinator</name></item>
          <item xml:id="k3fc9xq">Bei Pornos oder Glücksspiel gibt es aber eine klare Grenze, bei Rüstung nicht. Das ist ja der Punkt. <lb/>Wenn es dir nur darum geht dich besser zu fühlen weil vorne drauf "Kein Rüstungshersteller steht" findest du sicherlich was, aber trotzdem hast du massiv Rüstung mit drinne.<date>2023-10-04</date><name>xTheKronos</name></item>
          <item xml:id="k3fcse9">Der ist sogar verdammt wichtig. Kontroverse Waffen sind entweder direkt international geächtet (z. B landminen, aber auch abc-waffen) oder aber Waffen, die ähnlich wirken, wie die derzeit diskutierte streumunition. Waffen, die man räumlich und zeitlich gar nicht so gezielt einsetzen kann, dass man ausschließlich kombatanten trifft.<lb/>Ich halte Waffen für ein notwendiges Übel, nehme zähneknirschend auch die private und damit kommerzielle waffenindustrie hin. Kontroverse Waffen sind dagegen Teufelszeug und ich kann jeden verstehen, der da genauer hinschauen und sich nicht auf die Erklärungen der Unternehmen verlassen möchte.<date>2023-10-04</date><name>Mishka1986</name></item>
          <item xml:id="k3fg8yn">Funny. Hauptsache, es steht nicht "Waffen" drauf?<lb/>Bildgebende Zielsysteme zur Erkennung weicher Ziele sind per se keine Waffen.<lb/>Würdest Du darein investieren?<date>2023-10-04</date><name>Ok_Good4863</name></item>
          <item xml:id="k3fgcka">Das ist ziemlich scheinheilig...<date>2023-10-04</date><name>Ok_Good4863</name></item>
          <item xml:id="k3fglpx">Sehr seltsamer Ansatz.<lb/>Was willst Du denn? Willst Du wirklich etwas ohne militärische Thechnik oder einfach nur ein Label das irgendwer draufpappt, das jetzt keine Panzer etc. drin stecken?<lb/>Ist MTU für Dich ein Waffenhersteller? Schau mal, wer die ganzen Motoren baut.<lb/>Renk? Ist ja nur ein Getriebehersteller. Ups, für Panzer weltweit.<lb/>Und nu?<date>2023-10-04</date><name>Ok_Good4863</name></item>
          <item xml:id="k3fgs13">Vielleicht hat aber Putin Bock, mit Waffen gegen dich zu kämpfen. Deine ganze kleine heile Welt (inkl. Reddit und der Suche nach etfs) funktioniert nur, weil andere für dich Waffen in die Hand nehmen. Fängt beim Polizisten an und hört beim Militär auf.<date>2023-10-04</date><name>Serious-Health-Issue</name></item>
          <item xml:id="k3fius9">Streich halt Rüstungsunternehmen. Ja, das schließt nicht alle s aus, ist aber im Zweifel besser als nix. Ansonsten kannst du ne ewige Kette an Ausschlüssen rechtfertigen.<lb/>(Alles vom LKW-Hersteller bis zum Kaffee-Konsortium, ohne deren Koffein die Ingineure bei Rheinmetall streiken.)<date>2023-10-04</date><name>GuKoBoat</name></item>
          <item xml:id="k3fj1ri">Was spricht für dich denn so pauschal gegen "Waffen"? Der Begriff ansich ist ja schon schwierig einzugrenzen, aber was stellt für dich hierbei ein Problem dar? Und wie kannst du es dann vertreten in einem Nato Staat zu leben, der Waffen kauft, exportiert und (Gott sei Dank) einsetzt?<lb/>Ich meine, verurteilst du zB auch dass die Polizei oder Jäger Waffen einsetzen?<lb/>Ich finde diese Einstellung sehr! kurz gedacht, ich dachte eigentlich dass 2022 den Menschen in dieser Hinsicht die Augen geöffnet hat.<date>2023-10-04</date><name>alpacager</name></item>
          <item xml:id="k3fnita">Glücksspiel, Tabak usw. kann man dann ja mit ein paar Einzeltiteln ergänzen<date>2023-10-04</date><name>Zwiebolino</name></item>
          <item xml:id="k3fulgb">Ich habe auf die Schnelle keinen gefunden, der alle Waffen ausschliesst und sonst nichts. Wenn ich dich wäre, würde ich als Kompromiss in den **MSCI World ESG Screened** und den **MSCI EM IMI ESG Screened** investieren. Der schliesst die schlimmsten Waffen aus, wie beispielsweise Atomwaffen und andere umstrittene Waffen wie Minen und Streumunition. Die sind immer noch sehr gut diversifiziert mit fast 1400 respektive 2300 Unternehmen.<lb/>PS: Wenn ich dich wäre, würde ich mich nicht darauf versteifen, um jeden Preis alles moralisch fragwürdige auszuschliessen. Erstens aus egoistischen Gründen wegen der Diversifikation deines Portfolios. Zweitens bin ich Realist und denke nicht, dass wir Menschen in meiner Lebenszeit komplett friedlich zusammen leben werden. Bedeutet: Solange nicht alle Staaten alle Waffen aufs Mal vernichten, wird es immer Waffen brauchen, um sich verteidigen zu können. Wenn es im Westen keine Waffen gegeben hätte, hätte Russland die Ukraine und wahrscheinlich mehr von Europa einfach überrennen können.<date>2023-10-04</date><name>GroundbreakingGear10</name></item>
          <item xml:id="k3fvst3">Minderheitenrechte in der Ukraine? \*kopfkratz\*<date>2023-10-04</date><name>Curious_Instance3078</name></item>
          <item xml:id="k3fy8rf">Der Punkt ist - Putin wollte mit Waffengewalt und wirtschaftlicher Erpressung Zugeständnisse von uns abpressen. Wenn das klappt, kann man viele Freiheiten auch bei uns abhacken. Wenn man immer fürchten muss, dass Panzer anytime über die Grenze rollen, wird man andere Sorgen haben…<date>2023-10-04</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3g03ck">Ich finde Waffen an sich grundsätzlich mal nicht schlimm nur werden sie in 99% Prozent der fälle nicht sinnvoll verwendet.<date>2023-10-04</date><name>Fearlessthrowaway42</name></item>
          <item xml:id="k3g9r1z">Nein gibt es nicht, weil das Thema bzw die Abgrenzung Waffen zu keinen Waffen zu komplex ist, was es gibt sind ETFs die geächtet Waffen aussortieren, da dieses sehr fiel leichter abzugrenzen ist.<lb/>Solange es Menschen gibt und gab, werden und wurden Waffen benötigt. Eine Welt ohne Waffen ist eine Utopie.<date>2023-10-04</date><name>Sweaty-Block-9712</name></item>
          <item xml:id="k3gbuko">Zugeständnisse? Minsk 2?<date>2023-10-04</date><name>Curious_Instance3078</name></item>
          <item xml:id="k3gcd9n">Dies<date>2023-10-04</date><name>Curious_Instance3078</name></item>
          <item xml:id="k3gf2zz">What? Ultimatum an die NATO? Drohungen wir werden mit Holz heizen? Hast gesehen was bei den seit Jahren im Staatsfernsehen zu Prime time läuft? In der Ukraine war es viele Jahre auch ein running gag, dass sonst der Russe mit dem Panzer kommt. Tja. Aber ich habe ehrlich gesagt zero Lust das zu diskutieren. Hast Dich gegen Covid bestimmt nicht impfen lassen?<date>2023-10-04</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3gfdgi">Natürlich nicht, wie jeder der Zulassungsstudien gelesen hat.<date>2023-10-04</date><name>Curious_Instance3078</name></item>
          <item xml:id="k3gfud9">Siehst Du. Ich kann von hier Deinen Alu-Hut sehen. Frag mich nur, wie Du keine Angst hast in diesem Internet. Das strahlt doch so fürchterlich, außerdem haben Reptoloide dadurch die Weltherrschaft übernommen. Ich würde das Handy sofort zerstören an Deiner Stelle.<date>2023-10-04</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3gs5pm">Lieber Alu im Hut als im Blut :D<lb/>[URL]<date>2023-10-04</date><name>Curious_Instance3078</name></item>
          <item xml:id="k3h9ebp">Es gab mal eine Serie von "ex Controversial Weapons" von BNP Paribas, die scheinen aber mittlerweile ESG ETFs geworden zu sein. Beispiel: LU1291108642<lb/>Daher wirst du dich jetzt selbst durch die ESG/SRI/wasauchimmer Prospekte wühlen müssen ob da irgendwo deine passende Definition der richtigen Weltanschauung mit dabei ist.<date>2023-10-04</date><name>Doso777</name></item>
          <item xml:id="k3ha4pu">Wow, das ist ja sogar ein Link zur Lügenpresse und nicht zu einem Schwurbler-Blog. Dort verweisen sie wenig überraschend zum Paul-Ehrlich Institut. Dort gibt es inzwischen eine neuere Stellungnahme: „Auf Grund der im Paul-Ehrlich-Institut vorliegenden Information zu Meldungen von Verdachtsfällen mit Long-/Post-COVID-ähnlichen Beschwerden (siehe Auswahl der MedDRA PTs) aus Deutschland ergibt sich kein Risikosignal für das Auftreten dieser Beschwerden nach einer Impfung mit einem bestimmten COVID-19-Impfstoffprodukt. Darüber hinaus gibt es keinen medizinisch plausiblen Hinweis auf einen direkten, ursächlichen Zusammenhang zwischen dem Auftreten der obengenannten Long-/Post-COVID-ähnlichen Beschwerden und einer COVID-19-Impfung“. <lb/>Ergebnisse aus einer detaillierten Analyse mit Stichtag 31.03.2023 sind im abschließenden [URL]<lb/>Am lustigsten finde ich das Finding, dass die meisten Covid-Schwurbler weltweit aus Deutschland kommen - 50% aller Meldungen aus Deutschland 😁 Ich werd nicht mehr, die Verwaltung der „BRD“ schont ihr „Personal“ gar nicht mehr 🤣🤣🤣<lb/>Ach war das schön mit Covid…jetzt kann ich Dir ne Reise ins schöne Mariupol oder Bachmut empfehlen. Kannst Dir ja mit eigenen Augen anschauen wie geil die „richtige Demokratie“ ist, von der Ihr Alu-Hut Liebhaber doch so träumt. Bon voyage &amp; never come back ✌🏻<date>2023-10-04</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3haumx">Ich nehme mal an nicht kontroverse Waffenhersteller wären z. B. Hensoldt. Die entwickeln zwar Rüstungsprodukte, aber Radarsysteme oder Kameras und nichts was plump gesagt schießt.<date>2023-10-04</date><name>xTheKronos</name></item>
          <item xml:id="k3hb5l0">Ist doch ganz einfach. Hensoldt ist ein Rüstungshersteller, der böse Radare und Wärmebildkameras baut. Die darf man nicht kaufen. Ein Zulieferer, der Zünder für Landminen baut, ist hingegen ohne Probleme kaufbar, weil es ja nur ein Zulieferer ist /s<date>2023-10-04</date><name>xTheKronos</name></item>
          <item xml:id="k3hgsnn">Interessant, erzähl mir mehr.<date>2023-10-04</date><name>Curious_Instance3078</name></item>
          <item xml:id="k3jds2b">Willst du etwa das rusland den Krieg gewinnt?<date>2023-10-05</date><name>Slojboy</name></item>
          <item xml:id="k3jiyyq">Und sie bringen auch Markterschließung und das ist doch ganz wunderbar für das Wachstum. Hust… natürlich geht es dabei um Klimaschutz und Minderheitenrechte. Streng genommen sind Aktionäre doch auch eine Minderheit die man schützen muss oder?<date>2023-10-05</date><name>Loud_Violinist_4133</name></item>
          <item xml:id="k3jjp06">Wow wenn ich hier die Kommentare lese dann hat sich in der Welt viel getan seit ich die Nachrichten nicht mehr verfolge. Waffen sind grün und gut geworden und gegen die Waffenindustrie zu sein heißt für Putin und Russland zu sein. Das muss diese vuca Welt sein von denen alle sprechen.<date>2023-10-05</date><name>Loud_Violinist_4133</name></item>
          <item xml:id="k3jp4n6">Jeder weiß, dass wir dem bösen Militär dieses schreckliche Internet und die gottlose Raumfahrt zu verdanken haben. Außerdem sind das bekanntlich alte weiße Zigarre rauchende Arschlöcher, die aus reiner Bosheit und für das Kapital (Böse!) ausschließlich schreckliche Dinge tun, um die nimmersatten Aktionäre (was sind das nur für Unmenschen!) zu besänftigen. Was natürlich durch immer mehr frisches Blut gelingen kann. <lb/>Während natürlich die guten Menschen mit alledem nichts zu tun haben - sie spielen einfach Mal Violine, kleben sich friedfertig fürs Klima an den Asphalt und schwingen - wenn es hochkommt - vielleicht mal eine Fahne bei einer Friedensdemo. Ganz selten spenden sie 2€ an die Bedürftigen in der dritten Welt, um sich noch besser zu fühlen und für das gute Karma. Meistens halten sie es allerdings für unnötig, weil sie tun ja sowieso nichts böses, oder?<lb/>Und so bekommt ein Kind irgendwo im Donbass, welches seinen Vater an der Front eines von Putin (der viel zu lange von der Regierung dieser guten Menschen toleriert, wenn nicht großgezogen wurde) angezettelten Krieges und die Mutter durch eine sinnlose Bombardierung der Zivilbevölkerung irgendwo im Kellerverlies und in Todesangst dann von den zwei Euro des guten Menschen einen Keks. Happy end.<date>2023-10-05</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3jqc0a">Die Welt ist reichlich schwarz weiß für dich. Du magst das vllt als unpraktisch ansehen aber man kann auch gegen Aufrüstung sein und gleichzeitig gegen Krieg. Aber klar wenn man sich dem totalen Bösen gegenübersieht dann kann nur Beherrschung und Sieg das Ziel sein.<date>2023-10-05</date><name>Loud_Violinist_4133</name></item>
          <item xml:id="k3jr0vo">Im Gegenteil, für mich ist die Welt kompliziert und so eine Position „gegen Aufrüstung“ ist einfach Realitätsverweigerung. <lb/>Gleich zu Kriegsbeginn las ich bei LinkedIn einen Post des LIEUTENANT GENERAL ALFONS MAIS, CHIEF OF THE GERMAN ARMY, wo es hieß Zitat: "Du wachst morgens auf und stellst fest: Es herrscht Krieg in Europa. ... Und die Bundeswehr, das Heer, das ich führen darf, steht mehr oder weniger blank da."<date>2023-10-05</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3js6gg">Ich denke in Russland wird man das den Aufrüstungsgegnern auch vorwerfen. Nur irgendwann muss man ja zu einem Ende von dem Irrsinn kommen. Und mein Eindruck ist, dass es aufhört wenn verhandelt wird. Entweder jetzt oder wenn eine Seite dominiert wurde - nur wann ist das der Fall?<date>2023-10-05</date><name>Loud_Violinist_4133</name></item>
          <item xml:id="k3jtqrs">Aufrüstungsgegner in Russland? Alter, die haben Leute eingebuchtet, die mit Tolsoi‘s Buch „Krieg und Frieden“ sich öffentlich gezeigt haben. Mit wem willst Du verhandeln und worüber? Wir wollen in Wohlstand und Frieden leben und sie halten uns für Nazis und wollen das Russische Reich oder wenigstens die UdSSR zurück. Der Preis dafür ist der Führung da völlig egal. Im Gegensatz zu Dir bin ich da seit Jahren wenn nicht Jahrzehnten engagiert gewesen. Und ich sage Dir - der Konflikt wird am Schlachtfeld entschieden, militärisch und ökonomisch. Jeder Frieden wird für die weitere Aufrüstung genutzt werden, solange das System sich da nicht ändert. Und ich bin i.Ü. der letzte, der diesen Konflikt gut findet. Ich finde es unfassbar, tragisch, unnötig, eine Katastrophe und Tragödie ohne Gewinner.<date>2023-10-05</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3jvv4a">Das heißt aus deiner Sicht muss Russland geschlagen werden um danach als Verlierer über die Ukraine zu verhandeln. Oder sollte aus deiner Sicht ein Regime change in Russland das Ziel sein. Wann ist es also deiner Meinung nach auf dem Schlachtfeld entschieden?<date>2023-10-05</date><name>Loud_Violinist_4133</name></item>
          <item xml:id="k3k12pw">Geschlagen und Verlierer hört sich so hart an. Der Punkt ist - spätestens seit der Krimannexion 2014 glauben die meisten in Russland, dass der Westen schwach ist und dass die Führung ihre nationalen Interessen durchsetzen kann um den Lebensstandard zu erhöhen und Russland wieder groß und stark zu machen. Durch die unglaublich massive Propaganda und Repressionskampagne ist es leider immer noch so, dass dort die meisten immer noch glauben, dass sie die neuen Territorien behalten werden, der Westen für alle Aufwände bezahlen und sich die Sache, wenn man nur noch ein bisschen wartet am Ende lohnen wird. Dieses Mantra muss in einer nicht mehr zu leugnenden Art und Weise widerlegt werden. Ich würde mir wünschen, dass die Eliten da den Wechsel selbst herbeiführen aber meine Hoffnung ist ehrlich gesagt spätestens seit dem missglückten Prigoshin Feldzug dahin. Daher scheint mir als plausibelste Möglichkeit, dass die Ukrainer wieder zum Asowschen Meer kommen, Mariupol zurück erobern und dort massive Raketenabwehr stationieren, idealerweise sogar in die NATO aufgenommen werden. So dass klar ist, dass im Wiederholungsfall die Krim innerhalb weniger Tage weg ist. Das ist mE der Minimalerfolg bei dem Verhandlungen überhaupt Sinn machen. Wenn es gut läuft, genügend F16 usw geliefert werden, könnte es passieren dass die russische Front zerfällt und sich dann ähnlich zu dem Bürgerkrieg in den 1917-1920er Jahren dort eigenständige Republiken bilden. Also eine ganz andere Struktur…eine Variante mit dem jetzigen System zu verhandeln sehe ich nicht. Es kommt immer zurück-wir werden Dich aus dem amerikanischen Joch befreien, wirst noch sehen. Ich wills nicht mehr hören, sorry<date>2023-10-05</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3k6thy">Naja du sprichst davon, dass im besten Fall Russland zerfällt. Was ist das wenn nicht ein geschlagener oder ein Verlierer? Wenn ich Russe wäre und das wäre meine Alternative zum Gewinnen des Krieges dann wäre ich auch sehr motiviert. Ich glaube in der Phase des Verfalls ist es erheblich schlimmer als in dem jetzigen System.<date>2023-10-05</date><name>Loud_Violinist_4133</name></item>
          <item xml:id="k3kbod3">Ich verstehe Deine Logik nicht. Wenn man fair spielt, sollte man seinen Wohlstand auf eigener harter Arbeit und den daraus resultierenden Erfolgen bauen. Die Russen hatten alle Chancen dafür - ein unfassbares historisches Glück, vom Kommunismus befreit zu werden, westliche Investitionen, Technologien und massig Geld für Rohstoffe zu bekommen. Anstatt es zu nutzen, haben sie selbst einen Weg gewählt durch Waffengewalt eine Supermacht werden zu wollen. Was ist denn Dein Vorschlag - das durchgehen zu lassen? In welcher Welt werden wir dann leben? Also ich will nicht vom "amerikanischem Joch befreit werden" um in "russikij mir" zu kommen. Dafür investiere ich gerne in Lockheed Martin und Rheinmetall, wenn nötig, werde ich mit Waffen dagegen kämpfen. Wenn die Russen motiviert sind für ihren Sieg zu sterben - finde ich das sehr bedauerlich und tragisch. Aber ich weiss für mich ganz klar auf welcher Seite ich stehe. Wir in D. wissen ja wie so was läuft und endet. Solange sie solche Ziele haben ist es für die Welt besser, wenn das Land zerfällt, so dass es nicht zu einem nuklearen Krieg kommt. Noch mal - sie haben es immer noch selbst in der Hand. Du willst mir doch nicht sagen, es sei ungerecht, wenn sie aus UA abziehen, den Krieg als Fehler erklären, für die Zerstörungen Reparationen zahlen und sich sonst wirkungsvoll dem Frieden verpflichten. Den Status der Krim und andere Dinge kann man dann in Friedensverhandlungen besprechen. Aber man kann doch nicht mit Leuten über Frieden verhandeln, die ihre ganze Verhandlungsstrategie auf ihren militärischen Erfolgen bauen. Wenn Du mich fragst, würde ich Russland in EU und NATO aufnehmen wollen, es ist für mich ein Europäisches Kernland, was zu unserer Geschichte gehört und welches wir unbedingt auch im Hinblick auf China etc. auf unserer Seite brauchen. Wie gesagt, ich habe viele Jahre mit denen rumdiskutiert - sie wollen nicht so sein wie wir, sie wollen einen Sonderweg, alle historische Schmach wiedergutmachen, den Amis zeigen wie groß die sind etc pp. Alles nicht neu und langweilt mich ehrlich gesagt. Ich sehe keinen Weg außer dem oben beschriebenen, um daraus zu kommen. Leider.<date>2023-10-05</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3kdqly">Naja ein guter Stück Wohlstand des Westens basiert doch auch nicht auf eigener harter Arbeit sondern auf imperialer macht(us Dollar, Verteilung der Rohstoffe durch Kontrolle aller Handelswege usw.). Die Russen hatten die Chance in diesem durch die USA definierten Spiel für ihre Bewohner Wohlstand zu schaffen (wie Deutschland) und haben sich stattdessen darauf konzentriert ihre imperiale Macht auszubauen. Ich fände es auch gut wenn es keine imperialen Bestrebungen geben würde aber ich kann mich nicht unter Einsatz meines Lebens auf eine Seite stellen (auch wenn ich persönlich wohl besser mit us Hegemonie fahre). <lb/>Natürlich wäre es für einen westlichen Block besser Russland einzusacken bevor China offensiv in das Spiel eintritt um ihr Imperium auszubauen. Aber selbst dann habe ich besseres zu tun als mein Leben für eine Seite aufs Spiel zu setzen.<date>2023-10-05</date><name>Loud_Violinist_4133</name></item>
          <item xml:id="k3kj64r">Man kann alles irgendwie "verstehen". Auch Schwerverbrecher tun in ihrer Welt ja nichts schlimmes, sie hatten eine schwere Kindheit, wurden benachteiligt was auch immer. Für mich spielt das überhaupt gar keine Rolle. Wenn ich keinen Porsche habe, ist es keine Lösung den erstbesten Porschefahrer umzulegen und ihm das einfach wegzunehmen. Die Hegemonie der USA ist nicht von heute auf morgen entstanden, da haben Generationen dran gearbeitet. Es war ja bei den ersten beiden Weltkriegen nicht viel anders, daraus sollte man eigentlich gelernt haben. Man kann solche Dinge über die Zeit auch anders Regeln. Ich glaube die USA würden ohne solche Ereignisse viel schneller an ihren eigenen Problemen zerbrechen...Das ist aber auch an der Stelle egal. Also klar, man muss nicht jeden Kampf selber fechten, ich bin auch nicht geil darauf in den Krieg zu ziehen - alles andere als das. Aber man kann auch nicht immer aufgeben, weil Dir jemand mit Gewalt droht. Für mich ist es im Moment strategisch günstiger, wenn wir uns geschlossen darstellen würden und tatsächlich unsere Wehrhaftigkeit ausbauen würden. Meine Großeltern mussten schon Mal fliehen usw., ich will es nicht auch machen müssen, oder wünsche es meinen Kindern nicht....<date>2023-10-05</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
          <item xml:id="k3kl06w">Ich verstehe an Russlands einmarsch ehrlich gesagt gar nichts. Einmarschieren weil man sich historisch ungerecht behandelt fühlt und jetzt an einem Minderwertigkeitskomplex zu leiden ist kein Grund Menschen zu töten. Es geht ja nicht um das aufgeben nur um de-Eskalation und darum Wege aus dem Irrsinn zu finden. Keine Ahnung ob das betrieben wird aber ich habe aufgehört die Medien zu verfolgen als immer mehr eskaliert wurde und habe das Gefühl, dass die Menschen immer roher werden.<lb/>War der Grund für die Flucht der unmittelbare Frontverlauf oder eher die regionalen Zerfallserscheinungen (Nahrungsmittelversorgung, Krankenversorgung, allgemeiner Lebensstandard).<lb/>Ich muss sagen ich habe mehr Angst vor denen als vor einer anderen regierenden Kraft. Nach ein paar Jahren der neuen Herrschaft werden dann unsere Kinder erzählen wie wir durch diese befreit wurden usw.<date>2023-10-05</date><name>Loud_Violinist_4133</name></item>
          <item xml:id="k3ktjyk">Für mich ist das größte Learning der letzten zehn Jahre, dass es keine „Geschichte“ gibt. Die Geschichtsschreibung in Russland heute, inkl. das was in Schulbüchern steht, ist was ganz anderes als das, was da noch vor 10 Jahren stand. Wir sehen die Geschichte in D. noch anders, die Anglosachsen noch anders. Was sich da in Russland zugetragen hat, werden wir vielleicht irgendwann erfahren vielleicht nie. Ich glaube, es war eine Verkettung unglücklicher Umstände-falsche Geheimdienstinformationen, die glauben ließen die Ukrainer würden sich ergeben, der Westen würde das wie die Krim hinnehmen, die Arme in die Billionen geflossen sind, wäre die zweitstärkste der Welt und uneingeschränkt kampfbereit, die EU würde ohne russisches Gas nicht auskommen, daher wird man uns immer zwingen können zu Zugeständnissen. Ist in totalitären und korrupten Gesellschaften halt so, alle verfügbaren Informationen sind gefälscht, so dass irgendwann niemand mehr weiss, was Sache ist. Ist in CN mit Immobilien anscheinend auch so. Also ja - vae victis. Wenn wir verlieren, wird in den Geschichtsbüchern stehen, dass der geniale Stratege Putin es genauso kommen sah und seine heldenhaften die Welt von den Nazis befreit haben. Wenn nicht, wird da stehen, dass er vollkommen die Kontrolle und jeglichen Sinn für die Realität verloren hat. Aus dem Kreml oder seinen anderen mega luxus Gemächern sieht das auch vielleicht anders aus.<date>2023-10-05</date><name>Rocco_z_brain</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
