<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/wie_grün_ist_deutschland_analyse_des</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/wie_grün_ist_deutschland_analyse_des</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/17gszzo/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-10-26</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k6iqvvd">Soso, Leipzig hat also 83% "grüne", also energieeffiziente Häuser, obwohl Leipzig nahezu vollständig aus Altbauten der Jahrhundertwende besteht, die in den späten 90ern günstig denkmalschutzgerecht saniert wurden. Da ist nichts gedämmt und in der Regel gibt es hier 25 Jahre alte Gasheizungen. <lb/>Da wo keine 100 Jahre alten Neubauten stehen, wurden typische DDR-Plattenbauten errichtet. Die sind in der Regel auch nicht gedämmt, aber dafür manchmal ans Fernwärmenetz angeschlossen, das entweder Wärme aus Braunkohle oder von Gaskraftwerken bezieht.<lb/>Ich hab ehrlich gesagt keine Ahnung. Wie die auf diese Werte kommen.<date>2023-10-26</date><name>psychotronik9988</name></item>
          <item xml:id="k6j7ifj">Meine Vermutung: Energieeffizienz wurde aus Verbrauchsdaten ermittelt. <lb/>Im Osten sind die Einkommen geringer, die Leute sind sparsamer, heizen weniger. Zack - schon ist der Gebäudebestand grün.<date>2023-10-26</date><name>WWConny</name></item>
          <item xml:id="k6jbymo">Viel Leerstand, viel gut!<date>2023-10-26</date><name>occio</name></item>
          <item xml:id="k6k8090">"Bei den Datensätzen handelt es sich um Angebotsdaten von ImmoScout24 (sowohl Mietangebote als auch Kaufangebote) aus den letzten zehn Jahren, in denen jeweils auch die Energieeffizienzklasse angegeben wurde" . Da weißan dann nicht in Bedarfsausweis oder Verbrauchsausweis. Das mit Leipzig ist schon verwunderlich.<date>2023-10-26</date><name>friendscout</name></item>
          <item xml:id="k6kev00">Bei denkmalgeschützten Altbauten gibt es keine Energieausweise, die machen aber einen großen Teil des Bestands aus. Bei den anderen gab es bis vor ein paar Jahren reichlich Leerstand, dazu kommt dass in Leipzig eine Menge arme Leute wohnen (Durschnittshaushaltseinkommen pro Person \~1600€ pro Monat), was verbrauchsabhängige Energieausweise nicht vergleichbar macht. <lb/>Die Schlussfolgerungen aus dieser "Studie" sind einfach Müll.<date>2023-10-26</date><name>psychotronik9988</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
