<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/ein_konto_für_alles</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/ein_konto_für_alles</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/17nk88j/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-11-04</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k7s1w51">ING eventuell?<date>2023-11-04</date><name>Ambitious-Tower131</name></item>
          <item xml:id="k7s2btm">ING ist die Beste und wird hier sehr oft empfohlen. Nur die Tagesgeldzinsen sind sehr mau, aber da kann man sich ja mit wenig Aufwand ein Tagesgeldkonto (bspw. Barclays oder auch C24) klicken.<date>2023-11-04</date><name>justaverysimpleguy</name></item>
          <item xml:id="k7s3jtz">C24 ist für die Neukunden nicht mehr interessant. Falls ich mich nicht irre sind es nur 1,75% (Bestandkunden 4%) auf Tagesgeld und 2% auf Giro.<date>2023-11-04</date><name>_2l5_</name></item>
          <item xml:id="k7s4z1y">ok, das ist interssant! Grio ist kostenlos. Ja Tagesgeld ist eher Mau mit 1,25% oder so nach ablauf der Aktion ... wie ist das mit den Depotgebühren. ist ja irgendwie 5€ pro Order +0,25% des Orderwerts. Also so .. ok. Es gibt auch die vergünstigten ETF Sparpläne, aber hier weiß man nicht so recht, wie viel die dann kosten?<date>2023-11-04</date><name>EmptyImagination4</name></item>
          <item xml:id="k7s6jeb">ETF Sparpläne sind kostenlos.<date>2023-11-04</date><name>JustATr8er</name></item>
          <item xml:id="k7s7wgf">Konto ist kostenlos, bei aktive Nutzung (2 Lastschriften/Monat) ist auch GiroKarte kostenlos.<lb/>Habe nochmal nachgeschaut, es sind 2% auf Tagesgeld, Giro und Pockets bis 31.12.23. Danach sind die Zinsen variabel: EZB-Zins - 1,5%.= 4,5%-1,5%=3%. Den Vorteil sehe ich daran, dass alle meine Fixkosten bis zur Abbuchung verzinst werden. Auch Kundensupport und Aktualisierung der Zinsen auch an Bestandkunden sollten gut sein. <lb/>Vielleicht wäre die Trade Republic was für dich, es sind 4% p.a. (bis 50k€) auf nicht investierten Kapital und günstige Ordergebühren.<date>2023-11-04</date><name>_2l5_</name></item>
          <item xml:id="k7s86my">Du sprichst mE von C24 und er von der ING.<date>2023-11-04</date><name>justaverysimpleguy</name></item>
          <item xml:id="k7s97s5">Danke für den Hinweis, habe mich vertan :)<date>2023-11-04</date><name>_2l5_</name></item>
          <item xml:id="k7sat3o">Sparpläne kosten bei der Comdirect 1,50%. Ordergebühren bewegen sich ab 1000% bei rund 1%, je mehr, desto niedriger.<lb/><lb/>Ist zwar jetzt nicht Neobroker-günstig, aber noch vertretbar. Dafür hast du einen vollwertigen Broker mit einer Vielzahl an Handelsplätzen, guten und schnellen Service. <lb/><lb/>Am Ende immer eine Frage des Komforts. Ich bin seit 2001 bei der Comdirect und ja, da geht auch mal was in die Hose (Steuerübersicht 2022 lässt grüßen...). Wenn es aber danach geht, dann schießt jeder Anbieter mal den Bock ab.<date>2023-11-04</date><name>SuckerNonSucker</name></item>
          <item xml:id="k7sc6yv">Wenn du wirklich alles bei einer Bank willst, musst du Kompromisse machen. Hohe TG Zinsen gibts eh immer nur temporär.<date>2023-11-04</date><name>Misgurnus069</name></item>
          <item xml:id="k7sr5r8">Ich bin bei der comdirect und eigentlich jahrelang zufrieden gewesen. Seit ca. 1 Jahr hab ich aber zunehmend Probleme (kostenlos) an Bargeld zu kommen. Die Deutsche Bank, die Commerzbank UND die Postbank Filiale bei mir haben zugemacht und ich krieg effektiv nur noch in der Stadtmitte Bargeld. Die nächsten zwei Geldautomaten wurden in den vergangenen Monaten leider gesprengt.<lb/><lb/>Mittlerweile muss ich mich 20+ Minuten ins Auto setzen um kostenlos Bargeld ziehen zu können. Wtf Cash Group?<lb/><lb/>Als Referenz, wohne in NRW, Stadt hat 170.000 Einwohner und grenzt an jeder Seite an eine andere Stadt. Trotzdem kein kostenloser GA innerhalb von 20 Minuten erreichbar, auch wenn ich die Stadtgrenze in Richtung von 2 anderen Städten überquere.<lb/><lb/>Bin ich mit der Erfahrung alleine?<date>2023-11-04</date><name>must_improve</name></item>
          <item xml:id="k7t05ku">Nur ein Konto....Dann wird das Konto gesperrt weil Ali zufällig deine iban getippt hat und schon stehst du auf der Straße<date>2023-11-04</date><name>Longjumping_Two_7716</name></item>
          <item xml:id="k7thjxi">[URL]<lb/>Da will ich weder Kunde noch Mitarbeiter noch Teilhaber sein.<date>2023-11-04</date><name>occio</name></item>
          <item xml:id="k7ti6ev">Guckst du hier [URL]<lb/>Bei DKB kriegst du bis auf Einzelorder kriegst du da alles günstig.<date>2023-11-04</date><name>occio</name></item>
          <item xml:id="k7u08c1">Nur so nebenbei:<lb/>Für das Führen des Girokonto berechnet die Bank 4,90 Euro monatliche Gebühren. Diese Gebühr entfällt, wenn Sie eine der folgenden Bedingungen erfüllen:<lb/>die ersten sechs Monate nach Eröffnung generell gebührenfrei<lb/>Kunde ist als Student, Azubi oder Schüler unter 28 Jahre alt<lb/>das Konto weist einem monatlichen Geldeingang von min. 700 Euro auf<lb/>der Kunde bezahlt 3 mal pro Monat über Apple Pay oder Google Pay<lb/>der Kunde führt 1 Trade/1 Wertpapiersparplanausführung pro Monat aus<lb/>Quelle<date>2023-11-04</date><name>ArnoldVonNuehm</name></item>
          <item xml:id="k7u12dj">Geht mit ähnlich mit den Automaten. Zum Glück gibt’s aber einen Edeka die Straße runter, bei dem man ab 10€ Einkauf kostenlos Bargeld abheben kann.<date>2023-11-04</date><name>samba_pro</name></item>
          <item xml:id="k7u35y3">Ich bin seit einem halben Jahr bei der Comdirect und sehe das Problem nicht. Ich gehe um die Ecke zur VR oder Sparkasse und es geht.<lb/><lb/>Ich benutze aber nicht die Girocard, sondern die Visa, keine Probleme bisher.<date>2023-11-04</date><name>MorbusLongus</name></item>
          <item xml:id="k7uhach">Kostet doch in beiden Fällen oder?<date>2023-11-04</date><name>must_improve</name></item>
          <item xml:id="k7ukozq">Hat du die Visa Debitkarte? Mit der kannst du 3x im Monat gratis bei allen Automaten mit Visa-Zeichen kostenlos abheben. Das heißt Sparkasse und VR auf jeden Fall. Die App/ die Website hat aber auch einen Automatenfinder, der sagt dir mit welcher Karte wo was geht.<lb/><lb/>War übrigens der Hauptgrund, von der VR-Bank weg zu wechseln, musst mal probieren.<date>2023-11-04</date><name>MorbusLongus</name></item>
          <item xml:id="k7vkqa7">Wir sind auch bei der ING Diba und dort dann Sparbrief statt Tagesgeld - aufm Tagesgeld liegt nur das Nötigste, das man zwischendurch mal für Notfälle braucht.<date>2023-11-05</date><name>Different-Pain-3629</name></item>
          <item xml:id="k7wipfv">This, wollte das auch grad schreiben.  <lb/>Habe jetzt nicht nachgeprueft, wuerde aber annehmen, dass die meisten  <lb/>eine Debitkarte anbieten, mit der man kostenlos abheben kann.<date>2023-11-05</date><name>javapersist</name></item>
          <item xml:id="k7yeqfe">Bei comdirect kannst du mit Barzahlung/viacash bei fast jedem Rossmann, Rewe, Penny oder dm Geld an der Kasse holen, auch ohne was einzukaufen. Außerdem kann man mit einer der Karten dreimal pro Monat kostenlos Geld abheben bei den meisten Geldautomaten.<date>2023-11-05</date><name>fsw</name></item>
          <item xml:id="k7yezym">Interessant, danke!<lb/><lb/>Finde es zwar blöd dass ich dann zusätzlich zur girocard noch ne weitere Karte rumschleppe aber der Tipp ist sehr gut.<date>2023-11-05</date><name>must_improve</name></item>
          <item xml:id="k7zth4r">Kann man bei dir nicht im Supermarkt beim Einkaufen Geld abheben? Das finde ich super komfortabel, nachdem man da ja eh regelmäßig ist. Extra zu einer Bank oder Geldautomaten gehen braucht man dann gar nicht mehr.<date>2023-11-05</date><name>seba07</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
