<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/scam_anruf_was_tun</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/scam_anruf_was_tun</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/17vsav0/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-11-15</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k9chpz9">Handy auf Werkseinstellungen zurücksetzen<date>2023-11-15</date><name>boardbistro</name></item>
          <item xml:id="k9chtrf">Passwörter ändern<date>2023-11-15</date><name>Orothred</name></item>
          <item xml:id="k9ci0li">Und zwar alle.<date>2023-11-15</date><name>Wheels_Weisswuerscht</name></item>
          <item xml:id="k9ci913">Gute Zeit sich einen Passwort-Manager zuzulegen.<date>2023-11-15</date><name>kos90</name></item>
          <item xml:id="k9cifln">Und das sofort.<lb/><lb/>Außerdem Werkseinstellungen beim Telefon zurücksetzen. Wer weiß, ob da nicht etwas installiert wurde.<date>2023-11-15</date><name>CrazyKenny13</name></item>
          <item xml:id="k9cigr0">War das ein Android-Handy? Dann würde ich das tatsächlich komplett entsorgen, das es durchaus möglich ist, dass Malware einen Reset überlebt.<date>2023-11-15</date><name>idkreally312</name></item>
          <item xml:id="k9cik6m">IQ test bei der Frau? Sorry, aber das sollte so langsam bekannt sein dass man auf sowas nicht eingeht.<date>2023-11-15</date><name>iqisoverrated</name></item>
          <item xml:id="k9cin5r">Neue Frau suchen?<date>2023-11-15</date><name>coogee_de</name></item>
          <item xml:id="k9ciojr">Hahahaha<date>2023-11-15</date><name>giggity39</name></item>
          <item xml:id="k9ciz6e">PayPal bescheid sagen vielleicht?<date>2023-11-15</date><name>amabamab</name></item>
          <item xml:id="k9cj6q7">Beste Antwort. Und OP, auch du solltest deine Frau mal aufklären was heutzutage draussen so abläuft, obwohl es bereits tausendmal in den Medien gezeigt wird. Und wenn sie aus sowas reinfällt, dann installier ihr keine Finanzapps auf das Handy.<date>2023-11-15</date><name>SubZero0xFF</name></item>
          <item xml:id="k9cjg7p">Haben Sie ja jetzt irgendwie ... nur halt extern.<date>2023-11-15</date><name>AluminiumImmunitaet</name></item>
          <item xml:id="k9cjizf">Oder ne neue Frau.<date>2023-11-15</date><name>gerryflint</name></item>
          <item xml:id="k9cjkew">Hoffen dass dort nur das Geld von deiner Frau drauf ist und nicht deins. <lb/>Aber mal im Ernst. Wer fällt noch auf solche Anrufe rein? Ich gehe ja auch nicht auf die Straße, sage ich bin Sparkassen Mitarbeiter und brauche alle Daten<date>2023-11-15</date><name>X3nox3s</name></item>
          <item xml:id="k9cjyok">Ja, wir haben getrennte Konten. Ich war auch fassungslos<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9ckbhj">\- Handy SIM raus / Flugmodus an<lb/><lb/>\- neben dem Konto auch die dazugehörigen Kreditkarten sperren lassen.<lb/><lb/>\- ALLE Passwörter, die auf dem Handy gespeichert sind ändern (ja wird sicherlich spaßig werden), insb. E-Mail Konto, damit nicht die Passwörter zurückgesetzt werden können<lb/><lb/>\- Anzeige bei Polizei <lb/><lb/>Die nächsten Tage alles kontrollieren, ob irgendwo unerwünschte Bestellungen / Abbuchungen getätigt werden.<date>2023-11-15</date><name>Formal_Ad2910</name></item>
          <item xml:id="k9cklgq">Einiges überdenken<date>2023-11-15</date><name>mejustyou</name></item>
          <item xml:id="k9ckux4">Augen auf bei der Partnerwahl<date>2023-11-15</date><name>AEuropeanVision</name></item>
          <item xml:id="k9cl2g7">Na da hast du mal Glück gehabt. Einfach jedes Kennwort was man hat (JEDES! Nicht nur Banking, sondern Instagram, Amazon, Spitify etc) sofort ändern und überall prüfen, ob es die Möglichkeit gibt Geräte abzumelden.<date>2023-11-15</date><name>X3nox3s</name></item>
          <item xml:id="k9cl6fa">r/angryupvote<date>2023-11-15</date><name>kos90</name></item>
          <item xml:id="k9clbws">Ja ist ein Android. Ist das so arg?<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9clhwy">Ich habe auf der Straße jemanden von der Sparkasse getroffen er wollte kurz in mein Portemonnaie schauen<date>2023-11-15</date><name>RicksPlumbusFactory</name></item>
          <item xml:id="k9cli2g">Ist deine Frau über 80? 🙈🙈🙈 Wie kann man denn sowas bloß glauben?<date>2023-11-15</date><name>Chastitylove95</name></item>
          <item xml:id="k9clqxo">Wenn er keine tan hat und sie ihm nicht remote Zugriff gegeben hat, dann kann ja nix passieren. Da sind schon ganz andere drauf reingefallen. Alles gute Deiner Frau!<date>2023-11-15</date><name>Quokka_One</name></item>
          <item xml:id="k9clyhp">"... sagte er und stieg in seinen geleasten AMG um Stella, 22 aus Hannoversch Münden abzuholen, die ihm per Eros69 seine große Liebe gestanden hat."<date>2023-11-15</date><name>Pleuel</name></item>
          <item xml:id="k9cm18s">Hat sicherlich viel mit dem IQ zu tun und nicht einfach mit dem Grad der Aufklärung<date>2023-11-15</date><name>reppoH33G</name></item>
          <item xml:id="k9cm204">Wenn man nichts nettes zu sagen hat, einfach nicht kommentieren.<date>2023-11-15</date><name>sabinecelina</name></item>
          <item xml:id="k9cm4mo">Ich nehme an, sie ist echt hübsch<date>2023-11-15</date><name>xianghufr</name></item>
          <item xml:id="k9cm4ow">Wenn er es gerootet hat dann weg damit wenn nicht dann zurücksetzen<date>2023-11-15</date><name>ApricotPlastic6533</name></item>
          <item xml:id="k9cm8ct">Folgende allen Schritten meiner Vorrednern und lass deine Frau mal Videos von „Scammers Payback“ schauen. <lb/><lb/>Komischerweise sitzen alle PayPal Mitarbeiter in Indien 😶‍🌫️😂<date>2023-11-15</date><name>Aktienmasseur</name></item>
          <item xml:id="k9cmlxq">Sie ist 29 und liest keine nachrichten<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9cmlzt">Nutzername prüft nicht aus<date>2023-11-15</date><name>Samuron7</name></item>
          <item xml:id="k9cmn22">Naja, aber das ist halt leider schon irgendwie die Wahrheit😅 Die Frau muss dringend in einen Einsteigerkurs für Endgeräte und Aufklärung genießen, ansonsten wird es teuer…<date>2023-11-15</date><name>mawotho</name></item>
          <item xml:id="k9cms2s">Lässt sich das jetzt noch feststellen?<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9cmw8f">OMG falls die Frau nicht echt hübsch ist, dann die Frau tauschen.<lb/><lb/>​<lb/><lb/>Sonnst alle Kennwörter ändern. Haben sie auch was geklaut?<date>2023-11-15</date><name>Low_Ostrich2184</name></item>
          <item xml:id="k9cmyav">Danke dass wußte ich noch nicht<date>2023-11-15</date><name>Quokka_One</name></item>
          <item xml:id="k9cnlhx">Wurde schon erwähnt, aber unbedingt auch polizei.<lb/><lb/>Eventuell mal auch allen Banken bescheid sagen, vielleicht können sie Angriffe dann besser Abwehren.<lb/><lb/><lb/>Wichtige Accounts mit MFA schützen<date>2023-11-15</date><name>Both-Bite-88</name></item>
          <item xml:id="k9co2ip">vorher Flughafenmodus und Daten sichern<date>2023-11-15</date><name>Inevitable-Walk811</name></item>
          <item xml:id="k9co6io">👍🏼<date>2023-11-15</date><name>VanAlveran</name></item>
          <item xml:id="k9co8gp">Ggf. noch alle Kontakte warnen. Könnte sein, dass man sich als deine Frau ausgeben wird.<date>2023-11-15</date><name>fabsch412</name></item>
          <item xml:id="k9cob2v">FLughafenmodus nice! Meins ist noch im Containerterminalmodus!<date>2023-11-15</date><name>AlternativePlastic47</name></item>
          <item xml:id="k9cok7f">Nicht wer weiß, das Telephon ist kompromittiert, Punkt.<date>2023-11-15</date><name>tfdew</name></item>
          <item xml:id="k9comvw">Und 2fa enablen.<date>2023-11-15</date><name>okletsgooonow</name></item>
          <item xml:id="k9cot0q">Die Misogynie&amp;Sexismus in diesem Sub ist echt widerlich. <lb/><lb/>Wünsche euch viel Kraft &amp; Durchhaltevermögen. Kann mir vorstellen, dass sich das ziemlich lange zieht.<date>2023-11-15</date><name>_Stolem</name></item>
          <item xml:id="k9coxaf">Alter sorry, aber wie hohl muss ein Mensch sein?<date>2023-11-15</date><name>Morviatus</name></item>
          <item xml:id="k9cp1su">Ich bin zwar nicht bei der Spaßkasse. Aber wirkte plausibel. Darum Portemonnaie überlassen.<date>2023-11-15</date><name>fl4rk1</name></item>
          <item xml:id="k9cp7lc">Ob du ihn jetzt in deinen Geldbeutel schauen oder dein Depot führen lässt...<date>2023-11-15</date><name>Schwobafetzer</name></item>
          <item xml:id="k9cpbvq">Lehrgeld für deine Frau haha<date>2023-11-15</date><name>schwabenjoulz</name></item>
          <item xml:id="k9cplgw">Den Anruf hatte ich letztens auch noch. Habe dem Typ gesagt wir können uns beide die Zeit sparen..<lb/><lb/>Übrigens versuchen die es auch mit elektronischer Durchsage per Anruf, damit die Landessprache genutzt wird und Englisch (mit indischem Akzent) keine Sprachbarriere darstellt.<lb/><lb/>Ich hoffe ihr wart schnell genug, mit dem Sperren usw.<lb/><lb/>Das Smartphone unbedingt säubern bevor es wieder genutzt werden kann!<date>2023-11-15</date><name>Jerdan87</name></item>
          <item xml:id="k9cprnb">haben wir gemacht. Ergebnis ist "Root access is not properly installed on this device."<lb/><lb/>Heißt das, es hat sich niemand unberechtigt Root Privilgien gegeben? Oder dass was faul ist?<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9cpzww">mit welcher Nummer werden diese Anrufe angezeigt oder rufen die mit Rufnummernunterdrückung an?<date>2023-11-15</date><name>Formal_Ad2910</name></item>
          <item xml:id="k9cq43a">es war eine unterdrückte nummer<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9cq4ib">OK, umformuliert: Frau braucht Cybersicherheitsschulung.<date>2023-11-15</date><name>iqisoverrated</name></item>
          <item xml:id="k9cqo5r">kann man beim Provider bzw. im Handy sperren lassen, dass solche Anrufe gar nicht durchkommen.. habe ich z.B. drinnen, dann bekommt der Anrufer ne nette Ansage "du kommst hier ned durch"..<date>2023-11-15</date><name>Formal_Ad2910</name></item>
          <item xml:id="k9cqvqs">Bei mir waren beide als unbekannt angezeigt.<date>2023-11-15</date><name>Jerdan87</name></item>
          <item xml:id="k9cr1ec">Wer würde das Haus bekommen, wenn du dich scheiden lässt?<date>2023-11-15</date><name>jms3333</name></item>
          <item xml:id="k9cr7mz">Dieser Kommentar ist zu weit unten.<date>2023-11-15</date><name>HerrOffensichtlich</name></item>
          <item xml:id="k9cre00">Das bringt gar nichts. Als würdest du versuchen, mit nur einem Finger Wasser davon abzuhalten durch ein Sieb zu fließen. Scammer haben zig Nummern, auf die sie zurückgreifen können. Und wenn man ne neue Nummer braucht, mietet man sich beim VoIP-Anbieter einfach mehr.<date>2023-11-15</date><name>HerrOffensichtlich</name></item>
          <item xml:id="k9crl09">Hab leider nur Bahnhofmodus<date>2023-11-15</date><name>ApricotPlastic6533</name></item>
          <item xml:id="k9crmjx">Manche Leute brauchen echt einen Führerschein furs Leben 😄 <lb/><lb/>ALLES was mit dem Handy zu tun hat auf Werkseinstellungen zurücksetzen, ALLE Passwörter ändern, Karten sperren und neu beantragen. Wenn sie ihren Ausweis oder Ähnliches auf dem Handy hatte bei der Behörde melden, Identitätsdiebstahl anzeigen.<date>2023-11-15</date><name>naerisshal</name></item>
          <item xml:id="k9crs0o">wieso ausgerechnet Hannoversch Münden? :D<date>2023-11-15</date><name>loxyana</name></item>
          <item xml:id="k9cruo1">Hm? Oh, sorry, dachte erst, du redest mit mir. Dann geh ich mal weiter.<date>2023-11-15</date><name>NutzernamePrueftAus</name></item>
          <item xml:id="k9crvao">Ich weiß nicht wie die App funktioniert, daher kann ich dir nicht sagen ob das was da steht unbedenklich ist. Wenn man dem glauben schenken mag dann sei es wohl nicht gerootet<date>2023-11-15</date><name>ApricotPlastic6533</name></item>
          <item xml:id="k9crvtl">Mein Gehirn rechtfertigt sich nicht vor mir für Unfug.<date>2023-11-15</date><name>Pleuel</name></item>
          <item xml:id="k9cs0ka">nette Referenz, aber ich sehe noch keinen Scheidungsgrund<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9cshj9">Sowas ist seit 10-15 Jahren bekannt, lebt sie unter einem Stein? Sorry, aber selbst meine 75 Jährige Oma erkennt inzwischen ein Scammer von einem normalen Bankmitarbeiter; und sie spricht nicht mal deutsch<date>2023-11-15</date><name>delobre</name></item>
          <item xml:id="k9cstir">Here for the comments! *grabs-popcorn*<lb/><lb/>Neues handy besorgen oder nix wichtiges drauf machen!<date>2023-11-15</date><name>Ami_Dude</name></item>
          <item xml:id="k9ctdn5">Darf man fragen wie alt deine Frau ist? <lb/><lb/>Sorry, aber dumm beschreibt nicht annähernd, was viele hier wirklich denken. <lb/><lb/>Kein Wunder das solche Strukturen immer noch existieren.<date>2023-11-15</date><name>SlowJam90</name></item>
          <item xml:id="k9ctn5s">Mein Beileid. <lb/><lb/>In dem Alter so naiv zu sein. <lb/><lb/>Tja, Pech gehabt würde ich sagen.<date>2023-11-15</date><name>SlowJam90</name></item>
          <item xml:id="k9cto13">Wäre ein guter Zeitpunkt die Einstellung mal zu überdenken...<date>2023-11-15</date><name>uhuxxl</name></item>
          <item xml:id="k9cto8o">Hast du dein Konto schon gecheckt?<date>2023-11-15</date><name>Appropriate_Horse686</name></item>
          <item xml:id="k9ctpdm">\+1 für IQ test<date>2023-11-15</date><name>pfinzl</name></item>
          <item xml:id="k9ctqs2">Hm ist also quasi eine Art Enkeltrick :-)<date>2023-11-15</date><name>sp1natwachtel</name></item>
          <item xml:id="k9ctu12">Handy verbrennen am besten und dann 4 mal mit jeden Reisen über die verannten Reste fahren.<date>2023-11-15</date><name>_umut3</name></item>
          <item xml:id="k9ctybp">haha sehr gut, fands nur super witzig, weil ich aus Hannoversch Münden komme :D, noch witziger wenn du den Ort überhaupt nicht kennst<date>2023-11-15</date><name>loxyana</name></item>
          <item xml:id="k9cu1rn">Dieser Thread liest sich fast wie ein übelster Boomer-Stammtisch.<date>2023-11-15</date><name>JeanClaudeVanLauch</name></item>
          <item xml:id="k9cu8jj">Das landet garantiert im Meme Rückblick<date>2023-11-15</date><name>Appropriate_Horse686</name></item>
          <item xml:id="k9cu9c8">lel, wenn sich jemand dämlich anstellt und Leute das anmerken wird das nicht zu Sexismus oder Misogynie, weil die Person eine Frau ist<lb/><lb/>Du machst dir das Leben zu einfach mit so nem Mindset<date>2023-11-15</date><name>digitalmoisture</name></item>
          <item xml:id="k9cupom">Die Frau mal auf Werkseinsellungen zurücksetzen.<date>2023-11-15</date><name>vanbul</name></item>
          <item xml:id="k9cuuj4">Lieber Geldbeutel nehmen als Depot...<date>2023-11-15</date><name>Low_Ostrich2184</name></item>
          <item xml:id="k9cv8nt">Deutlich günstiger<date>2023-11-15</date><name>dunker_-</name></item>
          <item xml:id="k9cvd1y">Habe mir letztens erst ein paar Videos dazu angeschaut. <lb/>[URL]<date>2023-11-15</date><name>FarQualz</name></item>
          <item xml:id="k9cvgk9">Oh Gott, meine Mutter ist auch schon mal fast auf sowas reingefallen. Anruf, ihre Tochter wäre in einen Unfall mit Todesfolge verwickelt. Nein, nicht die Tochter, die lebt noch, aber im anderen Auto ist jemand gestorben. <lb/><lb/>Dann: sie könnten die Tochter nur gegen Kaution freilassen. Ob sie das zahlen wolle. <lb/><lb/>Die haben wohl sehr viel Druck gemacht, sie keine Sekunde nachdenken lassen, nie vom Telefon weg und ihr sogar meine weinende "Schwester" ans Telefon gegeben. <lb/><lb/>Meine Mutter saß im Auto zur Bank als ihr das komisch vorkam.<lb/><lb/>Das war echt schlimm, aber sie hats noch gerafft. Seitdem wird sie von uns regelmässig gebrieft.<date>2023-11-15</date><name>femundsmarka</name></item>
          <item xml:id="k9cvqan">Polizeipräsident hier..Habe mir den Fall mal angeschaut und einige Ungereimtheiten entdeckt..Könnte ich bitte die Anschrift und den Namen ihrer Frau haben, Kontonummer mit  Pin sowie Kreditkartennummern mit dazugehöriger Pin bitte auch damit wir dem genauer Nachgehen können?    /s<date>2023-11-15</date><name>Morgenmuffel_real</name></item>
          <item xml:id="k9cw04m">Da stellt man sich die Frage, wie man mit 29 Jahren so verloren und naiv durchs Leben laufen kann. Bist du ihr Partner oder Betreuer?🫠<date>2023-11-15</date><name>Far-Midnight2549</name></item>
          <item xml:id="k9cw3gg">nächstes Mal halt halbe Stunden reden so tun als ob du alles machst was er will du tust aber gar nichts.....<date>2023-11-15</date><name>Low_Ostrich2184</name></item>
          <item xml:id="k9cw3w8">Ey Leute kommt mal klar. Natürlich ist das saudumm gewesen von der Frau! Aber hier ständig pöbeln dass er sich direkt scheiden lassen soll ist nicht korrekt und teilweise in der Formulierung unter aller Kanone. Ihr kennt alle nicht die Hintergründe.<lb/><lb/>Absoluter Fremdscham-Post, wegen der Story und den Kommentaren!<date>2023-11-15</date><name>MrRizzley</name></item>
          <item xml:id="k9cwa0u">Erstaunlich, dass du davon sprichst, dass Ich es mir zu einfach machen würde und gleichzeitig überliest du (bewusst?) die viele Kommentare a la „hoffentlich sieht sie wenigsten gut aus“ etc.? <lb/>Niemand kennt den genauen Verlauf des Gesprächs. Auf so etwas herein zu fallen hat nichts mit dem Geschlecht zu tun und dennoch regnet es hier sexistische Kommentare.<lb/><lb/>Die Downvotes sind wohl auch ganz gut als „ertappt“ zu werten.<date>2023-11-15</date><name>_Stolem</name></item>
          <item xml:id="k9cwmoi">Handy vom Internet trennen und auf Werkseinstellungen zurücksetzen. KEINE Backups von irgendwas machen, damit tragt ihr eventuelle Schadsoftware nur wieder aufs neue Gerät. Alle Computer im selben Netzwerk auf Schadsoftware überprüfen. ALLE Passwörter ändern, überall wo es geht 2FA anmachen (NICHT SMS, nur TOTP und eventuell Email), Backupcodes für 2FA ausdrucken und sicher aufbewahren.<lb/><lb/>Und deine Frau braucht ganz dringend mal eine Nachschulung in Sachen IT-Security, und sollte mal etwas kritischer sein.<date>2023-11-15</date><name>Ar23d</name></item>
          <item xml:id="k9cwmot">Aua, der schmerzt ganz schön<date>2023-11-15</date><name>BasicallyDesruptor</name></item>
          <item xml:id="k9cwrzm">Immerhin gelangt das Geld so an klügere Menschen.<date>2023-11-15</date><name>Thick_Imagination305</name></item>
          <item xml:id="k9cwvaz">Moin, ist heute dein erster Tag im Internet? Falls ja, herzlich willkommen! :)<date>2023-11-15</date><name>stefan_stuetze</name></item>
          <item xml:id="k9cwxeb">Du bist wohl seine Frau haha<date>2023-11-15</date><name>schwabenjoulz</name></item>
          <item xml:id="k9cwyu9">👌<date>2023-11-15</date><name>andydatulsa</name></item>
          <item xml:id="k9cwz3k">Auweier.. is schon hart dumm. Aber gut passiert.<lb/><lb/>Beim 2. Anruf hätte ich mich auf dumm gestellt um die Person in der Leitung zu lassen und währenddessen Polizei kontaktieren.<lb/>Bringt ggf. Nicht viel aber schaden kann es nicht, hier eine externe Person drin zuhaben die den Vorfall dokumentiert um spätere Handlungen durchzuführen oder weitere schäden zu verhindern. <lb/><lb/><lb/>Aber gut. Direkt alles sperren und die bestimmten Dienstleister kontaktieren.<date>2023-11-15</date><name>Ricky_Spanish42</name></item>
          <item xml:id="k9cwzj9">Hallo, ne hab vor ner Woche schon angefangen 😅😅<date>2023-11-15</date><name>MrRizzley</name></item>
          <item xml:id="k9cx4gn">direkt verbrennen !<date>2023-11-15</date><name>schwabenjoulz</name></item>
          <item xml:id="k9cx6sr">Du bist wohl die Frau haha!<date>2023-11-15</date><name>schwabenjoulz</name></item>
          <item xml:id="k9cxc29">Zahlschwein<date>2023-11-15</date><name>schwabenjoulz</name></item>
          <item xml:id="k9cxe9d">Bester Finanzpost 2023!<date>2023-11-15</date><name>schwabenjoulz</name></item>
          <item xml:id="k9cxtj4">Hier fühlen sich viele ertappt und geben dir downvotes. Du hast aber vollkommen Recht, die Kommentare hier sind an Gemeinheit und Sexismus echt nicht zu toppen.<date>2023-11-15</date><name>Wheels_Weisswuerscht</name></item>
          <item xml:id="k9cxwyi">Wie fucking naiv kann man heutzutage noch sein? Tut mir leid aber wer so bescheuert ist muss scheinbar solch ein Lehrgeld zahlen<date>2023-11-15</date><name>roundsealslover</name></item>
          <item xml:id="k9cxx5w">Dazu braucht meine Informationen irgendwelcher Hintergründe.<date>2023-11-15</date><name>Fiv3OhDeuce</name></item>
          <item xml:id="k9cxxlu">"Hallo hier spricht Deine Oma... Ja, wir haben schon lange nicht mehr gesprochen, aber ich hab grad ein paar finanzielle Probleme. Könntest Du mir dringend 10.000€ in bar auslegen? Ein Bekannter von mir kommt dann gleich vorbei - Du weißt ja, ich bin nicht mehr so gut zu Fuß."<date>2023-11-15</date><name>FeelingSurprise</name></item>
          <item xml:id="k9cybd2">Aus dem Weg, Geringverdiener!<date>2023-11-15</date><name>2Guard</name></item>
          <item xml:id="k9cyep2">PayPal hat damit nichts zu tun. Ausser, dass die Anrufer behaupten, von Paypal zu sein.<date>2023-11-15</date><name>Silly_Tell9668</name></item>
          <item xml:id="k9cyf9t">Sehr hilfreich dieser Kommentar. Die scammer versuchen es halt 1000 mal und einmal klappt es, weil diese Person wirklich ahnungslos ist oder (und das ist wh meistens der Fall) gerade im Stress ist, gerade dabei, etwas anderes zu machen, sich in Panik bringen lässt usw usw. <lb/><lb/>Ich glaube wirklich nicht, dass das eine Frage der Intelligenz sondern der Awareness ist und in welchem Moment die scamer einen erwischen. Zu denken man selbst sei ja viel zu schlau für sowas vielleicht auch<date>2023-11-15</date><name>Same-Candidate-5746</name></item>
          <item xml:id="k9cyryb">GSG9 ist daraufhin sofort im Flieger nach Indien, halten sie den Betrüger nur 15 Stunden in der Leitung!!!!!!<date>2023-11-15</date><name>sp1natwachtel</name></item>
          <item xml:id="k9cyx76">Was haben denn bitte die "Hoffentlich sieht sie wenigstens gut aus"-Kommentare mit Sexismus oder Misogynie zu tun? Wenn OP jetzt hier von seinem Ehemann geschrieben hätte, passen diese Kommentare exakt genauso (bzw. "Hoffentlich sieht *er* wenigstens gut aus")<lb/><lb/>Ich glaube du interpretierst hier eher Sexismus in Kommentare rein, die sich überhaupt nicht auf das Geschlecht der Partnerin beziehen<date>2023-11-15</date><name>digitalmoisture</name></item>
          <item xml:id="k9cyy2v">Mit Polizei drohen juckt die halt gar nicht, das ist kein Telefonstreich. Dagegen kann man nur sehr wenig machen, im Internet werden „Dummheiten“ leider schnell bestraft und sind kaum rückgängig zu machen (außer das Geld liegt noch bei eurer Bank)<lb/><lb/>Würde erstmal das Handy restarten (damit entfernt man viele temporäre Malware) und alle Passwörter ändern und euch 2FA zulegen<date>2023-11-15</date><name>VATYCAN</name></item>
          <item xml:id="k9cz218">Paypal weiß, dass es Betrüger gibt, die sich als Paypal ausgeben :D<date>2023-11-15</date><name>VATYCAN</name></item>
          <item xml:id="k9cz4t6">Für mich wäre das ohne Spaß ein möglicher Trennungsgrund. Erstrecht falls das mit einem gemeinsamen Konto passiert wäre…<date>2023-11-15</date><name>Gimmecash69</name></item>
          <item xml:id="k9cz9p9">Beste Antwort, lmao<date>2023-11-15</date><name>Sentouki-</name></item>
          <item xml:id="k9cz9y9">Es sollte so viel bekannt sein, ist es aber nicht. Finde es nicht fair, jetzt auf ihr rumzuhacken oder an ihrer Intelligenz zu zweifeln.<date>2023-11-15</date><name>h0uz3_</name></item>
          <item xml:id="k9czea7">Wichtig auch das Passwort für das Email-Konto ändern sonst können sich die Betrüger einfach die Passwörter zurücksetzen<date>2023-11-15</date><name>sbert333</name></item>
          <item xml:id="k9czimp">Oh Gott. Da zweifelt man doch noch jahrelang am Intellekt seines lieben Menschen oder ? <lb/>Hilfe.<date>2023-11-15</date><name>SacorZ</name></item>
          <item xml:id="k9czko7">Deswegen Frauen keinen Zugriff auf Bankkonten geben ?<date>2023-11-15</date><name>laktes</name></item>
          <item xml:id="k9czkog">Rooten? Remote über AnyDesk? Seit wann ist das denn möglich? Und root Berechtigungen sollten eig beim Reset auch zurückgesetzt werden.<date>2023-11-15</date><name>Sentouki-</name></item>
          <item xml:id="k9cznj4">Ab ein weiterer Lolzbank Connaisseur ?<date>2023-11-15</date><name>tr4nceplants</name></item>
          <item xml:id="k9czslw">Sehr hilfreich noch nachzutreten. Macht OP nicht den Eindruck, als hätten sie diese Lektion jetzt nicht schon gelernt?<date>2023-11-15</date><name>buckelfipps</name></item>
          <item xml:id="k9d06r5">wie dumm muss man sein?<date>2023-11-15</date><name>Ashamed_Map4537</name></item>
          <item xml:id="k9d06r6">Du wirst lachen, aber das funktioniert auch. Nicht nur bei Älteren.<lb/>Eine sehr labiler, psychisch auffälliger Kollege wurde mal so angesprochen, über Tage bekräftigt, bestätigt und fühlte sich hoheitlich (ihm steht es zu mit und von einem Polizeirat) be|versichert. Der hat den FakeCop alles an Daten, Karten usw gegeben. <lb/>In real life!<date>2023-11-15</date><name>Rotfux86</name></item>
          <item xml:id="k9d0dt9">Bei ungepatchten Geräten und irgendwelchen dubiosen China-Krachern ist das auf jeden Fall arg. Wie oft liest man von kritischen Sicherheitslücken? Gefühlt monatlich, erst vor nem halben war groß der Exynos ZeroDay in der Presse, der Millionen Geräte betroffen hat. Remote Vollzugriff durch Fremdcode-Ausführung. Gg, da braucht man auch kein Root. <lb/><lb/>Gut die Lücke wurde vermutlich auf allen Geräten gepatcht aber es laufen noch so viele Leute mit uralten Geräten rum und haben dutzende bekannte Sicherheitslücken auf ihrem Gerät und machen damit gleichzeitig ihre Finanzen, eigentlich total absurd.<lb/><lb/>Darum würde ich Unwissenden Personen auch generell ein iPhone in die Hand drücken, da ist es nicht nur schwerer sich überhaupt Malware einzufangen, sondern die Teile werden auch über Jahre aktuell gehalten. Meiner Mutter habe ich vor 7 Jahren ein Iphone 6s gekauft, das wird immer noch gepatcht, vor ein paar Monaten gabe es im Wochenabstand mehrere Update gegen den Webkit Zero Day.<date>2023-11-15</date><name>idkreally312</name></item>
          <item xml:id="k9d0n9e">MFA per SMS oder authenticator app bringt aber auch nichts, wenn man den angreifern einen remotezugang aufs Telefon ermöglicht<date>2023-11-15</date><name>GuenniDetlefson</name></item>
          <item xml:id="k9d0vbc">Klingt vertrauenswürdig, darf ich vorsichtshalber auch meine Daten geben damit Sie es für mich checken können? /s<date>2023-11-15</date><name>Living_Ad2105</name></item>
          <item xml:id="k9d0xoo">Gemeinheit? Vielleicht ja, kommt drauf an, wie sensibel man ist<lb/><lb/>Sexismus? Nicht wirklich.<lb/><lb/>Bist du dir sicher, dass du weißt, was Sexismus ist? Habe in den Top-Level-Kommentaren nur einen einzigen sexistischen Kommentar gefunden (und gedownvotet). Die Person schrieb, man solle Frauen vielleicht keinen Zugang zu Bankkonten gewähren. DAS ist Sexismus, und dumm und sollte hier nicht stattfinden. Aber hier zu sagen, dass es Sexismus ist, wenn jemand (vielleicht etwas unfreundlich) beschreibt, dass das wohl nicht das smarteste von OPs Frau war. Das schießt doch voll am Ziel vorbei...<lb/>Wenn dir was dran liegt, dass Sexismus bekämpft wird dann sollte dir auch was daran liegen, ihn tatsächlich zu erkennen und nicht einfach überall zu "finden", wo mal etwas negatives über eine Person gesagt wird, die unabhängig davon eine Frau ist<date>2023-11-15</date><name>digitalmoisture</name></item>
          <item xml:id="k9d1e02">es ist nen samsung A52, da erwarte das doch nicht?! (keine Ahnung, Smartphones sind nicht mein Metier)<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9d1iff">Beweissicherung lol, die sitzen meistens irgendwo in Bangladesh. Da kannst du dir den Aufwand zur Polizei zu gehen direkt sparen.<date>2023-11-15</date><name>QPZZ</name></item>
          <item xml:id="k9d1lis">Vor allen Dingen STUNDENLANG TELEFONIERT… what!? 😄😄😄<date>2023-11-15</date><name>Bahamamamia</name></item>
          <item xml:id="k9d1qd5">Also ich finde ihr Verhalten, als dumm zu bezeichnen und schockiert zu sein wie jemand mit 29 Jahren darauf reinfällt, völlig okay und auch nicht wirklicj gemein. Aber wenn es dann nur um Äußerlichkeiten oder Beleidigung aufgrund ihres Geschlechts geht, ist das wirklich einfach unangebracht<date>2023-11-15</date><name>Budget_Voice9307</name></item>
          <item xml:id="k9d1sr0">Die Umsätze bei der Bank reklamieren. Ob das durchgeht bezweifel ich aber, da Deine Frau aus Sicht eines Drittens immer direkt involviert war und nichts nach Betrug aussieht. Nur zu sagen dass einen da jemand angerufen hat wird nicht ziehen, bzw. ist als Grund von Banken als Grund für Schadensersatz ausgeschlossen (Stichwort: Fahrlässigkeit). <lb/><lb/>Am besten einfach Reklamieren und sagen man hat dort nichts gekauft. Wenn es per Überweisung und nicht Kreditkarte oder Lastschrift war hat Sie Pech.<date>2023-11-15</date><name>Alemanaa</name></item>
          <item xml:id="k9d1v9s">Manche Leute nehmen Zeugs was in einem anonymen Forum steht einfach zu ernst.<lb/><lb/>Chill.<date>2023-11-15</date><name>iqisoverrated</name></item>
          <item xml:id="k9d1w8x">Selbst schuld. Kein Mitleid.<date>2023-11-15</date><name>multiplalover945</name></item>
          <item xml:id="k9d20ve">„Eneba - der am schnellstens wachsende Marktplatz für Gamer…“ klar erstellt man da auf Anruf einen Account und gibt einem fremden Zugriff. Puh ey, hoffe für euch der Schaden wird nicht noch größer aber in so einem Fall ist das mehr als fahrlässig und unbegreiflich<date>2023-11-15</date><name>Redhit-Kit</name></item>
          <item xml:id="k9d22t5">Dazu neueste Firmware installieren und alle Updates die da sind.<date>2023-11-15</date><name>Doso777</name></item>
          <item xml:id="k9d22zr">Ich hab am Anfang auch über so viel Dummheit gelacht, aber jetzt wo ich die ganzen Kommentare lese, tut sie mir richtig leid. :(<date>2023-11-15</date><name>Lion_mama2</name></item>
          <item xml:id="k9d23tl">Neue Frau suchen, wenn ihr nicht über 70 seid.<date>2023-11-15</date><name>DevGamb</name></item>
          <item xml:id="k9d26y8">Hier wurde mehrfach geäußert, die Frau sollte dann „wenigstens hübsch“ sein. Ist das für dich kein Sexismus? Würde irgendjemand sowas über Männer posten?<date>2023-11-15</date><name>Wheels_Weisswuerscht</name></item>
          <item xml:id="k9d299y">Dafür muss man nicht labil o.Ä. sein. In unserer Gesellschaft gibt es so viele Menschen die sich nicht trauen zu widersprechen oder nachzufragen. Könnte ja unhöflich sein oder man wirkt dabei ungebildet. Dazu noch ein bisschen Naivität und voilà leiern diese Geier wichtige Daten heraus. <lb/>Der Fall hier ist schon sehr extrem. Ich hatte in meinem Umfeld auch schon Personen, die zumindest anfangs darauf reingefallen sind weil sie einfach direkt schiss hatten als „Interpol“ angerufen hat….<date>2023-11-15</date><name>meTege-</name></item>
          <item xml:id="k9d2bf9">Glaubst du echt, die Antworten wären groß anders, wenn der Ehemann der Dumkopf gewesen wäre?<date>2023-11-15</date><name>UniqueRepair5721</name></item>
          <item xml:id="k9d2bv0">Ich hatte schon das Gefühl, dass die Situation für OP ziemlich unangenehm und eher ernst war. <lb/><lb/>Da finde ich es einfach super unnötig dann noch nachzutreten. Das kommuniziere ich auch gerne so. <lb/><lb/>Ungechillt bin ich deswegen nicht. <lb/><lb/>Was ist denn sonst der Sinn von Kommentarspalten? Erleuchte mich gerne.<date>2023-11-15</date><name>buckelfipps</name></item>
          <item xml:id="k9d2gu4">Ja, das Verhalten als dumm zu bezeichnen ist das eine (aber muss man das wirklich posten, wenn OP hier einfach nur Ratschläge für die konkrete Situation braucht?)<lb/>Der hier vielfach geäußerte Scheidungs-Joke ist aber wirklich einfach nur gemein<date>2023-11-15</date><name>Wheels_Weisswuerscht</name></item>
          <item xml:id="k9d2gu6">Stella, 22, genderfluid.<date>2023-11-15</date><name>Doso777</name></item>
          <item xml:id="k9d36h2">Fürs sichern der Daten ist's zu spät. Da sicherst nur potentielle Schadsoftware gleich mit.<date>2023-11-15</date><name>GinTonicDev</name></item>
          <item xml:id="k9d3b0h">"Awereness".. Das wird mir zu woke hier.<date>2023-11-15</date><name>Gewaltakustik</name></item>
          <item xml:id="k9d3ewb">Ich frag mich immer wie sowas überhaupt passieren kann, wer gibt einfach seine Daten übers Telefon raus und gewährt fremden Leuten zugriff auf sein Handy... and here we go 😅😅<date>2023-11-15</date><name>AcceptableNet6182</name></item>
          <item xml:id="k9d3kyl">Ne, zur Polizei gehen ist da wichtig. Sobald dann Themen wie Identitätsdiebstahl aufkommen, hast gleich was, worauf du zeigen kannst.<date>2023-11-15</date><name>GinTonicDev</name></item>
          <item xml:id="k9d3lqa">100% ein indian call center scam... klassiker leider heutzutage<date>2023-11-15</date><name>notAniga</name></item>
          <item xml:id="k9d3mm7">Ich stand gerade am Bhf und habe mir erstmal alles angehört. Von wegen von meinem PP Konto sei versucht worden eine Summe von 600€+ zu tätigen. Habe die App aufgerufen und kurz gecheckt dass das natürlich nicht stimmt und dann freundlich gefragt was der nächste Schritt sei. Er meinte ob ich Android oder iOS nutze. Ich sagte ihm iOS, obwohl ich schon immer Android habe. Dann wollte er natürlich dass ich eine App runterlade. Da wurde es mir zu dumm und die Bahn fuhr ein, also habe ich ihm gesagt die Zeit können wir uns beide sparen, weil ich mich nicht scammen lasse. Da hat er direkt aufgelegt. Zeit ist Geld usw.<date>2023-11-15</date><name>Jerdan87</name></item>
          <item xml:id="k9d3pdg"><date>2023-11-15</date><name>DerTolleMann</name></item>
          <item xml:id="k9d3xwm">Stimmt, man muss sich einfach eine grundlegende Regel wie ein Mantra eintrichtern: Nie sensible Daten am Telefon weitergeben, wenn man angerufen wird. Das macht kein seriöses Unternehmen. Auch nicht die Polizei. Immer zum Revier fahren oder die vorbei kommen lassen, wenn es was zu klären gibt.<lb/><lb/>Ich hatte letztens auch einen (legitimen) Anruf von der Polizei, ging um eine Ermittlung. Der Beamte war irgendwann auch merklich genervt, dass ich so reserviert war mit dem Herausgeben von Infos 😅. Aber die sagen ja selbst, dass man vor Betrügern aufpassen muss, die sich am Telefon als Behörde ausgeben...<date>2023-11-15</date><name>MattR0se</name></item>
          <item xml:id="k9d3yzn">Das ist halt die Mentalität in Deutschland.<date>2023-11-15</date><name>GreenStorm_01</name></item>
          <item xml:id="k9d42hd">Das war kein "PayPal Mitarbeiter" sondern eine klassische Masche von Indischen Callcentern deshalb konnte der ja auch kein deutsch. <lb/>[URL]<lb/>gibst sogar ganzen Kanal in der USA darüber<lb/>[URL]<date>2023-11-15</date><name>notAniga</name></item>
          <item xml:id="k9d44bj">Also ernsthaft, die Leute müssen echt vorsichtiger werden. Hab ich auch dem Vorstandsvorsitzenden unseres Konzerns gesagt, als er sich neulich per WhatsApp gemeldet hat. Ja, ich verstehe ja, dass die Zahlung für den neuen Vertrag in Indien zeitkritisch ist. Aber mich per WhatsApp zu kontaktieren, nur weil er den Leiter Treasury weder per Teams noch telefonisch erreicht, geht halt nicht. Ich hab's ihm das eine Mal durchgehen lassen und den Kollegen (4-Augen-Prinzip) auf die Dringlichkeit eingeschworen. <lb/><lb/>Fun fact, weil ich den Deal gerettet habe, ist für mich eine Beförderung drin. Und der alte Leiter Treasury ist bald weg vom Fenster. Während der Geschäftszeiten nicht erreichbar zu sein geht gar nicht.<lb/><lb/>Ist bei ihm allerdings nicht das erste Mal. Erst letzte Woche musste ich einen Mitarbeiter unserer Geschäftsbank unterstützen, weil er die Zertifizierung verschwitzt hatte.<date>2023-11-15</date><name>Spirited-Soil-6100</name></item>
          <item xml:id="k9d46wl">Sie hat bestimmt auch ihre schlechten Seiten. Sei nachsichtig mit ihr.<date>2023-11-15</date><name>Life_Standard6209</name></item>
          <item xml:id="k9d4e6o">Wo ist der nette Part in dem Kommentar?<date>2023-11-15</date><name>Musaks</name></item>
          <item xml:id="k9d4eoj">Wat? Alder, meine Oma würde das verdächtig finden. Und die ist dement.<date>2023-11-15</date><name>GreenStorm_01</name></item>
          <item xml:id="k9d4gpm">Am besten gleich die Betreuung für deine Frau beantragen, soweit kann man es doch nicht mit 29 kommen lassen 😅😅🤡🤡.<date>2023-11-15</date><name>Slate2K</name></item>
          <item xml:id="k9d4hax">Ja, also das war wirklich eine komplett durchgesemmelte Aktion von der. Meine Fresse.<date>2023-11-15</date><name>n0stalgicEXE</name></item>
          <item xml:id="k9d4kz9">Man könnte auch über ein Upgrade nachdenken.<date>2023-11-15</date><name>Frittenhans</name></item>
          <item xml:id="k9d4lng">das teil ist nicht unbedingt teuer. ich würde nichts riskieren und es entsorgen. lieber 200-300€ jetzt weg als später ggf das nachsehen wenn der ganze mist von vorne losgeht. <lb/><lb/>vorher bitte noch unbrauchbar machen.<date>2023-11-15</date><name>yrkh8er</name></item>
          <item xml:id="k9d4ojr">"auf Werkseinstellungen zurückesetzten" da sieht man das die meisten leute hier überhaupt kein technisches Verständnis besitzen. Nur weil der mit einer Remote App Zugriff hatte heisst es nicht das er Spyware oder sonstiges installieren muss das sind keine profesionellen "Hacker" sondern Scammer die einfach durch direkte versuchen ältere Menschen zu ermutigen Geld zu senden.<date>2023-11-15</date><name>notAniga</name></item>
          <item xml:id="k9d4r6t">"auf Werkseinstellungen zurückesetzten" da sieht man das die meisten leute hier überhaupt kein technisches Verständnis besitzen. Nur weil der mit einer Remote App Zugriff hatte heisst es nicht das er Spyware oder sonstiges installieren muss das sind keine profesionellen "Hacker" sondern Scammer die einfach durch direkte versuchen ältere Menschen zu ermutigen Geld zu senden.<date>2023-11-15</date><name>notAniga</name></item>
          <item xml:id="k9d4u6m">Ransomware ist auch nur Surprise Encryption<date>2023-11-15</date><name>tobimai</name></item>
          <item xml:id="k9d4v00">PayPal ruft keine Kunden an.  <lb/>Sofort PayPal kontaktieren und das Konto sichern.<lb/><lb/>SOFORT ALLE PASSWÖRTER ÄNDERN.  <lb/>Auch Facebook und so.  <lb/>Backup Email Adressen in den Diensten überprüfen.  <lb/>Neue 2FA aktivieren / Codes erstellen.  <lb/>Alle Konten im Auge behalten.  <lb/><lb/><lb/>PM mich, wenn Du noch Hilfe benötigst.<date>2023-11-15</date><name>Dorfmueller</name></item>
          <item xml:id="k9d51xi">Nope nicht unbedingt, handelt sich um social engineering. Vorerdt gibt es keine anzeichen von malware, Viren.<lb/>Wenn man es verkraften kann, wird es aber wohl nicht schaden<date>2023-11-15</date><name>Newspaperjohnwalter</name></item>
          <item xml:id="k9d52ls">Bei solchen Anrufen sage ich immer was für ein Schmutzland Indien ist, und, dass ich Pakistanfan bin. Die legen dann von alleine auf.<date>2023-11-15</date><name>Henkibenki</name></item>
          <item xml:id="k9d5a6v">Du kannst auch sagen dass der Zug jetzt da ist ob er später anrufen kann. :-D<date>2023-11-15</date><name>Low_Ostrich2184</name></item>
          <item xml:id="k9d5hdb">Mal abgesehen von den technischen Tipps. Vielleicht setzt du dich mal mit deiner Frau in Ruhe hin und versuchst ihr ein bisschen gesunden Menschenverstand einzutrichtern.<lb/><lb/>Bankdaten, remote Zugriff aufs Handy, PayPal Passwort. Ein mehrstündiges Gespräch! Und sie macht alles artig mit?!<date>2023-11-15</date><name>DerGrummler</name></item>
          <item xml:id="k9d5m2o">Das ist der Omatrick<lb/><lb/>Wir nehmen deinen Enkeln das Trinkgeld weg,<lb/><lb/>Sie werden's garnicht merken sie sind zu naiv<lb/><lb/>Sie können uns was geben, sie bekommen ja noch viel<date>2023-11-15</date><name>T0astbrot</name></item>
          <item xml:id="k9d5mls">Das ist der Omatrick<lb/><lb/>Wir nehmen deinen Enkeln das Trinkgeld weg,<lb/><lb/>Sie werden's garnicht merken sie sind zu naiv<lb/><lb/>Sie können uns was geben, sie bekommen ja noch viel<date>2023-11-15</date><name>T0astbrot</name></item>
          <item xml:id="k9d5v82">Wenn bei Zertifizierungsthemen doch vorher klar wäre, wann die sind :(<date>2023-11-15</date><name>GreenStorm_01</name></item>
          <item xml:id="k9d5w9j">Mal schnell raus aus deiner Bubble!<lb/><lb/>Naive, gutgläubige Menschen gibt es jeden Alters und jeder Couleur.<date>2023-11-15</date><name>noolarama</name></item>
          <item xml:id="k9d5xto">Dann muss sie aber wieder sprechen usw. lernen. Würde ein Backup einspielen.<date>2023-11-15</date><name>nouvAnti</name></item>
          <item xml:id="k9d5xzw">Viele gut Infos, von Handy aus, über alle Passwörter zurücksetzen zu Kontakte warnen. <lb/>Ich glaube nicht das Handy als Beweissicherung aufheben was bringt. Dafür bräuchte deine Frau ja ein Ersatztelefon. Was wiederum gut ist, du weist nicht was die auf das Telefon gepackt haben.<lb/><lb/>Eines solltest du auf jeden Fall machen, schau in den Mail settings des Postfachs (Gmail/hotmail,…) im Browser ob irgendwelche Regeln zum forwarden von Mails eingerichtet wurden. Ich hatte das bei einen Bekannten, dem alle Mails von Amazon, seiner Bank und einigen anderen Sachen zu einer weiteren Adresse weitergeleitet und aus dem Posteingang gelöscht wurden.<date>2023-11-15</date><name>ralpes</name></item>
          <item xml:id="k9d5zg1">DAS ist Kundenservice, kriegste bei den Online-Billigheimern enfach nicht.<date>2023-11-15</date><name>occio</name></item>
          <item xml:id="k9d6752">Hast du evtl meine Ex? Die war auch so hohl, dass die bei einem Anruf ("Lotterie", sie hätte gewonnen, dass sie nirgendwo mitgespielt hat ist der dummen Nuss nicht aufgefallen. Es muss jedoch erst ein Kleinstbetrag von ihrem Konto abgebucht werden um die Identität zu bestätigen) erstmal die Bankdaten und danach auch noch die TAN durchgegeben hat um die Transaktion zu ermöglichen.<date>2023-11-15</date><name>kraviits</name></item>
          <item xml:id="k9d68de">Noch schlimmer wird es mit Loredana (der "Rapperin"). Hat ein älteres Ehepaar um mehrere hunderttausend Franken abgezockt und sich dann als Anwältin für den Fall ausgegeben und die nochmal abgezockt. Ging um knapp 600.000 Franken. <lb/>In einer Pressekonferenz sagte sie dann, das sie unschuldig wäre, ihr wäre das Geld ja freiwillig gegeben worden. <lb/>[URL]) wer sich den schmarrn mal senehen will, gibt auch gute Videos wo das genauer aufbereitet wurde.<date>2023-11-15</date><name>ATSFervor</name></item>
          <item xml:id="k9d6afg">Passt ja!<lb/><lb/>Mit dir hab ich auch keines.<date>2023-11-15</date><name>noolarama</name></item>
          <item xml:id="k9d6ixc">Das wäre super. Wird direkt mein erster Take als neuer Leiter Treasury.<lb/><lb/>Vorsichtiges /s für den Fall daß es bisher nicht klar war.<date>2023-11-15</date><name>Spirited-Soil-6100</name></item>
          <item xml:id="k9d6kdy">Der Frau einen Kurs bei der örtlichen Volkshochschule zu Weihnachten schenken.<date>2023-11-15</date><name>Deep-Training-7231</name></item>
          <item xml:id="k9d6rh1">Nicht auf dem Flughafen ✈ da gibt es nur Urlaubsfotos<date>2023-11-15</date><name>Inevitable-Walk811</name></item>
          <item xml:id="k9d6us3">Genau wegen sowas bekam meine Frau eine unterweisung. Und meine Bankdaten etc auch nur unter vorrauasetzung, dass sie ihren Sicherheitsstandart erhöht.<lb/><lb/>MFA, Passwort Manager, einmalige völlig randomisierte Passwörter überall, etc. <lb/><lb/>Sie fragt mich auch grundsätlzich wenn sie sich nicht sicher ist.<date>2023-11-15</date><name>DeSpTG</name></item>
          <item xml:id="k9d6zf6">Wie rettet man am sichersten vorher noch die Bilder?<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9d7h39">Nein danke. Es gibt Menschen die machen es sich zur Aufgabe solche Scam-Center lahm zu legen, aber mein Ding ist es nicht.<date>2023-11-15</date><name>Jerdan87</name></item>
          <item xml:id="k9d7qgp">Je nach Masche fällt jeder drauf rein. Ist nur ne Frage der Vorbereitung und Bereitschaft. <lb/>Zac Alsop hat(te) dazu ein gutes Video, wie schnell sowas gegen kann. <lb/>Kann ich auch bestätigen, auch als Informatiker mit Erfahrung in IT-Sicherheit und physical Pen Testing würde ich auf die ganz perfiden Dinge reinfallen. <lb/><lb/>Ich hoffe einfach, das ich für die richtigen Psychos niemals ein Ziel werde xD<date>2023-11-15</date><name>ATSFervor</name></item>
          <item xml:id="k9d7ysc">Habt ihr bei euch in der Nähe einen dieser Import Export Autohändler, welche diese nervigen Kärtchen an Autos stecken?<lb/>Ich wette der scammer freut sich über nen neuen Kontakt...<date>2023-11-15</date><name>axxised</name></item>
          <item xml:id="k9d7za1">Guck mal in r/Scams vorbei, das hat nicht unbedingt was mit Deutschland zu tun.<date>2023-11-15</date><name>Stolberger</name></item>
          <item xml:id="k9d84q2">Wie bitte? Es gibt Betrüger da draußen?<lb/>Hallo, ich bin gerade im Stress, aber wir telefonieren erst stundenlang und dann lege ich einen account auf einer dubiosen Seite an und gebe alle meine Zugangsdaten weiter. Aber bitte nicht stressen<lb/>Darf man fragen in welchem Moment Ihr Kommentar verfasst wurde: im Intelligenten oder im Awareness- Moment?<lb/>Das ist prinzipiell immer hilfreich, es gibt Gerüchte/Mythen, dass manchen Wesen ist es sogar möglich es durchgängig zu machen<date>2023-11-15</date><name>kraviits</name></item>
          <item xml:id="k9d8brk">Solche Menschen kenne ich zuhauf, aus beruflichem Kontext. Und ja, die haben meist Persönlichkeitsstörungen oder harte Strömungen.<lb/>Das sind ganz klar Berufsbetrüger.<lb/>Außerdem habe ich noch was anderes gelernt, die 'Generation Scam', sehen es als probates Mittel Leute, egal wie oder womit, abzuzocken. Zu der Gen dürfte Loredana wohl gehören. <lb/>Leitbild ist der Erfolg der Missstände ohne schärfere Konsequenzen aus der Finanzkrise.<date>2023-11-15</date><name>Rotfux86</name></item>
          <item xml:id="k9d8dof">Wäre die Person ü60, dann hätte ich zumindest etwas Verständnis aber wie man mit 29 Jahren so leichtgläubig sein kann, ist einfach nur dumm.<date>2023-11-15</date><name>Alydriha</name></item>
          <item xml:id="k9d8im7">und wie soll das helfen?<date>2023-11-15</date><name>goodluckonyourexams</name></item>
          <item xml:id="k9d93ss">Auch Bilder können infiziert sein.<date>2023-11-15</date><name>GinTonicDev</name></item>
          <item xml:id="k9d9cap">"mehrstündigen (?) Gespräch"<lb/><lb/>​<lb/><lb/>Deine Frau führt nun eine Beziehung mit einem indischen Callcenter.<date>2023-11-15</date><name>mavi54</name></item>
          <item xml:id="k9d9di1">OP war ja nicht mal betroffen, sondern die Freundin. Read the post<date>2023-11-15</date><name>Born4Teemo</name></item>
          <item xml:id="k9d9fjs">2FA hilft halt nur bedingt, wenn man bei nächster Gelegenheit die Kontrolle über das Gerät an Schwarzhüte abgibt...<date>2023-11-15</date><name>GinTonicDev</name></item>
          <item xml:id="k9d9k7g">Ab jetzt bekommt deine Frau die Kindersperre im Handy aktiviert xD<date>2023-11-15</date><name>DownVoteBecauseISaid</name></item>
          <item xml:id="k9d9wil">Immer Zeit verschwenden und provozieren<date>2023-11-15</date><name>8ETON</name></item>
          <item xml:id="k9daxa0">Es gibt einen YT Kanal Scammer Payback heißt es, der Typ beschäftigt sich explizit mit diesen Scammern. Die Pattern sind dasselbe. Kannst ja mal anschauen, die Betrüger leben in Indien.<date>2023-11-15</date><name>anil1909</name></item>
          <item xml:id="k9db0pe">Auch für komplett unabhängige Sachen die nichts mit der Bank zu tun haben. Email etc<date>2023-11-15</date><name>Rocketmaan3</name></item>
          <item xml:id="k9dbb91">Die Authenticator-App kann auf einem anderen Gerät (z.B. iPad) installiert werden. Für SMS besorgt man sich eine neue Prepaid-Nummer und ein Einfachst-Mobiltelefon ohne Internetzugang.<date>2023-11-15</date><name>AdmirableAmphibian91</name></item>
          <item xml:id="k9dcywh">Bruder ich dachte schon du hast denen jetzt wirklich nochmal zugriff gewährt hahahaha<date>2023-11-15</date><name>realSmiels</name></item>
          <item xml:id="k9ddvxn">Das schlimme ist ja, dass Leute, die auf solche Betrüger reinfallen oft noch die Betrüger verteidigen und zu den Angehörigen meinen, dass diese nur neidisch seien.<date>2023-11-15</date><name>TheBamPlayer</name></item>
          <item xml:id="k9der82">Sagt mal... ich bin ja nun echt kein Jüngling, auch seit 2000 Online Banking Kunde und mit Paypal ewige Zeiten zugange.  <lb/>Wer ist denn HEUTE noch so NAIV, auf solch einen dümmlichen Betrug hereinzufallen?????  <lb/><lb/><lb/>Wir erhalten hier ständig Anrufe von Leuten, da meine Lebensgefährtin (deren Wohnung das auch ist,... daher lebe ich eben damit) unbedingt ihre Telefonnummer 'öffentlich' hält. Von Mails rede ich erst gar nicht... und SMS sind inzwischen mit von der Partie (na ja, elektronische Spione hat so ein "Smart Phone" - das bekanntlich für die Datenspione am smartesten ist - ja schon immer...) Aber wie um alles in der Welt kann man HEUTE NOCH (nach UNZÄHLIGEN Betrugsfällen darauf hereinfallen?????  <lb/><lb/><lb/>Wir haben hier alte Leute im Haus,... nicht wirklich mit Selbstbewusstsein... die würden sicher auch (zumindest zum Teil,... leider) dem zum Opfer fallen - aber Menschen des täglichen Lebens???  <lb/><lb/><lb/>Ich bin wirklich erschüttert UND schwer enttäuscht!  <lb/><lb/><lb/>Das kann wieder wer-auch-immer downvoten - mir egal. Aber DAS musste hier mal gesagt werden!<date>2023-11-15</date><name>OdinDerZweite</name></item>
          <item xml:id="k9dfud7">Da geht es mehr um die eigene Absicherung. Mit Aktenzeichen und Verweis auf die Anzeige wegen Betrugs gehen viele Dinge einfacher. Z.B. Bestellungen stornieren lassen, die von fremden gemacht wurden. Und wenn später dann eventuell gegen einen ermittelt wird, weil ja mit seinem Namen Betrug durchgeführt wurde, dann hilft es auch sehr da proaktiv gewesen zu sein.<date>2023-11-15</date><name>Kenshin86</name></item>
          <item xml:id="k9dg189">Nein, das ist für mich kein Sexismus. So ein Kommentar hat nichts mit dem Geschlecht zu tun sondern zielt humoristisch/überspitzt darauf ab, dass man eine Person, die nicht die Hellste ist vielleicht ja wegen des Aussehens geheiratet hat bzw. darauf, dass wenn der Partner/die Partnerin nichts im Kopf hat, er/sie ja vielleicht immerhin "andere Qualitäten" hat. Man mag so einen Kommentar unfreundlich oder gemein finden und ehrlich gesagt finde ich den auch fies. Aber Sexismus sehe ich hier nicht. So ein Kommentar könnte eins zu eins umgemünzt werden auf jegliches Geschlecht und wenn man ihn so interpretiert, dass er verletzend gemeint ist, sind ja sogar beide Partner*innen Opfer des Angriffs.<lb/><lb/>Abgesehen davon; Hältst du wirklich "Würde irgendjemand sowas über Männer posten?" für ein sinnvolles Kriterium, um Sexismus (gegenüber Frauen) zu bestimmen? Diese Frage ist eigentlich unbeantwortbar und nur mit einem vorgefestigten Weltbild mit einer "eindeutigen" Antwort zu versehen. Also im Grunde vollkommen ungeeignet für eine Einordnung.<lb/><lb/>Sexismus bezeichnet den Angriff einer Person aufgrund ihres Geschlechts bzw. ihrer Geschlechtsidentität oder auch aufgrund des gelesenen Geschlechts. Einfach Sexismus zu unterstellen, weil jemand sagt "hoffentlich sieht die Person wenigstens gut aus" ist schon ziemlich weit hergeholt, wenn man sich das mal logisch überlegt. Und wie gesagt, es gab/gibt Sexismus in diesem Thread, wie ich auch schon angeführt habe. Und da sind wir uns ja auch einig.<date>2023-11-15</date><name>digitalmoisture</name></item>
          <item xml:id="k9dgt6f">Auf jeden Fall Sim Karte essen, dann kann der Scammer nicht mehr anrufen.<date>2023-11-15</date><name>Ambitious_Reality974</name></item>
          <item xml:id="k9dhqg0">Das hat sie schon letzte Woche einem Fremden überschrieben.<date>2023-11-15</date><name>Money-Badger42</name></item>
          <item xml:id="k9digty">Wenn sie sehr hübsch oder sehr alt war, ist es okayer irgendwie..<date>2023-11-15</date><name>South-Background7864</name></item>
          <item xml:id="k9dj5sd">Wenn das nicht gerade ein ewig ungepatchted Android ist für das es einen Exploit gab, eher nicht. Appliste in Einstellungen durchgehen, da könnte sich was ohne Icon verstecken und prüfen das nichts als Geräteadmin eingetragen ist.<date>2023-11-15</date><name>Tr4sHCr4fT</name></item>
          <item xml:id="k9djdu2">Puh. Und das heutzutage.<date>2023-11-15</date><name>LineNeat85</name></item>
          <item xml:id="k9dk5f5">Sehr löblich<date>2023-11-15</date><name>Quokka_One</name></item>
          <item xml:id="k9dkex3">Warum solltest du auch? Er hat ja keine 1000€ an Scammer Geschenkt, wer mit 27 hinkriegt am Telefon gescammt zu werden ist selbst dran schuld.(Selbst meine Großeltern mit 83 sind Scan-resistenter als die)<date>2023-11-15</date><name>Wegamme</name></item>
          <item xml:id="k9dkg93">Doch, wenn man Paypal an ruft, kommt manchmal ob man Warten will oder ob die zurück Rufen solln. Dann rufen sie dem entsprechend auch zurück<date>2023-11-15</date><name>Quokka_One</name></item>
          <item xml:id="k9dkn4q">Herzlichen Glückwunsch!<date>2023-11-15</date><name>Quokka_One</name></item>
          <item xml:id="k9dkscp">Meines Erachtens geht dass zuweit<date>2023-11-15</date><name>Quokka_One</name></item>
          <item xml:id="k9dly29">Zugegeben, ich hätte etwas ausführlicher sein können: Das Telephon ist nicht zwingend kompromittiert aber davon auszugehen, dass es kompromittiert ist, ist die einzig vernünftige Annahme.<date>2023-11-15</date><name>tfdew</name></item>
          <item xml:id="k9dlyjq">Kann natürlich sein, dass die dabei im ersten Schritt die Paypal-Daten erfragen.<date>2023-11-15</date><name>Simbertold</name></item>
          <item xml:id="k9dlyw7">Danke das du uns diese Information nicht vorenthältst :)<date>2023-11-15</date><name>Muppetboy</name></item>
          <item xml:id="k9dm0jy">Da hast du aber eine gravierende Fehlentscheidung bei der Auswahl deiner Partnerin getroffen.<lb/><lb/>Denk mal drüber nach, was für eine Gefahr von ihr ausgeht und was solche extrem dummen Fehler mit deinem Leben machen könnten.<date>2023-11-15</date><name>Grasbueschel20</name></item>
          <item xml:id="k9dm8bo">Ein jüngeres Modell 😎❤️😊<date>2023-11-15</date><name>vanbul</name></item>
          <item xml:id="k9dnl11">Aber kann<date>2023-11-15</date><name>boardbistro</name></item>
          <item xml:id="k9dooyt">😂😂😂<date>2023-11-15</date><name>Crytch</name></item>
          <item xml:id="k9dp3sw">Wohl wahr<date>2023-11-15</date><name>OdinDerZweite</name></item>
          <item xml:id="k9dpafk">War halt nett<date>2023-11-15</date><name>DontLeaveMeAloneHere</name></item>
          <item xml:id="k9dpdo4">Ja, allerdings waren die anderen meist über 80 Jahre alt.<date>2023-11-15</date><name>usainschnaps</name></item>
          <item xml:id="k9dpgvr">Nachdem du hoffentlich anderen Kommentaren gefolgt bist und das Smartphone in den Flugmodus versetzt / ohne SIM und WLAN betreibst, könntest du es per USB-Kabel an einen PC verbinden und mit einem Linux Livesystem mittels USB-Stick starten. D.h.<lb/>Du holst dir irgendein Linux Betriebssystem, mit Fedora geht es "leicht":<lb/>[URL]<lb/>Dort lädst du dir den Fedora Media Writer an einem deiner PCs runter und steckst einen USB-Stick mit mindestens 8 GB ein (Daten werden alle gelöscht, also vorher sichern). Wenn du den Media Writer dann gestartet hast, wählst du ein beliebiges Fedora Workstation und lässt es runterladen und als Ziel auf den USB-Stick schreiben.<lb/>Ist das fertig, startest du den PC neu und wählst, dass du von diesem USB-Stick starten willst. Sollte das funktionieren, HIER AUF KEINEN FALL dieses Betriebssystem installieren; du kannst es vollständig benutzen, ohne es auf deine Festplatte zu installieren. In diesem gestarteten Linux System kannst du dein Handy via USB verbinden und Daten rüberschieben. Die musst du dann aber entweder über irgendeinen Web-Dienst (z.B. Dropbox falls du sowas nutzt) oder auf einen anderen 2. USB-Stick sichern.<lb/>Wenn du das System dann herunterfährst ist dein Rechner ohne Spuren von diesem Livesystem wie vorher benutzbar.<lb/>Dabei kann es 1-2 Fallstricke geben, die du entweder über Googlen oder über's Nachfragen hier lösen kannst, sollte es nicht wie erwartet funktionieren.<lb/>Je nach technischer Vorahnung kann sich das für dich wie eine einfache Sache oder wie böhmische Dörfer anhören, aber ich gebe dir Brief und Siegel darauf, dass es die einfachste zugleich sichere Lösung ist.<date>2023-11-15</date><name>christian351</name></item>
          <item xml:id="k9dphok">Wirklich nicht? Das ist ja unglaublich.<date>2023-11-15</date><name>usainschnaps</name></item>
          <item xml:id="k9dpo90">Aber hallo Oma... Wusste gar nicht, dass der Kapitalismus nun auch schon im Jenseits angekommen ist<date>2023-11-15</date><name>aidennqueen</name></item>
          <item xml:id="k9dptz5">r/humblebrag<date>2023-11-15</date><name>usainschnaps</name></item>
          <item xml:id="k9dpxt2">Mehrstündiges Gespräch? Was läuft denn da falsch?<date>2023-11-15</date><name>Bahnauto</name></item>
          <item xml:id="k9dqg6j">Kitboga und Jim Browning sind auch zu empfehlen.<date>2023-11-15</date><name>Vampyronium</name></item>
          <item xml:id="k9dqgxr">Nicht bös sein, aber wenn ich für fremde Anrufer keine Zeit hab/etwas anderes tu oder mich sogar in Panik versetzen lasse, dann leg ich einfach auf. Wer kommt heutzutage noch auf die Idee sensible Daten rauszurücken oder gar sich irgendwo einen Account zu erstellen, weils irgendwer am Telefon so will. Wenn der IQ Test nichts ergibt, würd ich vielleicht noch eine Therapie in Erwägung ziehen. Also ehrlich. Und ich bin wirklich in jeder Hinsicht ein technisches Nackerbatzl. Wenn eine Person am Telefon hartnäckig *irgendwas* will, leg ich auf. Punkt. Beim nächsten Anruf, schalt ich auf "halten" und leg das Telefon weg.<date>2023-11-15</date><name>blackdevilsisland</name></item>
          <item xml:id="k9dqmf2">Welche finanzkrise? Laut medien hab ich bisher miterlebt :D<date>2023-11-15</date><name>BroncoKulitschka</name></item>
          <item xml:id="k9drewp">Ein Fall für scammer payback..<date>2023-11-15</date><name>Big_Laugh_6925</name></item>
          <item xml:id="k9dryvk">Als erstes solltest du deiner Frau die Geschäftsfähigkeit aberkennen.<lb/><lb/>Dann siehe Rest im Thread.<date>2023-11-15</date><name>MXDoener</name></item>
          <item xml:id="k9dsgwg">naja, ich habe ein klein wenig erfahrung mit ubuntu aber vielen Dank für diesen Tipp, das ist exakt das, worauf ich gehofft habe!<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9dsppm">Es lief wohl so, dass die einjährige Tochter währenddessen verrückt gespielt hat und meine Frau überfordert/abgelenkt war und deshalb einfach hat gewähren lassen... Ich war zu der Zeit leider nicht da<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9dsq9c">So dumm mit 29?<lb/>Kannst dir nicht ausdenken...<lb/><lb/>Würde mal über eine Trennung nachdenken.<date>2023-11-15</date><name>Delicious-Dot-2795</name></item>
          <item xml:id="k9dte28">Telefonnummer auch<date>2023-11-15</date><name>inventiveEngineering</name></item>
          <item xml:id="k9du1yd">Die neuen Backdoors für Android 14 noch nicht gesehen?<date>2023-11-15</date><name>No_Dragonfruit_5882</name></item>
          <item xml:id="k9du6q4">Sie hassen mich, weil ich die Wahrheit sage.<date>2023-11-15</date><name>laktes</name></item>
          <item xml:id="k9duirf">Nö, die nicht....hat damit jetzt gar nix zu tun...<date>2023-11-15</date><name>Orothred</name></item>
          <item xml:id="k9duq0k">Total im Stress, nur wenige Stunden Zeit gehabt ;)<date>2023-11-15</date><name>shiroandae</name></item>
          <item xml:id="k9dvtvf">Schön das Reddit mir mal wieder diesen Sub vorgeschlagen hat. Die Antworten hier sind ja herzallerliebst.<date>2023-11-15</date><name>Lofwyr2030</name></item>
          <item xml:id="k9dw6db">An diesem Punkt hilft glaube ich nur noch die Scheidung, um dein Geld zu retten...<lb/>Da ist ja alles, aber auch wirklich absolut alles schief gelaufen, was nur schief laufen kann!<lb/><lb/>Auch die Polizei kann an diesem Punkt nicht mehr viel tun.<date>2023-11-15</date><name>TiredWorkaholic7</name></item>
          <item xml:id="k9dw8gl">Seitdem mich meine (Ex) Frau für irgend einen Typen aus dem Internet abserviert hat, fiel es mir echt schwer auch nur irgend ein gutes Wort zu ihr zu finden. Nach dem Lesen dieses Beitrags bin ich aber froh/stolz, dass sie zumindest nicht so dumm war.<date>2023-11-15</date><name>trme</name></item>
          <item xml:id="k9dx514">Mach mehr mit deiner Frau. Sie scheint etwas einsam zu sein?<date>2023-11-15</date><name>Jens_2001</name></item>
          <item xml:id="k9dxjae">aber bitte nicht lastpass<date>2023-11-15</date><name>Lina_-_Sophia</name></item>
          <item xml:id="k9dy6pa">Meine Frau wurde heute ebenfalls von „Paypal“ anonym(!!) angerufen und hat das einzig logische gemacht und aufgelegt...<date>2023-11-15</date><name>traxos93</name></item>
          <item xml:id="k9dyb8g">lol<date>2023-11-15</date><name>InevitableCraftsLab</name></item>
          <item xml:id="k9dyi20">Deine Frau hat einen IQ auf Zimmertemperatur.<lb/><lb/>​<lb/><lb/>SCHEIDUNG. JETZT!<date>2023-11-15</date><name>lonewanderer</name></item>
          <item xml:id="k9dyy7y">Deine Frau wurde gehackt.  Du solltest sie umgehend auf Werkseinstellungen zurücksetzen.  <lb/>/j<date>2023-11-15</date><name>Doc_da_Seltzam</name></item>
          <item xml:id="k9dzay9">Danke<date>2023-11-15</date><name>Quokka_One</name></item>
          <item xml:id="k9dzfvj">Nicht unbedingt. Habe schon von 30jahrigen Arzten gehört - genau dasselbe<date>2023-11-15</date><name>Quokka_One</name></item>
          <item xml:id="k9dzhfp">Leute, wieso wird hier OP fertig gemacht. Klar, war das dumm und ärgerlich, aber:<lb/>- er hat nett nach Rat gefragt<lb/>- er ist ja nicht reingefallen<lb/>- die Paypal Masche ist echt relativ gut gemacht, ich wurde auch schon mal angerufen und habe zum Glück nichts gemacht UND<lb/>- er hat hier potenziell andere Nutzer vor der Masche gemahnt <lb/>Weiß nicht, wieso man dann hier so gemein sein muss. OP hat gerade genug zu tun<date>2023-11-15</date><name>Easy-Age7736</name></item>
          <item xml:id="k9dzrcw">Geld wird weg sein, zumindest die Bestellungen. Die Bank wird nichts erstatten da sie grob fahrlässig gehandelt hat und ihre Daten freiwillig rausgegeben hat. <lb/><lb/>Lass alle Karten sperren, du weißt ja nicht welche Daten die Frau noch am Telefon rausgegeben hat. Passwörter ändern und 2fa überall aktivieren, Konto sperren braucht es soweit nicht. Lastschriften kannst du rückgängig machen und ansonsten können die mir dem Konto nichts machen wenn das Passwort geändert wurde.<date>2023-11-15</date><name>Far-Concept-7405</name></item>
          <item xml:id="k9e0am3">natürlich....es ist aber trotzdem besser mit 2fa.<date>2023-11-15</date><name>okletsgooonow</name></item>
          <item xml:id="k9e0slh">die 1000€ für die Bestellung sind vor einer Stunde tatsächlich wieder am Konto aufgetaucht! Als das Gespräch endete, hatte der Betrüger noch ein Browserfenster am Handy offen auf der die Bestellung getätigt wurde und meine Frau hat in einem lichten Moment rechtzeitig Transaktion abbrechen gedrückt.<lb/><lb/>Deine restlichen Tipps haben wir schon beherzigt. Die größte Sorge aktuell ist, dass sie wohl eine Ausweiskopie meiner Frau ergaunert haben und die potentiell infizierten Daten auf dem Handy (Bilder der Tochter usw)<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9e12yx">Indischer Akzent ist aber auch charmant<date>2023-11-15</date><name>1getreKtkid</name></item>
          <item xml:id="k9e2bay">Kann die Frau über WLAN gepatcht werden oder muss ich die wo anstecken und wenn ja in welchen Eingang gehört welche Art von Stecker rein?<date>2023-11-15</date><name>cryptovist</name></item>
          <item xml:id="k9e31nt">Ich wurde in den letzten zwei Wochen 3x anonym angerufen und eine Bandansage war dran. Von meinem Paypalkonto wurden 699€ abgezogen, um das zu verhindern soll ich die 1 drücken. <lb/><lb/>Einen Arbeitskollegen haben sie auch angerufen.<date>2023-11-15</date><name>Odd_Inspection9794</name></item>
          <item xml:id="k9e4iv3">So blöd kann man doch nicht sein , ich weiß hilft nicht. Dennoch viel Glück<date>2023-11-15</date><name>Dependent_Ad8949</name></item>
          <item xml:id="k9e4yut">Frau verlassen. Sowas sollte nicht die Mutter deiner Kinder werden.<date>2023-11-15</date><name>CosimatheNerd</name></item>
          <item xml:id="k9e5bvr">Dumm fickt gut?  Kann man es sonst iwie sich erklären?<date>2023-11-15</date><name>CosimatheNerd</name></item>
          <item xml:id="k9e60zz">Nutzername bedankt sich in die Runde und checkt aus.<date>2023-11-15</date><name>Alpha3K</name></item>
          <item xml:id="k9e6ccz">Was bist denn du für ein Vogel? Hier die Frau. Dort die Mutter: anderer sub<date>2023-11-15</date><name>unql-tu</name></item>
          <item xml:id="k9e6ejq">Die Frau wechseln<date>2023-11-15</date><name>JoeJo14</name></item>
          <item xml:id="k9e7jhx">... und habe dort auch erklärt, warum ich das "Frau" besser weggelassen hätte.<lb/>Damit auch du es verstehst: 3/4 der Kommentare hier sind üble Beleidigungen gegen meine Frau und wenn man von "Mutter" schreibt, haben die Leute mehr Verständnis für den Sachverhalt und geben auch tatsächlich hilfreiche Tipps.<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9e7w48">Hat deine Frau (und entschuldige die respektlose Ausdrucksweise, sie ist sicherlich sehr nett) Lack gesoffen? Ich bin froh, dass du hier anscheinend der kluge Part bist und ihr helfen kannst. Ich hätte nicht erwartet, dass darauf in dem jungen Alter noch jemand reinfällt<date>2023-11-15</date><name>ConFectx</name></item>
          <item xml:id="k9e8e3w">Man sollte aber wirklich mal erwähnen, dass dieKwute darin teilweise echt ausgebildet sind, Leute abzuziehen. Die wissen genau, was sie wo wann zu sagen haben. Man sollte mit der großen Klappe auspassen, bis es einen selbst erwischt.<date>2023-11-15</date><name>GilgameshFFV</name></item>
          <item xml:id="k9e8u8o">SIM Karte entfernen und irgendwo hin, wo bekannte wlans nicht vorhanden sind und man könnte per otg usb auf die Bilder zugreifen.<date>2023-11-15</date><name>JohnHurts</name></item>
          <item xml:id="k9e90vb">Ich bekomme seit einigen Wochen auch regelmäßig diese Anrufe. Es ist mir völlig schleierhaft, wie man darauf reinfallen kann.<lb/><lb/>Wenn es meine Zeit zulässt, versuche ich die Scammer möglichst lange in der Leitung zu halten und versuche eine Weile mitzuspielen und gebe vor, die entsprechenden Apps zu installieren, lese fake Log-Einträge vor usw... Die (ich hatte schon viele Callcenter-Mitarbeiter:innen) sind wirklich schlecht in dem was sie tun, schwer zu verstehen usw. Es ist mir schleierhaft, wie man glauben kann, dass die einem Helfen wollen.<lb/><lb/>Mein nächstes Ziel: Reverse-Scam. Mal schauen ob ich von Ihnen einen Echtheitsbeweis via PayPal-Friends Überweisung bekomme.<date>2023-11-15</date><name>Adventurous-Bid-6366</name></item>
          <item xml:id="k9e9lhj">Schick deine Frau zurück in den Kindergarten<date>2023-11-15</date><name>Shvabicu</name></item>
          <item xml:id="k9e9na1">Die kann sich mit meinem Ex zusammen tun. Er hatte einen Porsche auf Autoscout für 50k Euro gesehen. Der Verkäufer wollte das Geld sofort haben und den Wagen im Anschluss liefern. Mein Ex hat ihm tatsächlich die 50k überwiesen ohne das Auto mal begutachtet zu haben. Geld war natürlich weg und Auto gabs auch keins.<date>2023-11-15</date><name>SnooCrickets6441</name></item>
          <item xml:id="k9eakgm">WHY DID YOU REDEEM IT<date>2023-11-15</date><name>Shvabicu</name></item>
          <item xml:id="k9eatsa">Wird wahrscheinlich eh nichts bringen. Mein Ebay Konto wurde mal gehackt und Sachen über meinen Account verkauft. Habe es zum Glück ne Stunde später gesehen und erstmal alle Daten gesichert. Die Täter hatten ihre Kontodaten angegeben. Damit direkt zur Polizei anzeige erstattet. Trotz der Kontodaten haben sie die Täter nie festgenommen.<date>2023-11-15</date><name>SnooCrickets6441</name></item>
          <item xml:id="k9ecova">,s#Esdyss,ysyy🧑‍🦳hb nb zgbbbn.z  z.    Und.<lb/>👀a,s#8,s,,y h.b .U.znb. Ttvz<date>2023-11-15</date><name>Decent_Coyote_4626</name></item>
          <item xml:id="k9ecpxp">Tippen Sie auf ein Element, um es in das Textfeld einzufügen.Wählen Sie das Stiftsymbol aus, um Elemente anzupinnen, hinzuzufügen oder zu löschen.Tippen Sie auf ein Element, um es in das Textfeld einzufügetz. n.<date>2023-11-15</date><name>Decent_Coyote_4626</name></item>
          <item xml:id="k9eddem">Ein Computersystem, das einmal kompromitiert wurde ist nie wieder vertrauenswürdig. <lb/>Absoluter Grundsatz. <lb/><lb/>Komplett plattmachen und neu aufsetzen.<date>2023-11-15</date><name>Vassago665</name></item>
          <item xml:id="k9eddmh">Selbst Jim Browning einer der größeren Anti Scammer YouTube Kanäle wurde gescammt und sein Kanal gehijackt. Hat echt nichts mit doofheit zu tun.<date>2023-11-15</date><name>rex30303</name></item>
          <item xml:id="k9ediwp">Stimmt, mir geht es vor allem darum dass manche Accounts jetzt vielleicht kompromitiert sind.<date>2023-11-15</date><name>Both-Bite-88</name></item>
          <item xml:id="k9edn67">Schau dir mal Jim Browning auf YouTube an. Sein Kanal wurde mal durch so nen Scam gehijackt<date>2023-11-15</date><name>rex30303</name></item>
          <item xml:id="k9edp1p">Wenn du das alles hinter dir hast schau Mal ein bisschen Callcenter fun auf YouTube. Tut gut für die Seele<date>2023-11-15</date><name>Acceleratio</name></item>
          <item xml:id="k9edqzk">Es ist hart aber richtig. Auch die Fotos vom Kind...<date>2023-11-15</date><name>Vassago665</name></item>
          <item xml:id="k9edu3d">Ach das meinen die mit Wifi<date>2023-11-15</date><name>Acceleratio</name></item>
          <item xml:id="k9edxsy">Leute die mit Scambaiting auf Youtube verdienen wurden auch schon um ihren Kanal erleichtert und gerade die sollten es ja wissen.<date>2023-11-15</date><name>rex30303</name></item>
          <item xml:id="k9ee57p">Das ist Teil der Strategie. Das geht bei Enkeltrick und Co auch so. <lb/>Man soll einen Schock bekommen und keine Zeit haben nachzudenken.<date>2023-11-15</date><name>Vassago665</name></item>
          <item xml:id="k9eeq6p">Meines hat terminalen Krebs<date>2023-11-15</date><name>Whippy_Reddit</name></item>
          <item xml:id="k9eg6qy">Sag mal, kannst du mir die Telefonnummer deiner Frau schicken? Sie scheint sich ja leicht überreden zu lassen.<date>2023-11-15</date><name>The_Black_Cat_TBC</name></item>
          <item xml:id="k9eg9iw">Ich bin inzwischen stolz auf meinen Vater der grundsätzlich alles für Spam hält. Leider macht er das auch mit den wichtigen Sachen.<date>2023-11-15</date><name>dauserhalt</name></item>
          <item xml:id="k9egmy2">Ein Kollege aus der IT hat mir erzählt, dass die IT-Abteilung in seiner alten Firma zum Test Scam-Mails an die Mitarbeiter geschickt hat. 50% sind tatsächlich reingefallen und haben ihre persönlichen Daten übermittelt. Das wurde dann zum Anlass genommen eine Awareness Campaign zu starten.<lb/><lb/>Die meisten Menschen sind halt keine Internet-Bewohner. Es hat nicht nur mit fehlender Intelligenz zu tun. Wenn man sein ganzes Leben offline verbringt und nicht mal weiß, was 2FA ist, fällt man auf sowas viel einfacher rein.<date>2023-11-15</date><name>koWYSe56</name></item>
          <item xml:id="k9egum8">Meine Mama hat auch so einen Anruf bekommen, gleiche Masche. Sie ist dann zum glück zu den Nachbarn weil es ihr komisch vor kam. Der Schock hing ihr paar Wochen nach :/<date>2023-11-15</date><name>WolligerWombat</name></item>
          <item xml:id="k9ehfoq">Augen auf bei der Partnerwahl und sich nicht aufschwatzen lassen. Das ist die übelste Art von Scam und betroffen sind immer wir Männer 😉<date>2023-11-15</date><name>CompletePrimary4104</name></item>
          <item xml:id="k9ehwh8">Hahaha Günther, wiesste eh, bisschen rumprobieren wie bei usb tut nicht weh, dein großer klinkenstecker passte früher doch auch in jede Buchse xD galigrü und hau ähhh steck rein zum pätschen!<date>2023-11-15</date><name>MYDICKSTAYSHARD</name></item>
          <item xml:id="k9ehyjk">Vor allem die Kommentare "muss echt hübsch sein", und "neue Freundin suchen". Schönheit korreliert nicht mit Naivität und wahre Liebe verschwindet nicht durch Geldverlust. Ihr könnt aber gerne Studien dazu verlinken.<date>2023-11-15</date><name>PepponeCorleone</name></item>
          <item xml:id="k9eidbp">Stella bist du es?<date>2023-11-15</date><name>MYDICKSTAYSHARD</name></item>
          <item xml:id="k9ein7i">Kannste machen, würde aber 2,8 % Abgabeaufschlag erheben. Auge um Auge … oder so<date>2023-11-15</date><name>kelsos666</name></item>
          <item xml:id="k9eiou1">Ich finde die Aussage nicht fair und richtig. Es gibt halt auch Menschen, die halt nicht so schnell misstrauisch werden und dann schon eher auf solche Maschen reinfallen. Insbesondere auch dann, wenn Dinge betroffen sind, mit denen sie sich gar nicht auskennen (Technik/Finanzen).<lb/>Es gibt auch viele Fälle, bei denene auch Personen reingefallen sind, die definitiv nicht dumm sind. Beispielsweise der Kriminologe Christian Pfeiffer wäre da auch beinahe reingefallen obwohl er eigentlich sich mit solchen Sachen sich auskennen sollte.<date>2023-11-15</date><name>talking_window</name></item>
          <item xml:id="k9eitpu">That's the only right answer. Modern problems require modern Solutions.<date>2023-11-15</date><name>Asher_93</name></item>
          <item xml:id="k9ej4b4">Eher ausgefuchster. Einen Scammer der es schafft Millionen von Euro zu ergaunern würde ich nicht auf einer Ebene mit wirklich klugen Spitzenforschern stellen. Wenn die Betrüger "klug" wären hätten Sie andere Laufbahnen eingeschlagen.<date>2023-11-15</date><name>PepponeCorleone</name></item>
          <item xml:id="k9ejgb1">Komplett lächerlich. Das ist ein billiger Scammer, der sich extra eine App für Remotezugriff installieren lassen musste. Kein "Profihacker". Spätestens nach einem Werksreset ist das Handy wie neu für die 0,01% Wahrscheinlichkeit, dass da eine Malware drauf wäre, die nicht von Play Protect erkannt würde. Wenn du das Handy vor lauter Paranoia schon loswerden willst, verkauf es wenigstens günstig auf Kleinanzeigen, dann freut sich noch jemand drüber :)<date>2023-11-15</date><name>fredmi_</name></item>
          <item xml:id="k9ekbiu">Kein Witz, mir hat vor vielen Jahren in einem schon vorher stressigen Moment jemand einen Zwanni aus dem Kreuz geleiert. Irgendwas Parkgebühr, Bankautomat, ob ich seinen Laptop als Pfand haben möchte, er ist gleich wieder da. Wollte ich "natürlich" nicht, ich war ja auf der Straße und wollte mittagessen gehen.  <lb/>Das war wie eine out-of-body experience, ich wusste selbst in dem Moment, daß das Unsinn ist. Ich hab ihn noch verabschiedet mit "die sehe ich eh nicht wieder". Joh, war dann auch so.<lb/><lb/>Telefongauner hatten wir auch ein paar vor 3-4 Jahren, aber die waren so schlecht, das war schon poetisch lustig. So Sachen wie: Wir sind von der Interpol, geben sie uns ihren Namen, Adresse und Telefonnummer. Sag ich, aber sie rufen mich doch an, da sollten Sie doch schon alles beisammen haben. "Werden Sie nicht frech" :-D.<date>2023-11-15</date><name>Horst_Halbalidda</name></item>
          <item xml:id="k9ekwo5">Gibt's und in den USA<date>2023-11-15</date><name>Educational-Shake440</name></item>
          <item xml:id="k9elmkw">&#13;  <lb/>Phone Hacking — How to Hire the Best Professional Ethical Hacker&#13;  <lb/>Learn more ➡️➡️➡️➡️&#13;  <lb/>[URL]<date>2023-11-15</date><name>Additional-Bee-8434</name></item>
          <item xml:id="k9en5r7">naja seit jahren nun schon täglich versuchen es scammer bisher erfolglos bei mir würde sagen manche leute fallen halt doch eher drauf rein. 95% aller maschen sind super durchschaubar wenn man auch nur eine sekunde skeptisch drüber nachdenkt und es hinterfragt. aber ja die meisten laufen halt herum mit hirn aus<date>2023-11-15</date><name>jelflfkdnbeldkdn</name></item>
          <item xml:id="k9en5y9">Wir kann man so dumm sein? Wenn sie die Käufe direkt ausgelöst hat, dann kann kein Bank was tun.<date>2023-11-15</date><name>edebade</name></item>
          <item xml:id="k9enbi7">Also ich kenne keinen 30-Jährigen, der zu einem Mann in einen VW Bus einsteigt, weil er Süßigkeiten will oder das neue GTA VI anbietet. <lb/><lb/>Gutgläubigkeit und Naivität sind zwei verschiedene Dinge. <lb/><lb/>Ich glaube auch an das Gute im Menschen und wenn mich einer auf der Straße nach einem Euro fragt, ist es ziemlich sicher, dass es für Bier oder Drogen draufgeht. <lb/><lb/>Aber ich telefoniere doch nicht mit einer fremden Person am Telefon über STUNDEN und gebe ihm alle meine Daten weiter. Und gewähre ihm sogar Remote zugriff auf mein Handy. Alleine wenn ich persönliche Bilder oder Videos habe, würden da meine Alarmglocken klingen. Sonst sind Frauen doch so vorsichtig, wenn es um ihr Handy geht oder um "Datenschutz". <lb/><lb/>Sorry, aber das ist einfach nur dämlich und lässt sich mit nichts gut reden. <lb/><lb/>Als Lehrgeld abhaken und sich mal ernsthaft Gedanken machen.<date>2023-11-15</date><name>SlowJam90</name></item>
          <item xml:id="k9enid5">Oder einfach Frau 2.0 kaufen und das Auslaufmodell zu den alten Mobiltelefonen/Laptops/... in den Keller legen.<date>2023-11-15</date><name>mrtr_hugo</name></item>
          <item xml:id="k9eo6n3">intelligenz korreliert nur zu gewissem grad mit (akademischem) erfolg<date>2023-11-15</date><name>jelflfkdnbeldkdn</name></item>
          <item xml:id="k9eoi3y">Hahahahaha, danke für den Lacher.<date>2023-11-15</date><name>SlowJam90</name></item>
          <item xml:id="k9ep1k2">Haha<date>2023-11-15</date><name>BuyRepresentative806</name></item>
          <item xml:id="k9epqqd">HAHAHAHAHAHAH.<lb/><lb/>Sorry, aber wie überleben diese Menschen!?<date>2023-11-15</date><name>SlowJam90</name></item>
          <item xml:id="k9eptvq">Oder geistig eingeschränkt.<date>2023-11-15</date><name>SlowJam90</name></item>
          <item xml:id="k9et93w">Ging eher ums protokollieren, ums Geld zurückzubekommen oder Schadensersatz klagen zu verhindern<date>2023-11-15</date><name>Ricky_Spanish42</name></item>
          <item xml:id="k9etdbn">Und schlaueres.<date>2023-11-15</date><name>novesori</name></item>
          <item xml:id="k9etgi7">Klingt ziemlich nach einem Android Handy?! Wäre sowas mit einem iPhone ohne weiteres möglich?<date>2023-11-15</date><name>sailingcaptain</name></item>
          <item xml:id="k9eve43">"Hey, das war doch gar nicht der Brieftaschenkontrolleur!"<lb/>([URL], auf Englisch)<date>2023-11-15</date><name>unkreativer_Name</name></item>
          <item xml:id="k9exbgs">OP hat den besten Sex der Welt denn: dumm fickt gut<date>2023-11-15</date><name>Passion-Severe</name></item>
          <item xml:id="k9ezliy">Ich glaub, ich würde ihr erst gar nicht mehr beibringen zu sprechen. Ist sicherer. Und entspannter.<date>2023-11-15</date><name>Degull2511</name></item>
          <item xml:id="k9f1p3n">Nein, ist es nicht. Hör nicht auf ihn. <lb/><lb/>Schmeiss nicht noch zusätzlich dein Handy weg nur weil ein Affe auf reddit es sagt.<date>2023-11-15</date><name>snabader</name></item>
          <item xml:id="k9f1rg1">Ich würd mal beim Standesamt nachfragen ob man die Frau noch zurückgeben darf oder ob’s schon zu spät ist.<date>2023-11-15</date><name>SquirtGame</name></item>
          <item xml:id="k9f1v8q">Ich würde die betroffenen Geräte ausserdem zu einem Fachmann bringen um dort von den Viren/Hackangriff reinigen zu lassen. Außerdem vielleicht noch Familien Mitgliedern bescheid geben. Meine Mutter ist dem Scam auch mal zum Opfer gefallen. Die Betrüger haben dann auch noch bei anderen Familienangehörigen angerufen + unserem Ferienhaus in Holland (creepy).<date>2023-11-15</date><name>Mitternachtsregen</name></item>
          <item xml:id="k9f1vaq">Worst case scenario die haben sich alle relevanten Accounts gesichert und noch ein Virus auf den PC gepackt. Also PC neu installieren und alles wo Geld drauf ist Passwörter ändern. Dann sollte man in Ruhe wieder schlafen können.<date>2023-11-15</date><name>berrywhit3</name></item>
          <item xml:id="k9f21x1">Hier fühlen sich viele sehr schlau und meinen, dass Ihnen vergleichbares nicht passieren kann. Ich würde sagen in der richtigen Situation und / oder mit der richtigen Vorbereitung kann man jeden Überrumpeln. Nummern faken, Stimmen real nachbilden, Bankverbindungen in Rechnungsdateien austauschen etc etc. Betrug gibt es in vielen Geschmacksrichtungen. Es ist auch einfach ein Spiel nach Zahlen für die Angreifer. Wenn es von 1000 Mal bei Einem klappt, dann hat man die Aufwendungen vielfach zurück.<date>2023-11-15</date><name>medianusername</name></item>
          <item xml:id="k9f26de">Haben die Betrüger noch andere Sachen gemacht außer Buchungen tätigen?<lb/>Wurde Spyware gefunden?<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9f2aq0">Dieser Druck den die Betrüger anwenden ist wirklich enorm. Das wird ja gemacht damit man selber überhaupt keine Zeit hat darüber nachzudenken was gerade passiert.<date>2023-11-15</date><name>Mitternachtsregen</name></item>
          <item xml:id="k9f2jhn">Ein PC war nie involviert, nur das Handy. Passwörter wurden an einem sicheren Laptop alle geändert. Bis jetzt ist alles ruhig<date>2023-11-15</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9f2vft">Ich habe gerade nachgefragt und es war wohl so, dass Sie kurz bevor sie ihre Bank Pin haben wollten dann doch realisiert hat was passiert ist. Der Pc wurde weggebracht aber nichts gefunden. Würde das trotzdem auf Nummer sicher machen.<date>2023-11-15</date><name>Mitternachtsregen</name></item>
          <item xml:id="k9f2ymt">IPhone oder Android? Das Android Handy würde ich tatsächlich auch platt machen, auch wenn die Berechtigungen auf Android besser als auf Windows funktionieren, aber Sicherheitslücken gibts selbst bei den Samsung High End Klasse immer wieder.<date>2023-11-15</date><name>berrywhit3</name></item>
          <item xml:id="k9f318l">Leider ist es besser davon auszugehen, dass das Gerät kompromittiert ist. Wir wissen nicht, was auf den Handy passiert ist.  <lb/>Klar, kann natürlich auch sein, dass sich der Scammer nur auf dem Handy umgeschaut hat, nach Bankingdaten, etc. oder um sicher zu gehen, dass die Anmeldung bei Eneba + evtl. Geldüberweisung wirklich ausgeführt wurde.<date>2023-11-15</date><name>edvauler</name></item>
          <item xml:id="k9f31k6">Also sie waren aufjedenfall in dem Pc drin denn man konnte sehen wie die Betrüger die Maus gesteuert haben.<date>2023-11-15</date><name>Mitternachtsregen</name></item>
          <item xml:id="k9f396m">Das erste was du machen solltest, ist deiner Frau ein neues Handy zu kaufen /s<date>2023-11-15</date><name>peepee-pantees</name></item>
          <item xml:id="k9f3fns">Ich nehme an die Frau ist jetzt geheilt. Aber das wäre der Moment, Familie, Freunde, etc zu sensibilisieren, damit sowas nicht dem nächsten passiert.<date>2023-11-15</date><name>frankese</name></item>
          <item xml:id="k9f4a9g">Und ´ne neue Freundin.<date>2023-11-15</date><name>opuaut</name></item>
          <item xml:id="k9f57op">Unglaublich, aber die werden halt immer mit durchgezogen. 😂<date>2023-11-15</date><name>SnooCrickets6441</name></item>
          <item xml:id="k9f5oa8">Ja Helmut, gibbet dich auch noch? Ja früher mit großer Klinke war super, hab aber seit paar Jahren nur noch USB C, Kabel hängt auch schon ein wenig. Trotzdem galigrü auch an Helene<date>2023-11-15</date><name>cryptovist</name></item>
          <item xml:id="k9f64lq">Das hatte ich früher, aber bin froh dass ich durch meine Arbeit inzwischen onepassword nutzen kann.<date>2023-11-15</date><name>JellyfishSea7661</name></item>
          <item xml:id="k9f7imv">Solche Leute, die keine Skrupel haben jeden zu hintergehen gibt es in jeder Generation. Gibt da auch eine in meinem Heimatdorf, dürfte inzwischen über 50 sein, die im ganzen Dorf dafür bekannt war unnütze Versicherungen und Finanzprodukte anzudrehen, für die sie selbst hohe Provisionen bekam. Keine Ahnung wo sie später noch Kunden aufgetrieben hat, in unserem Dorf jedenfalls sicher nicht mehr. <lb/><lb/>Es sind meist Narzissten, die ausschließlich an sich selbst denken und für die es gar nicht in Betracht kommt, dass sie falsch handeln könnten.<date>2023-11-15</date><name>JellyfishSea7661</name></item>
          <item xml:id="k9f8358">Wenn von der Finanzkrise gesprochen wird meinen die meisten die Krise ab 2007, wo viele Banken durch Hypothekenblasen zusammengebrochen sind. Während der Pandemie und dem Krieg danach bestand (und teilweise besteht noch) eine Wirtschaftskrise, aber keine Finanzkrise.<date>2023-11-15</date><name>JellyfishSea7661</name></item>
          <item xml:id="k9f8ln4">Was genau hat das mit der Mentalität in Deutschland zu tun? Die Deutschen sind im Ausland eher für ihre direkte Art und ihre Vorsicht vor Risiken bekannt. Dass man aus Höflichkeit eher sich was verkaufen lässt oder jemandem glaubt oder dass man sehr naiv reagiert, hat nichts mit der deutschen Mentalität zu tun.<date>2023-11-15</date><name>JellyfishSea7661</name></item>
          <item xml:id="k9f93bq">r/fuckthes<date>2023-11-15</date><name>Wheels_Weisswuerscht</name></item>
          <item xml:id="k9f9g5s">woher willst du reddit incel das wissen<date>2023-11-15</date><name>Wheels_Weisswuerscht</name></item>
          <item xml:id="k9f9xul">Meine Mutter hat da zum Glück eine sehr resolute Art, wenn da jemand anrufen würde wegen einen von uns Kindern und so eine Geschichte erzählen würde, dann würde sie spätestens wenn es um Geld geht kein Wort glauben. Die legt bei sowas direkt auf und würde dann sehr wahrscheinlich direkt das Kind anrufen um das es angeblich geht. <lb/><lb/>Mein Stiefvater hatte Mal jemanden gehabt, der auch irgendeine Betrugsmasche vorhatte. Mein Stiefvater hatte an dem Tag frei und eh nichts vor, also hat er sich den Spaß gemacht den so lange wie möglich zu beschäftigen. Der Typ am Telefon war wohl ziemlich sauer am Ende gewesen, als er endlich merkte, dass mein Stiefvater ihn die ganze Zeit nur verarscht hat. Das Gespräch lief mindestens eine halbe Stunde, Zeit die der Anrufer verloren hatte ohne Erfolg xD<date>2023-11-15</date><name>JellyfishSea7661</name></item>
          <item xml:id="k9fa0fq">Kein Wunder dass sie dich verlassen hat. So einen fiesen Charakter würde ich für jeden Typen aus dem Internet in den Wind schmeißen<date>2023-11-15</date><name>Wheels_Weisswuerscht</name></item>
          <item xml:id="k9famwt">Mein Geldbeutel ist meist komplett leer, abgesehen von meinen ausweisen und Karten. Da ich nahezu nie mir Bargeld zahle, habe ich auch nahezu nie welches bei mir. Da kann also jeder gerne reinschauen wenn er unbedingt möchte xD<date>2023-11-15</date><name>JellyfishSea7661</name></item>
          <item xml:id="k9fbh1s">Trennung von wem? Als ob du kein trauriger incel wärst. Sonst wüsstest du, dass sich Menschen nicht wegen solcher Nichtigkeiten scheiden lassen.<date>2023-11-15</date><name>Wheels_Weisswuerscht</name></item>
          <item xml:id="k9fbyh7">Ich freu mich schon den selben Post in ein paar Jahren nochmal zu lesen, wird bestimmt so ein Highlight wie der Typ mit den Carbonara<date>2023-11-15</date><name>FieldPerfect7235</name></item>
          <item xml:id="k9fgv8i">Man sollte nicht von einem Extrem ins andere gehen, aber man sollte spätestens beim zweiten Date abklopfen welches *Niveau* man vom Partner erwartet. Das strahlt ja auch in die Kommunikation, Problemlösungskompetenz und Kritikfähigkeit hinein. Hier hat man sich schon dafür entschieden, dass es wohl mehr solche Momente geben wird und dann ist es eben ein "schmerzhafter" Teil der gemeinsamen Reise.<date>2023-11-15</date><name>senseven</name></item>
          <item xml:id="k9fi9p3">Ich melde mich bei unbekannter Nummer mit "Polizeidirektion, das Gespräch wird aufgezeichnet, mit wem spreche ich?" Inzwischen kriege ich keine Anrufe mehr aufs Handy.<lb/><lb/>Der Weinverticker vor einem Jahr hatte etwas Humor und meinte, er sitzt auf 2000 Flaschen Wein weil er seinen Laden schließt. Auf die Frage ob er wirklich den Laden schließt hat er gelacht und aufgelegt.<date>2023-11-15</date><name>senseven</name></item>
          <item xml:id="k9fk9wm">krass wie fernab von der Realität ihr reddit Menschen lebt<date>2023-11-16</date><name>Wheels_Weisswuerscht</name></item>
          <item xml:id="k9fkcc2">Ich habe mir vor sehr langer Zeit angewöhnt, wenn es was wirklich wichtiges gibt gibt es einen Brief, dann eine Mahnung und in schlimmen Fällen ein Einschreiben. That's it.  Finanzdienstleister haben jeder ein Emailadresse-Unikat. Was über die Hauptadresse kommt ist 100% Fake. Wer mir ein Telefongespräch aufzwingt, bekommt direkt eine "Augen auf bei der Berufswahl" Lebensberatung. Freundlich aber bestimmt. Der Dame eines Telekommunikationsanbieters habe ich "Keine Zustimmung, kein Neuvertrag" wiederholt ohne auf ihre Fragen einzugehen. Dann hat sie aufgelegt. Unfreundlichkeit wird in der kapitalistischen Endzone einem leider aufgezwungen, so gehört das zum Spiel.<date>2023-11-16</date><name>senseven</name></item>
          <item xml:id="k9fl0mr">Aber nur wenn es angefordert wird, was hier so nicht der Fall war.<date>2023-11-16</date><name>Dorfmueller</name></item>
          <item xml:id="k9fl1b8">Frage die 100.000 von Leuten die Jahrezehnten irgendwelchen windigen Hausbau Firmen auf den Leim gehen obwohl inzwischen jede Sparkasse und Bausparer eine Büchlein beilegen wie man es richtig macht. Aber der Hans vertraut halt dem Hr. Wydewetzki den er in einer Facebook Werbung gesehen hat mehr, der ist halt super sympathisch und scheint sich auszukennen.<date>2023-11-16</date><name>senseven</name></item>
          <item xml:id="k9fli96">Richtig<date>2023-11-16</date><name>Quokka_One</name></item>
          <item xml:id="k9fr6dp">Nur weil dir das Niveau deines Partners anscheinend vollkommen egal ist, sollte man dies nicht auf andere projizieren.<date>2023-11-16</date><name>senseven</name></item>
          <item xml:id="k9g279j">Lass das nicht die Frau lesen, die putzt sonst erstmal das Display.<date>2023-11-16</date><name>Old_Cranberry7760</name></item>
          <item xml:id="k9g2xm6">Ich hab immer Angst, das das meiner Frau passiert, die hat Autismus und Asperger glücklicherweise gab es bisher nur Spendensammler Scammer die sich als Caritas ausgegeben haben, die in die Wohnung wollten.<lb/><lb/>Meine Frau hat dann nur gemeint "sie hasst Menschen also verpis**t euch wen es nichts für Tiere ist" xD<lb/><lb/>Zum Topic, denke wurde alles gesagt, echt übel. Der Remotezugriff aufs Handy ist halt ne Blackbox, wenn die noch irgendwas drauf gezogen haben ist es nicht sicher, auch das Netzwerk kann betroffen sein. <lb/>Das gute ist solche Scammer sind meist nur daran interessiert auf den Bankaccount, Paypal das Geld schnell ins Ausland zu transferieren oder mit Giftcards das Geld zu bekommen. Aber nicht auf eine long-term relationship mit deinem Handy per Malware. Sind maximal Scriptkiddys keine "Hacker". Die sitzen wie in ne Art Call Center und gehen ihre Ablaufvorgaben nach und bekommen dafür normales Gehalt, ist deren Job.<lb/><lb/>Für die Bilderrettung gibt's aber sicher Möglichkeiten. Das Handy muss aber auf jeden Fall in Isolation Sim Raus, Flugmodus. <lb/><lb/>Habe aber meine Erfahrungswerte nur aus Scammerprank Videos. Alles Gute auf jeden Fall<date>2023-11-16</date><name>inXor92</name></item>
          <item xml:id="k9g3pqz">Na ja, es kann zwar sein, dass IOS denen die Arbeit etwas erschwert, aber AnyDesk gibt's auch für IOS. Wenn OPs Frau denen auf alles Zugriff gewährt und bei allem einfach mitmacht, hilft da glaub ich auch kein iPhone.<date>2023-11-16</date><name>FierceDispersion</name></item>
          <item xml:id="k9g6qai">Also tut mir leid, aber ich kann dir zu 100% versichern, dass mir etwas Vergleichbares nie passieren wird. Zumindest nicht so lange ich noch halbwegs bei Sinnen bin. Natürlich kann einem immer was dummes passieren und es gibt auch sehr ausgeklügelte Scams, aber sie hat schon wirklich alle roten Flaggen ignoriert und ist denen komplett naiv ins Messer gelaufen. Ich hoffe das regelt sich alles für die beiden mit minimalen Konsequenzen, aber da ist auf jeden Fall eine kleine Schulung angebracht.<date>2023-11-16</date><name>FierceDispersion</name></item>
          <item xml:id="k9gbok2">Handy hochfahren und sofort offline setzen ohne Mobilfunk und WiFi, Bilder vom Handy runter mittels PC und kompletter von Handy und Frau...<date>2023-11-16</date><name>funkjunkee1</name></item>
          <item xml:id="k9gfl5j">Würde mich scheiden lassen.<date>2023-11-16</date><name>Helpful_Ganache_2098</name></item>
          <item xml:id="k9griye">he, she, it - das /s muss mit<date>2023-11-16</date><name>peepee-pantees</name></item>
          <item xml:id="k9gtb5k">Frau ändern <lb/>Sorry aber wie kann man sowas glauben….<date>2023-11-16</date><name>Ok_Intention6090</name></item>
          <item xml:id="k9gvr50">Ich würde die Daten auf einen pc ohne Internet ziehen und erstmal alles offline prüfen, danach direkt neues Handy und das alte bei eBay rein<date>2023-11-16</date><name>HappyIsGott</name></item>
          <item xml:id="k9gxzum">ja bei mir ist es auch ähnlich. Die Karten könnte man missbrauchen, aber ich würde es mit Würde überleben. Mein Depot nicht.<date>2023-11-16</date><name>Low_Ostrich2184</name></item>
          <item xml:id="k9h0009">Boah eh wie blöd is deine Alte...<date>2023-11-16</date><name>mouzonne</name></item>
          <item xml:id="k9h1ia5">Jetzt weiß ich, wieso meine Mama immer gesagt hat „Und wenn andere sagen, dass du von der Brücke springen sollst, machst du das auch?!“<date>2023-11-16</date><name>octazid</name></item>
          <item xml:id="k9h1zzt">Meistens sind es ja Leute die gegen den Kapitalismus hetzen, aber selbst keinen Mehrwert liefern und nur nutzlose influencer Videos machen die kein Mensch braucht oder eben Leute um ihr hart erarbeitetetes Geld bringen durch Betrug... 😰<date>2023-11-16</date><name>AedisToruZ</name></item>
          <item xml:id="k9h23t5">Das stimmt, Forschung ist aber nicht immer akademischer Natur, ich beziehe mich nur auf die Tärigkeit. Ich bezweifle dass ein Scammer selbst Probleme erkennen und dann über mehrere Wochen hinweg lösen kann. In den meisten Fällen rappeln solche Scammer einen Katalog ab und sind nach dem einen erfolglosen Gespräch wieder beim nächsten. Intelligenz korrelliert wohl nicht mit Forschungstätigkeit, fordert sie aber viel mehr dort als bei einem ein Callcenteragent<date>2023-11-16</date><name>PepponeCorleone</name></item>
          <item xml:id="k9h290b">Wie nett von ihm<date>2023-11-16</date><name>AedisToruZ</name></item>
          <item xml:id="k9h2cly">Wieso nicht den Laptop nehmen und auf ebay verkaufen? 😀<date>2023-11-16</date><name>AedisToruZ</name></item>
          <item xml:id="k9h2y7n">Der netzagentur melden<date>2023-11-16</date><name>Isokinaut77</name></item>
          <item xml:id="k9h2z04">Das stimmt wohl, das Image ist wohl in erster Linie durch die Baby Boomer und deren Generation geprägt. Mit der derzeitigen Politik und Generation sind sie eher dafür bekannt keine Risiken zu scheuen und das Land z.B. für die Klimakrise in jede daraus resultierende Richtung zu lenken. Das Image wird sich definitiv ändern<date>2023-11-16</date><name>PepponeCorleone</name></item>
          <item xml:id="k9h4aee">Nun, jüngere Menschen waren schon risikobereiter und aggressiver in ihren Methoden als ältere. Das ist der normale Lauf der Dinge. In den 60ern - 70ern gab es ja die Hippie Bewegung, was auch überwiegend jüngere betraf, welche auch teilweise sehr radikale Ideen hatte. In den 80ern kamen die Grünen erstmals in den Bundestag, was schon fast als Skandal galt, dort war es vor allem Umweltschutz (das große Waldsterben, Ozonloch, usw) aber natürlich auch hier "sozialistische" bzw "kommunistische" Ansätze für die sich jüngere einsetzten (wobei letzteres durch das Wirken der RAF in den 70ern in Deutschland sehr verpönt war in der Zeit, daher hat die Radikalität in dieser Hinsicht erstmal abgenommen, weil keiner mit der RAF in Verbindung gebracht werden wollte, allerdings haben diverse Medien wie Bild grds jede linke Bewegung mit der RAF in Verbindung gebracht).<lb/><lb/>Die Themen sind heute andere, die Menschen sind dank Internet besser vernetzt und ebenfalls durch Internet bekommt man viel mehr mit. Aber von der Mentalität der jüngeren an sich hat sich wenig geändert. Ich fand es schon immer faszinierend, wie so viele scheinbar ihre eigene Jugend verdrängt haben und im höheren Alter über Verhaltensweisen meckern, die sie früher selbst mal an den Tag gelegt hatten.<lb/><lb/>Im übrigen hat das natürlich trotzdem nichts mit Naivität zu tun xD<date>2023-11-16</date><name>JellyfishSea7661</name></item>
          <item xml:id="k9h4j3x">Zumindest meine Kreditkarte könnte sofort sperren lassen über die App. Nervig ist nur die ganzen Ausweise neu beantragen zu müssen, das dauert immer eine ganze Weile und kostet Geld. Aber ja, natürlich trotzdem besser als das Depot xD<date>2023-11-16</date><name>JellyfishSea7661</name></item>
          <item xml:id="k9h642j">Eigentlich ein Wunder dass die das Geld zurückbekommen haben. Mehr bekommen die auch nicht zurück.<date>2023-11-16</date><name>LSDkiller2</name></item>
          <item xml:id="k9h6d4q">Ich mein, der Typ hatte Zugriff aufs Handy, natürlich kann er da auch was installieren was die Daten abgreift, keylogger etc.<date>2023-11-16</date><name>LSDkiller2</name></item>
          <item xml:id="k9h7nyo">Entweder Troll oder du hast eine sehr beschränkte Frau<date>2023-11-16</date><name>heitlur</name></item>
          <item xml:id="k9h87kh">Das ist doch auch mal schön.<date>2023-11-16</date><name>femundsmarka</name></item>
          <item xml:id="k9h8ofd">Ist echt so. Darf einfach nur nie gesagt werden, weil das ja pöse ist.<date>2023-11-16</date><name>GreenStorm_01</name></item>
          <item xml:id="k9hb0si">OMG - Ich frage mich immer wieder wie man nur so Naiv sein kann. Man könnte jetzt die Identität klauen und das wars.. <lb/><lb/>Geht zur Kripo und melde das. Lösche deine Frau am besten komplett im Internet so gut es geht..<date>2023-11-16</date><name>Green_Blackberry3230</name></item>
          <item xml:id="k9hb2l6">Deswegen ist es wichtig, sich nicht an irgendwelchen Daten aufzuhängen, sondern an Prozessen. Die Prozesse selbst sind fast immer vollkommen Absurd, selbst wenn du meinst, die Polizei, die Bank oder Bill Gates persönlich ruft an.<lb/><lb/>Alleine die Tatsache, dass der Support dich anruft ist unüblich. Wieso sollte PayPal verlangen, dass du ein Konto woanders anlegst? Und wieso brauchen die dafür Remotezugriff? Das alles macht keinen Sinn.<lb/><lb/>Die Leute müssen vor allem mal lernen, was Remotezugriff bedeutet, denn vielen scheint das nicht klar zu sein.<date>2023-11-16</date><name>lolschrauber</name></item>
          <item xml:id="k9hb2n0">Alles passwörter ändern. <lb/>Evtl keypass holen und damit wirklich sichere Passwörter generieren lassen. <lb/>Unbedingt auch mit Paypal reden.<lb/>Evtl auch das paypal konto sofort vom konto lösen. Hängt alle daueraufträge auf ein anderes Konto. Damit könnens mit paypal nicht mehr auf Lastschrift einkaufen da ja das Eneba Konto verknüpft ist. <lb/>Eure konten monitoren ob da irgendwas auffälliges passiert. <lb/>Neue Handynummer für deine Frau. <lb/>Email konten auf allen geräten abmelden. Passwörter sofort ändern. Das gleiche auch mit allen google konten. Darüber ist so viel verknüpft......<lb/>Wenn mir noch was einfällt ergänze ichs hier.<date>2023-11-16</date><name>Zealousideal-News-31</name></item>
          <item xml:id="k9hbqny">Ich würd das handy nuken und ein neues besorgen ....<lb/>Dazu auch eine neue nummer. <lb/>Nicht nur google accounts ausloggen sondern alle accounts.<lb/>Alle PW neu. Am besten mit einem PW manager (Keypass ist gut)<lb/>Und die braucht keine Nachschulung sondern eine grundlegende Einschulung.<date>2023-11-16</date><name>Zealousideal-News-31</name></item>
          <item xml:id="k9hc0no">Naja, gerade in diesem Sub, wissen wir ja, wer sowas gerne vertreibt. Und die suchen sich genau solche Leute,die diesen 'Vertriebsweg' gerne beschreiten.<lb/>Habe auch mal, vor vielen Jahren, für extrem kurze Zeit, bei denen 'angefangen'. Aber nach 2 Wochen sehr deutlich mein Ende in der 'Sekte' angekündigt. <lb/>Das habe ich sehr schnell, auch als junger Mann, gecheckt, wie das läuft. Erst natürlich Familie abgrasen (nicht gemacht), dann geht man meist weiter, wenn man gerade in Dörfern gut vernetzt, ist als jovialer Bekannter durch die nächsten Netzwerke, wie Vereine. Wenn da alles abgegrast ist, ziehen selbst solche Leute um. Die sind dann schon zu tief in der 'Skrupellosigkeit' drinnen. <lb/>Alles in allem ein sich begünstigendes System aus Firma und Menschen mit PsyHintergrund.<date>2023-11-16</date><name>Rotfux86</name></item>
          <item xml:id="k9hc5ja">Ist deine Frau 80 oder wieso fällt man heute auf sowas noch rein ?<date>2023-11-16</date><name>hennesch</name></item>
          <item xml:id="k9hco7p">Danke, die Paypal Abbuchung wurde heute morgen von Seiten Paypal storniert. Damit ist der finanzielle Schaden aktuell wieder bei 0.<lb/>Das hinterlegte Bankkonto in Paypal haben wir gestern schon rausgenommen.<date>2023-11-16</date><name>Ok_Establishment3016</name></item>
          <item xml:id="k9hd9dp">Kann man überhaupt einfach so die Session aus einer Android-App klauen? Ich meine sicher ist sicher, klar, aber mal so grundsätzlich.<date>2023-11-16</date><name>Ar23d</name></item>
          <item xml:id="k9hfjcs">Tut mir leid, aber das verloren Geld ist wohl verdient verloren. Sowas dummes zu machen, dazu gehört auch die Konsequenzen<date>2023-11-16</date><name>HistorySpirited2638</name></item>
          <item xml:id="k9hfmh1">Ach ihr Internetmenschen… wünsche dir eine baldige Entjungferung 👍🏼<date>2023-11-16</date><name>Wheels_Weisswuerscht</name></item>
          <item xml:id="k9hgims">Passiert schneller als man denkt, bei mir hat jemand von "Unitymedia" angerufen und wollte einen neuen Vertrag verkaufen. Hab nein gesagt und aufgelegt und dann kam die Bestätigung per Post (für einen TV Vertrag und ich hatte keinen Fernseher). Hab absolut keine Daten rausgegeben, war scheinbar einfach ne Masche von denen.<lb/>Seitdem geh ich an keine unbekannte Nummer mehr. <lb/>Mein Payback wurde auch schon gehackt und ein 10€ Decathlon Gutschein bestellt, waren zum Glück nur 10€ drauf. Jetzt hab ich 2Faktor Verifizierung überall.<date>2023-11-16</date><name>Jasardpu</name></item>
          <item xml:id="k9hglfm">Ehrlich: keine Ahnung......<lb/>Aber sicher ist sicher :p<date>2023-11-16</date><name>Zealousideal-News-31</name></item>
          <item xml:id="k9hgnw4">Evtl das Handy noch komplett austauschen falls da schadsoftware versteckt ist.<date>2023-11-16</date><name>Zealousideal-News-31</name></item>
          <item xml:id="k9hk1n5">Also ganz abgesehen von dem offensichtlichen kram...<lb/><lb/>Ihre Bank lässt keine Kontosperrungen zu??! Das kommt mir auch spanisch vor<date>2023-11-16</date><name>Miserable_Lock_2267</name></item>
          <item xml:id="k9hll2b">Hoffentlich ist deine Frau schön, denn klug ist sie auf jeden Fall nicht. <lb/><lb/>​<lb/><lb/>Deswegen braucht es Internetführerscheine...<date>2023-11-16</date><name>Turbulent_Swimmer874</name></item>
          <item xml:id="k9hw716">Manche Leute sind halt auch einfach mutwillig dumm. Gab da mal ne Doku über ein älteres Ehepaar, das 50k€ für irgendwelche alten und vermeintlich wertvollen Bücher ausgegeben hatte. Nicht in einem, sondern immer Mal wieder im Wochenrhythmus hier einen Tausendender und dann noch einen und so weiter. Bücher waren natürlich nix wert, aber das ganze war nicht einmal illegal, weil die artig jeden Kaufvertrag unterschrieben haben, der ihnen hingehalten wurde, und die natürlich bombenfest waren.<lb/><lb/>Irgendwann ist der Sohn dann zur Rettung gekommen. Besagtes älteres Ehepaar wurde einsichtig und hat den eigenen Fehler verstanden. Geld ist natürlich futsch, aber dafür ist man nun schlauer. <lb/><lb/>Aber jetzt kommt's: Ein Jahr später haben sie nun 30k€ in seltene Münzen investiert, die ganz sicher bald viel wert sind und sowieso ist das etwas ganz anderes! Natürlich steht im Kaufvertrag, dass der Käufer ganz ausdrücklich darauf hinweist, dass diese Münzen nur eine Nachbildung sind und eine Wertsteigerung unwahrscheinlich ist...<date>2023-11-16</date><name>DerGrummler</name></item>
          <item xml:id="k9hzd9y">Alter Walter. Ist jetzt wirklich nicht böse gemeint. Aber wie dumm ist deine Frau denn bitte ? 🤦🏼‍♂️🙈<date>2023-11-16</date><name>SafeBox7767</name></item>
          <item xml:id="k9i00us">Bitte, bitte verabschiede dich von dieser simplen "iPhone ist sicher" Mentalität. Es gibt viele Möglichkeiten, Leute reinzulegen und scams abzuziehen. Ein Apple-Gerät schützt dich nicht automatisch vor allem. Dich in falscher Sicherheit wiegen ist einer der fatalsten Fehler, die du machen kannst bei dem Thema.<date>2023-11-16</date><name>lolschrauber</name></item>
          <item xml:id="k9i0g7k">Wenn du irgendetwas bekommst, ist es höchstwahrscheinlich selbst gestohlen. Das bezieht sich auf Zahlungen, Kontendaten, Dokumente, etc. - Da wirst du selber guten Gewissens nicht von profitieren können, aber man kann es zur Anzeige geben, um die entsprechenden bestohlenen Besitzer zu informieren.<date>2023-11-16</date><name>lolschrauber</name></item>
          <item xml:id="k9i3ua2">Tatsächlich schwer nachvollziehbar, da mitzugehen, aber viele Leute beschäftigen sich nicht mit solchen Dingen und dann macht der Anrufer Druck und manche Menschen kommen damit nicht klar. Insbesondere bei den ganzen Schockanrufen. Aber stimme zu, da hilft nur, Freunde und Bekannte dafür zu sensibilisieren und immer wieder darauf hinzuweisen, was es für Maschen gibt. Mache ich im engen Verwandschaftskreis immer wieder.<date>2023-11-16</date><name>piotr289</name></item>
          <item xml:id="k9igxgm">Wenn es nicht funktionieren würde, gäbe es nicht so viele Scams dieser Art<date>2023-11-16</date><name>ActuatorForeign7465</name></item>
          <item xml:id="k9ih3fn">Angry scammer screeching<date>2023-11-16</date><name>ActuatorForeign7465</name></item>
          <item xml:id="k9ivlzf">Danke für den mit Nachdruck versehenen Hinweis. Ich selbst bin sehr affin, denke aber an meine Eltern, die beide die 70 passiert haben und da natürlich nicht so im Thema stecken. In jedem Fall werde ich’s mit denen besprechen.<date>2023-11-16</date><name>sailingcaptain</name></item>
          <item xml:id="k9j9scb">Das musst du dem jungen Horst sagen, ihm aber auch mitgeben, daß er besagten Laptop auch nehmen soll.<date>2023-11-16</date><name>Horst_Halbalidda</name></item>
          <item xml:id="k9jbp3l">Kein Grund für Peinlichkeit!  <lb/>Diese Gruppen arbeiten hochprofessionell.  <lb/><lb/>Die Tante eines Freundes haben sie dazu manipuliert Geld abzuheben und das persönlich einem Mittelsmann zu übergeben. Die war auch stundenlang am Telefon und **durfte** nicht auflegen. Andere Masche zwar, aber die Methoden werden ähnlich sein.<date>2023-11-16</date><name>PietroMartello</name></item>
          <item xml:id="k9jdh85">Ja das ist übel. Ich bin einmal ohne unterdrückter Nummer aus UK angerufen worden und hab die Nummer gemeldet. Ich mach mir da allerdings auch keine großen Hoffnungen, dass es die nachhaltig mit ihren Scams ausbremst.<date>2023-11-16</date><name>Adventurous-Bid-6366</name></item>
          <item xml:id="k9jdk95">Ein Scam wird nicht weniger Scam weil er ausgeklügelter ist. Wenn der Schaden eingetreten ist wird er nicht dadurch mitigiert oder verringert, dass der Angreifer  sehr geschickt war.<date>2023-11-16</date><name>medianusername</name></item>
          <item xml:id="k9jmtov">ja das meine ich auch. Im internet in einem Forum ist man schlau, die wissen es aber wie es geht.<date>2023-11-16</date><name>Low_Ostrich2184</name></item>
          <item xml:id="k9js0og">Natürlich nicht, das meinte ich so auch gar nicht. Ich habe nur ein kleines Problem damit so zu tun, als wäre das quasi unvermeidbar gewesen. So nach dem Motto: *Sowas kann ja jedem mal passieren, weil Scams sind ja oft sehr realistisch und deshalb trägt die Frau auch gar keine Schuld, euch würde bestimmt das Gleiche passieren* und so weiter und so fort. So ähnlich habe ich deinen Kommentar zumindest wahrgenommen. Vielleicht habe ich dich da auch missverstanden, dann tut mir das Leid.<lb/><lb/>Ich wollte mit meinem Kommentar nur aussagen, dass OPs Frau da schon ziemlichen Bockmist gebaut hat und ihr dringend grundlegende Internet- / Medienkompetenzen beigebracht werden sollten, damit sowas nicht nochmal passiert. Wenn jemand durch eine äußerst ausgeklügelte Strategie hinbekommt dir nen Virus zuzuspielen und dann dementsprechend evtl. auch Geld bzw. deine Identität klauen kann, ist das halt etwas, das man kaum vermeiden kann. Ähnlich auch bei extrem gut nachgemachten Fake-Briefen und ähnlichen Maschen. Da gibt es natürlich auch Möglichkeiten sich vor den meisten Scams zu schützen, aber da würde ich jetzt niemandem einen Vorwurf machen, wenn er oder sie darauf reinfällt. Wenn man aber irgendeinem Heini, der mit einem indischen Akzent anruft und mal eben so will, dass man die Bankdaten hergibt und ihm Remotezugriff aufs Handy gibt, und dann auch noch will, dass man auf irgendeiner sketchy Website ein Konto anlegt, wahrscheinlich auch noch während er remote zugeschaltet ist, dann ist das mMn etwas ganz anderes.<lb/><lb/>Natürlich will ich jetzt auch nicht die ganze Schuld auf OPs Frau abwälzen, die ist schließlich nicht der Scammer und mit dem Verlust der Daten / des Geldes genug bestraft. Das Problem, dass es viele Scammer gibt, kann man aber leider nicht so einfach lösen. Was man aber sehr wohl tun kann, ist sowas generell erst einmal zu hinterfragen und zur Not halt einfach auflegen und den entsprechenden Support kontaktieren, um zu fragen, ob es tatsächlich ein Problem mit dem Account gibt, oder nicht. So kann das Unternehmen dann auch ggf. andere Kunden warnen, sollte das in letzter Zeit häufiger passiert sein. Sowas muss den Menschen beigebracht werden und dieses *"Kann ja jedem passieren"* hilft halt nicht dabei das Ganze beim nächsten Mal, bei der nächsten Betrugsmasche, zu verhindern. Es ist halt einfach nicht unvermeidbar und das sollte auch offen kommuniziert werden, damit sich unwissende Leute davor schützen können. Beim 85-jährigen Opa und Leuten mit gewissen Behinderungen ist das natürlich ein wenig anders zu bewerten, das sollte klar sein.<date>2023-11-16</date><name>FierceDispersion</name></item>
          <item xml:id="k9mempd">Mein Vater sieht sowas immer als Möglichkeir seinen aufgestauten Frust rauszulassen. Man kann endlich jemanden aufs übelste Beleidigennohne Konsequenzen<date>2023-11-17</date><name>throwaway746872816</name></item>
          <item xml:id="k9n68hb">Und zwar an einem vertrauenswürdigen Gerät, das bei der Sache nicht involviert war.<date>2023-11-17</date><name>kariertesZebra</name></item>
          <item xml:id="k9n7ul8">Was auch hilft finde ich, ist die richtige Reaktion zu etablieren. In einer Mail steht, irgendwas ist mit einem Konto? Nicht über Links in der Mail gehen. Stattdessen die bekannte Webseite aus den Favoriten aufrufen und nachsehen, ob das stimmt. Oder man soll Kind in Notsituation was überweisen? Erstmal bei Kind nachfragen, ob das stimmt über die bekannten Kanäle oder halt klären, in welchen Fällen sich Kind wie melden würde und was dann angebracht ist. Und das für jeden bekannten Scam.<date>2023-11-17</date><name>kariertesZebra</name></item>
          <item xml:id="k9obolt">Es wäre sicher vermeidbar gewesen, da stimme ich zu. Ich hatte mich hier auf die ganzen sehr negativen Reaktionen bezogen. Es bringt nichts jemanden der am Boden liegt nochmal zu treten. Das führt eher dazu, dass die Geschädigten sich nicht melden und das kann zu noch mehr Folgeschäden führen.<lb/><lb/>Bei uns ist die Policy so, dass die Leute alles melden sollen was ihnen verdächtig vorkommt und wenn es ein false positive ist, dann bedankt man sich dafür, dass die Person sich an ihr Training erinnert und gemeldet hat. Wenn es true negative ist dann sowieso. Wenn die Leute etwas als verdächtig erkennen, selbst nicht darauf reinfallen und nichts sagen, vielleicht trifft es Einen im nächsten Büro der weniger aufmerksam ist. Oder jemand fällt auf etwas rein, merkt es, aber behält es für sich, weil er keinen Ärger will.<lb/><lb/>Ich würde immer davon ausgehen, dass irgendwann das Kind in den Brunnen fällt. Entsprechend macht man einen Plan wie man damit umgeht. Das ist privat genauso. Offsite Backup der ganzen Fotos und schon braucht man sich keine Sorge um die Bilder der Tochter machen. In anderen Bereichen schreibt einem der Gesetzgeber diese Vorsorge vor. Gegen einen Baum fahren wollen die Wenigsten, aber Gurt und Airbag hat heute quasi jedes Auto. (jaja Kleinserien sind natürlich ausgenommen weil jedes Gesetz eine Ausnahmeregel braucht)<date>2023-11-17</date><name>medianusername</name></item>
          <item xml:id="k9oe36h">Der finanzielle Schaden durch ein neues Gerät ist klar kalkulierbar. Den Schaden durch durch Kompromitierung kann man schätzen. Allein was hier schon im Feuer stand waren \~2k, dafür kann man das Handy 7x kaufen.<date>2023-11-17</date><name>medianusername</name></item>
          <item xml:id="k9og2fg">Zu einer Risikoanalyse gehört nicht nur der mögliche finanzielle Schaden, sondern auch die Chance, dass dieser eintritt. Und die ist meiner Meinung nach verschwindend gering.<lb/>Du kannst natürlich konsequenterweise auch noch deinen Router zerschmettern, schließlich könnte der gefährliche Computerwurm schon das ganze Heimnetzwerk infiziert haben. Nur sinnvoll ist das nicht.<date>2023-11-17</date><name>fredmi_</name></item>
          <item xml:id="k9y78yq">Trillerpfeife soll ganz gut helfen gegen störende Anrufe.<date>2023-11-19</date><name>ndm801</name></item>
          <item xml:id="ka1zha1">Dann stimme ich dir voll und ganz zu. Habe deinen Kommentar dann wohl ein wenig fehlinterpretiert, sorry. Dieses Nachtreten muss auf jeden Fall gar nicht sein. Man muss halt einen Mittelweg finden und den Geschädigten erklären, wie sie das beim nächsten Mal vermeiden können, ohne ihnen das Gefühl zu geben selbst Schuld zu sein. Ich selbst hätte mich in meinem ersten Kommentar auch deutlich weniger aggressiv ausgedrückt, hätte OPs Frau selbst hier gepostet. OP scheint ja aber selbst ziemlich fassungslos zu sein, von daher glaube ich, dass man sich da nicht ganz so vorsichtig ausdrücken muss. Diese ganzen teils wirklich sehr respektlosen Kommentare hier finde ich aber auch echt nicht in Ordnung.<lb/>Finde ich gut.<lb/>Ja, man sollte sich nie komplett in Sicherheit wiegen und immer einen Plan für den worst-case haben, um den Schaden minimieren zu können.<date>2023-11-20</date><name>FierceDispersion</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
