<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/versicherungsoptimierung_überversichert_etc_rente</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/versicherungsoptimierung_überversichert_etc_rente</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/18uhcvi/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-12-30</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="kfk93ka">Generali Produkte sind generell ziemlich überteuert. Du zahlst ja deinen "Berater" (Generali-Vertriebler) gleich mit.<lb/><lb/>Sachversicherungen gehen wesentlich günstiger, vor allem die Glas-Versicherung lohnt sich m.E. nur, wenn du einen Wintergarten etc. hast, bei dem eine Reparatur richtig ins Geld geht.<lb/><lb/>Bei der Riester verdient dein Berater auch viel: Die Kosten sind im Vergleich zu anderen Anbietern sehr hoch, und generell lohnt sich Riester nur für eine bestimmte Gruppe (wenig Verdienst und viele Kinder). <lb/><lb/>Generell empfehle ich vor der Generali zu flüchten:') <lb/><lb/>(Bin selbst in der Generali PKV gefangen, den Rest bin ich Gott sei dank los)<date>2023-12-30</date><name>Aulus_X</name></item>
          <item xml:id="kfk965y">Haftpflicht -&gt; Geht online günstiger, \~60€  <lb/>Hausrat: -&gt; Geht online günstiger, \~100€ inkl. Elementar<lb/><lb/>Wenn der Service bei der bisherigen Versicherung gut ist, kannst du die auch dort behalten. Ist ja nicht die Welt was du online sparen würdest.<lb/><lb/>Unfallversicherung: -&gt; Warum brauchst du die?<lb/><lb/>Glas-/ Smartphoneversicherung: -&gt; weg<lb/><lb/>BU: -&gt; nur 6€/Monat? Wie hoch ist da die BU-Rente? Wenn das zu wenig ist bringt die gar nichts und kann weg.<lb/><lb/>Riester / Rente: -&gt; Besser als nichts, wenn du sonst gar nichts fürs Alter sparst.<date>2023-12-30</date><name>ComprehensiveWork874</name></item>
          <item xml:id="kfkaqkd">Haftpflicht ja. Hausrat und Unfall eventuell. Glas nur in besonderen Einzelfällen.<lb/>Generell sind Privathaftpflicht und Hausrat der Generali nicht schlecht, aber man findet eigentlich immer was besseres für weniger Geld. Die Unfallversicherung der Generali ist aber allenfalls durchschnittlich.<lb/>Dienste wie Clark sind halt auf Massengeschäft ausgerichtet. Eine passende Privathaftpflicht und Hausrat werden sie sicher bieten können. Die Beratung zu individuellen Themen wie Einkommensabsicherung und Altersvorsorge ist halt schwerer in auf Masse angelegten Prozessen darstellbar. Nach meiner Wahrnehmung wurden in der Vergangenheit im Bereich der Lebens-/Rentenversicherung auffällig häufig dieselben Produkte empfohlen. Und die waren auch nicht immer das Gelbe vom Ei.<lb/>Für die Generali ja. Für dich eher weniger. Die Rentenversicherungen der Generali haben häufig sehr hohe Verwaltungskosten, dazu teure Fonds mit mäßiger Rendite.<lb/>Wenn du für deine BU nur 8 € im Monat zahlst, wird das keine Versicherung sein, die dir im BU-Fall eine Rente zahlt, sondern nur eine, die die Beiträge zur Rentenversicherung übernimmt.<lb/>Dann solltest du dir die beiden Rentenversicherungen genau anschauen.<lb/>Nein, eher unpassend. Eine richtige BU ist auf jeden Fall nützlicher als eine Glasversicherung für 100 € im Jahr.<lb/>Wahrscheinlich ja, was deine Sachversicherungen angeht.<date>2023-12-30</date><name>SebastianUrban</name></item>
          <item xml:id="kfkbu4o">danke<date>2023-12-30</date><name>Korrak</name></item>
          <item xml:id="kfkbunr">danke<date>2023-12-30</date><name>Korrak</name></item>
          <item xml:id="kfkbuvk">danke<date>2023-12-30</date><name>Korrak</name></item>
          <item xml:id="kfl4pcf">Ne. Das wird absoluter Schmutz sein. DVAG halt<date>2023-12-30</date><name>Lattenbrecher</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
