<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/30_bisher_wenig_gespart_und_kaum_altersvorsorge</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/30_bisher_wenig_gespart_und_kaum_altersvorsorge</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/87bhym/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2018-05-06</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="dwbl9uj">Hör den Podcast vom Finanzwesir und lese dich einfach ins Thema ein. Finanzielle Fortbildung ist heutzutage gar nicht mehr so schwer. Vertrau nicht den Beratern bei der Bank, die sind Verkäufer und wollen nur Provision. Was dein bestehendes Produkt angeht, einen halben Tag hinsetzen, durchlesen und gucken..<date>2018-03-26</date><name>lookingover</name></item>
          <item xml:id="dwbljgw">+1 , oder seinen Blog lesen. Sehr hochwertig und gut erklärt.<date>2018-03-26</date><name>MissionLiterature</name></item>
          <item xml:id="dwbmdg4">Also ne BU und PHV macht meines Erachtens wirklich Sinn. Eine Riesterrente für die meisten Leute eher nicht.<lb/>Gängiges Mittel zum Vermögensaufbau ist ein ETF Sparplan. Dazu solltest du dich aber selbst einlesen, damit du weißt was mit deinem Geld geschieht.<date>2018-03-26</date><name>Lebensfreude</name></item>
          <item xml:id="dwbn1qt">Und wohin fließt der im Moment? Tagesgeldkonto? Wie viel hast du auf der hohen Kante?<lb/>Ist aber nicht ganz verkehrt. Riester kann etwas taugen, wenn man den richtigen Vertrag nimmt (den bekommt man allerdings wahrscheinlich nicht bei der Hausbank). Die Kosten müssen auf jeden Fall niedriger als die jährliche Förderung sein.<lb/>BU kann schon wichtig sein, allerdings muss man schauen ob man die mit 30 noch günstig bekommt. Wenn dann aber eine einfache BU ohne Kapitalbindung.<date>2018-03-26</date><name>StK84</name></item>
          <item xml:id="dwbn3nl">Klasse, Danke für den Tipp mit dem Finanzwesir!<date>2018-03-26</date><name>Bellringers</name></item>
          <item xml:id="dwbnnxs">Der "Überschuss" bleibt momentan einfach auf dem Girokonto liegen. Auf der Hohen Kante habe ich nicht viel, da ich in letzter Zeit ein paar Altlasten hatte.<lb/>Momentan liegen auf dem Giro etwa 10k rum<date>2018-03-26</date><name>Bellringers</name></item>
          <item xml:id="dwbnwkj">Dann würde ich als Sofortmaßnahme ein Tagesgeldkonto anlegen. Das Geld auf dem Girokonto ist zu schnell verfügbar - zumindest geht es mir so dass die Hemmschwelle das Geld dort auszugeben viel kleiner ist. Als zweiten Schritt kannst du dir über einen ETF-Sparplan Gedanken machen.<date>2018-03-26</date><name>StK84</name></item>
          <item xml:id="dwboagu">Gracias! <lb/>Empfehlungen für einen Tagegeldkonto Anbieter?<date>2018-03-26</date><name>Bellringers</name></item>
          <item xml:id="dwbq1md">Definitives Ja zur Privathaftpflicht - wer Vermögen oder auch nur regelmäßiges Einkommen oberhalb der Grundsicherung hat, der sollte eine haben. <lb/>Ob eine BU wirklich nötig ist, gilt wenigstens als umstritten, besonders weil die Versicherer sich mit Zeter und Mordio wehren werden, wenn sie tatsächlich bis zur gesetzlichen Rente Leistungen erbringen sollen. Und dann muss man sich den Rechtsstreit leisten können. <date>2018-03-26</date><name>Kaeptn_LeChuck</name></item>
          <item xml:id="dwbtkxd">Du hast ja schon ein paar Hinweise bekommen. Da möchte ich jetzt aber auch noch etwas mitmischen. BU ist sehr umstritten, da kann man kein klares Ja oder Nein geben. Ich persöhnlich sage "Ja", vielleicht habe ich aber auch einfach zu viel Angst bei dem Thema. Dann solltest du über eine Private Haftpflicht nachdenken.<lb/>Soviel zu den "Versicherungen", jetzt zum schöneren Teil: Aus etwas Geld etwas mehr Geld machen. Les oder hör dich beim Finanzwesir ein, das wurde dir ja auch schon empfohlen. Wichtig: Fühle dich nicht erschlagen von dem ganzen Thema. Das geht ziemlich schnell. Geh da locker ran.<lb/>Es wird dann vermutlich - nachdem du dir etwas mehr finanzielle Bildung angeeignet hast - auf folgendes hinauslaufen (kann, muss aber nicht):<lb/>- Dein Erspartes auf ein Tagesgeld-Konto. Soviel, bis du einen Notgroschen hast. Das bedeutet, ca. 5 Monatsgehälter. Sinn davon ist, kurzfristig Engpässe und Unvorhergesehenes überbrücken zu können (teure, notwendige Auto-Reparatur, ...)<lb/>- Wenn du dein Gehalt bekommst, direkt am Monatsanfang einen Sparbetrag abzwacken<lb/>- Das abgezwackte Geld in einen ETF investieren. Entweder manuell oder über sogenannte Sparpläne. Hier ganz wichtig: Nicht kompliziert denken. Für den Anfang tuts immer ein All-World ETF, der dein Geld in Aktien sehr breit streut. Beispielsweise der Vanguard FTSE All-World ETF.<lb/>- Bei den ETFs kann man unendlich viel Zeit in die "perfekte" Auswahl reinstecken. Am Ende hat man 7 ETFs und nur Chaos. Keep it simple! Einer (der genannte) reicht völlig.<lb/>Wenn du dich dann noch weiter bilden möchtest (was du solltest!) kann ich nur das ETF-Buch von Kommer empfehlen. Ist hier ein All-Time-Klassiker und wirklich gut gemacht. Und zu guter letzt: 30 Jahre ist bei weitem noch nicht zu spät um anzufangen ein Vermögen aufzubauen. Der Trick ist "einfach anfangen". <lb/>Grüße!<date>2018-03-26</date><name>DDerTyp</name></item>
          <item xml:id="dwbyqnn">Der Finanzwesir hat einen eigenen Podcast? Oder meinst du den, welchen er mit dem Finanzrocker gemeinsam führt?<date>2018-03-26</date><name>rrrobot_</name></item>
          <item xml:id="dwc0brj">30 ist immer noch ein guter Punkt um damit anzufangen, sind ja noch 30 Jahre+ hin. Da kann der Zinseszins ordentlich arbeiten.<lb/>Hier mal etwas Lesestoff: [URL]<lb/>Ggf. Schulden abbauen, Notgroschen von 3x Nettoausgaben bis Nettogehalt auf ein Tagesgeld Konto. Derweil in das Thema einlesen und schauen was du sonst schon für Rente bekommst (Gesetzliche Rente, ggf. betriebliche Altersvorsorge). Dann regelmäßig in ETFs sparen.<date>2018-03-26</date><name>Doso777</name></item>
          <item xml:id="dwc1q0b">Ja genau den mein ich =)<date>2018-03-26</date><name>lookingover</name></item>
          <item xml:id="dwco1ig">Nimm auf keinen Fall irgendso eine shady-Bank aus Rumänien oder Bulgarien, die sind zwar mit dem Einlagensicherungsfond abgesichert, aber zahlen im Fall der Fälle nur in Landeswährung zurück. Der Unterschied von 0,1 oder 0,2 % bringt dich eh nicht weiter.<lb/>Die Consorsbank hat z.b. ein Neukundenangebot mit 0,60% auf Tagesgeld für 12 Monate. <lb/>Die richtige Rendite kommt hinterher eh von den ETFs bzw. Aktien.<date>2018-03-27</date><name>nhb1986</name></item>
          <item xml:id="dwcos8c">Und hier nochmal ein paar Tipps:<lb/>* nie panisch verkaufen. Du bist buy-and-hold Anleger, weil langfristig und für die Rente<lb/>* d.h. auch finger weg von: Zertifikaten, Crypto, Hebelprodukten, Rohstoffen, Crowdfunding, Crowdinvesting.<lb/>* Der Trick ist: wir wollen langsam "reich" werden, nicht schnell. Bei 1800€ im Monat und 8% Rendite bist du in 20 Jahren Millionär und hast immer noch 10+ Jahre zum weiter sparen.<lb/>* schau auch mal beim Finanzrocker Podcast vorbei, die beiden vertreten jeweils unterschiedliche Ansätze. Muss man dann für sich entscheiden ob man lieber passiv was macht oder lieber aktiv mitmischt, da gilt dann aber wieder nicht zu viel hin und her verkaufen.<lb/>* Es kann auch interessant sein einige Dividendentitel aufzunehmen. Da sieht man dann förmlich wie jedes Quartal oder jährlich das Geld "arbeitet" und der Gewinn der Firma anteilig auf deinem Depot landet! Motiviert besonders.<lb/>* Nimm dir die 3-4 Monate Zeit dich ausführlich mit dem Thema zu beschäftigen, wenn du jetzt schnell, schnell irgendwo was anlegst und dabei Fehler machst, kann das ganz schnell teuer werden. Lieber die Zeit "nicht investiert" investieren um das Wissen zu fördern und dann anständig und sinnvoll einzusteigen<lb/>* "Manchmal ist es besser, eine Stunde über sein Geld nachzudenken, als eine Woche dafür zu arbeiten. " - Kostolany<date>2018-03-27</date><name>nhb1986</name></item>
          <item xml:id="dwcp11y">Nicht "dann". Zuerst!<lb/>Ich glaube, die Haftpflichtversicherung ist die einzige Versicherung, wo sich die Leute hier alle einig sind, dass man die braucht.<date>2018-03-27</date><name>TimGuoRen</name></item>
          <item xml:id="dwcpbfn">Moneyou. Renaultbank.<date>2018-03-27</date><name>TimGuoRen</name></item>
          <item xml:id="dwcpc8w">Darf man fragen, wie viel du dann jetzt schon auf dem Girokonto hast?<date>2018-03-27</date><name>TimGuoRen</name></item>
          <item xml:id="dwcq378">Hm du hast jeden Monat fast 2k übrig aber nur 10k auf dem Konto. Entweder du arbeitest erst seit diesem Jahr und hast ein sehr sehr hohes Einstiegsgehalt oder du hast die letzten Jahre schlecht gehaushaltet. Vllt wird das noch wichtig. <lb/>Blogs wie der Finanzwesir sind ein guter Anfang, aber sollten nicht deine einzige Quelle sein. Nimm dir erstmal ein paar Monate Zeit und lerne dir selbst Gedanken zu machen.<date>2018-03-27</date><name>pineaapl_dude</name></item>
          <item xml:id="dwcrpel">Je nach Arbeitgeber sind teilweise auch die Angebote zur betrieblichen Altersvorsorge interessant und werden oftmals bezuschusst.<lb/>Ansonsten würde ich jeden Monat in Töpfen (Auto, Urlaub, Lifestyle) bis zu einem maximalen Deckel budgetieren. Stell Dir die Frage, wieviel Cash Du bräuchtest um 3/6/9/12 Monate ohne Job die aktuellen Kosten zu tragen. Wieviel Geld Du für ein Ersatz deines Autos bräuchtest. Den entsprechenden höchsten Wert parkst Du auf deinem Tagesgeldkonto.  <lb/>Für die jährlichen Ausgaben (Urlaub, Steuern, Versicherungen) hilft es in der Regel, diese auf einen Monatswert herunterzubrechen und am Anfang des Monats auf ein Zwischenkonto einzuziehen und bei Bedarf von dort zu benutzen.<lb/>Alles was am Ende des Monats übrig bleibt kannst Du dann versparen. Am Anfang reicht beispielsweise ein Vanguard All World. Der hat alles drin und kann auch bis 50 oder 100k alleinig bespart werden. <date>2018-03-27</date><name>Pew9123</name></item>
          <item xml:id="dwcy0yb">- Berufsunfähigkeitsversicherung kann Sinn machen, aber schau, dass du eine gute wählst (selbst vergleichen vs. Produkt der Beraterin nehmen)<lb/>- Riester möglicherweise sinnvoll, aber nicht ganz einfach, die Spreu von Weizen trennen -&gt; Finanzwesir hat einen speziellen Podcast dazu<lb/>- selbst anlegen bei einem Low-Cost-Broker in diversifzierte Low-Cost-Index-ETFs, bspw. per ETF-Sparplan, macht viel Sinn -&gt; brauchst aber etwas recherche, um richtigen Broker und richtige Produkte zu wählen<date>2018-03-27</date><name>starcraft-de</name></item>
          <item xml:id="dwd5qug">Hatte ja geschrieben, dass ich ein paar Altlasten hatte und daher nur "relativ" wenig auf der hohen Kante habe.<lb/>Und ja, diesen 1,8k Überschuss im Monat habe ich erst seit etwa 6 Monaten durch einen neuen Job.<lb/>Mir selber Gedanken machen ist wohl selbstverständlich aber ich für mich möchte eben etwas für die Altersvorsorge tun (wie geschrieben) und habe mir somit Gedanken darüber gemacht.<lb/>Jetzt Frage ich nach Tipps und Empfehlungen was denke ich nicht verwerflich ist wenn man sich in diesem Gebiet nicht auskennt.<lb/>Ich persönlich würde dir auch nicht anraten dir erstmal ein paar Gedanken zu machen, wenn du ein Problem bei deinem Auto hast als Beispiel. Du brauchst eine Reparatur und fragst nach Tipps und Empfehlungen... <date>2018-03-27</date><name>Bellringers</name></item>
          <item xml:id="dwd8pei">Mit selber Gedanken machen war eher gemeint "lies dir die links/blogs/Foren durch(im wertpapier-forum gibt's einen umfangreichen Thread zu dem Thema) und überleg dann welcher weg für dich der richtige ist", nicht das du ohne Hilfe dir was selbst ausdenken sollst ;D.<lb/>Viele rattern hier stur irgendwelche Weisheiten runter die irgendwer irgendwann gesagt hat ohne selbst zu überlegen.<date>2018-03-27</date><name>pineaapl_dude</name></item>
          <item xml:id="dwd96q7">Sorry, dann hatte ich das alles nur oberflächlich in der Ubahn gerade durchgelesen ;)  Shame on me.<lb/>Dann Danke schon mal für dein Input. <date>2018-03-27</date><name>Bellringers</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
