<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">Finanzen/angestellter_und_beamter_vergleich_von_lohn_und</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Finanzen/angestellter_und_beamter_vergleich_von_lohn_und</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/ib047i/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-02-11</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="j6ovjq3">Interessant wäre jetzt noch die durchschnittliche Arbeitszeit eines verbeamteten Lehrers im Vergleich zur durchschnittlichen Arbeitszeit eines Angestelten mit einzubeziehen:<lb/>Die durchschnittliche Arbeistzeit bei Lehrern scheint bei 52,5 Stunden/Woche zu sein. 80% arbeiten regelmäßig am Wochenende:<lb/>[URL] \+ [URL]<lb/>Gibt es da Vergleichszahlen beim durchschnittlichen Vollzeitangestellten?<date>2023-01-31</date><name>hydratereload</name></item>
          <item xml:id="k39ekry">Das Problem ist nicht das Gehalt (nicht für alle)<date>2023-10-03</date><name>HalloBitschoen</name></item>
          <item xml:id="k39uny9">Diese Beamten im mittleren Dienst würden aber in der freien Wirtschaft als Angestellte genauso wenig verdienen!<date>2023-10-03</date><name>german-software-123</name></item>
          <item xml:id="kbtb6v5">Dieser Thread wurde an einem anderen Ort auf reddit verlinkt.<lb/>- [/r/lehrerzimmer] Um finanzielle Situation von verbeamteten Gymnasiallehrers während des Berufslebens und im Ruhestand zu erreichen, muss ein gewöhnlicher Angestellter in den ersten Jahren seiner Karriere rund 70k€ brutto\/Jahr verdienen, und sich zu Mitte und Ende seiner Karriere auf 90-95k€ brutto\/Jahr steiger<lb/> *^(Falls du einem der oberen Links folgst, respektiere bitte die reddit Regeln und stimme nicht über Kommentare) ^\(oder ^Beiträge) ^ab.) ^\([Info](/r/TotesMessenger) ^/ ^[Kontakt](/message/compose?to=/r/TotesMessenger) ^/ ^[Fehler?](/message/compose?to=/r/TotesMessenger&amp;subject=translation%20error%20(German\)))*<date>2023-12-03</date><name>TotesMessenger</name></item>
          <item xml:id="kbtu66s">Auch in Bayern "nur" bis 3,5 im 2. Stex<date>2023-12-03</date><name>Rich-Ad-8505</name></item>
          <item xml:id="kbtuuxb">Reich wird man auch nicht als Lehrer. Der Verdienst ist gut bis sehr gut, aber von "reicht" schon noch ne Ecke entfernt.<lb/>Was man halt bedenken muss, ist, dass man das als verbeamteter Lehrer halt fix bekommt. <lb/>Wenn man wirklich reich werden will, wird man kein Beamter, hat dann aber auch nur eine sehr geringe Chance, es zu werden.<lb/>Für mich ist es der sicherere weg. Ich muss nicht reich sein, aber ich habe es auch satt, jeden Monat schauen zu müssen wo ich bleibe.<date>2023-12-03</date><name>Rich-Ad-8505</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
