[
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "doedoemm",
        "author_created_utc": 1619969004,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_bvq37sd6",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Hast du Fotos der Renovierungen, gibt es da Fenster zum reinschauen?\nHeizl\u00fcfter und Bautrockner k\u00f6nnen ein Grund f\u00fcr die Stromrechnung sein.\nDer Mieterschutzbund oder der Verbraucherschutz sind denke ich gute Adressen um Infos einzuholen, was du machen kannst.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1637334255,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "hl9fdwn",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_qxhwvh",
        "locked": false,
        "name": "t1_hl9fdwn",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t3_qxhwvh",
        "permalink": "/r/wohnen/comments/qxhwvh/extrem_hohe_abrechnung_f\u00fcr_allgemeinstrom/hl9fdwn/",
        "retrieved_on": 1645973078,
        "score": 3,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "wohnen",
        "subreddit_id": "t5_kz98g",
        "subreddit_name_prefixed": "r/wohnen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "Alvin853",
        "author_created_utc": 1349741932,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_98wen",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Die M\u00f6glichkeiten, von au\u00dfen durch Fenster reinzuschauen, sind sehr beschr\u00e4nkt, einen oder zwei R\u00e4ume kann ich sehen, aber bei weitem nicht das ganze Geb\u00e4ude. Fotos hab ich bisher auch keine gemacht, ich sehe ja nicht viel von denen, nur permanent Bauschutt-Container im Innenhof stehen und regelm\u00e4\u00dfig die Autos der Helfer, die dort besch\u00e4ftigt sind und Sachen rein und raus tragen und h\u00f6re die Arbeiten wenn ges\u00e4gt und gebohrt wird, oder Schutt zum Fenster raus geworfen. \n\nAber dass die Strom verbrauchen, wird der Vermieter sicher nicht abstreiten, nur dass dies \u00fcber den Allgemeinstrom abgerechnet wird kann ich nicht belegen, nur vermuten.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1637335272,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "hl9hra9",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_qxhwvh",
        "locked": false,
        "name": "t1_hl9hra9",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_hl9fdwn",
        "permalink": "/r/wohnen/comments/qxhwvh/extrem_hohe_abrechnung_f\u00fcr_allgemeinstrom/hl9hra9/",
        "retrieved_on": 1645972937,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "wohnen",
        "subreddit_id": "t5_kz98g",
        "subreddit_name_prefixed": "r/wohnen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "the_scrbble",
        "author_created_utc": 1416585681,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_ji9bz",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Widerspruch einlegen und um Erl\u00e4uterung der Kosten bitten. Der Vermieter muss plausibel nachweisen k\u00f6nnen, f\u00fcr was die Kosten angefallen sind. Dabei reicht es nicht zu sagen, f\u00fcr Allgemeinstrom. Im Zweifel muss er auch nachweisen, dass sich die Baustelle bspw. gerade nicht am Allgemeinstrom bedient hat. Im Zweifel vorab beim Mieterschutzverein vorstellig werden.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1637392137,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "hld0597",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_qxhwvh",
        "locked": false,
        "name": "t1_hld0597",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_qxhwvh",
        "permalink": "/r/wohnen/comments/qxhwvh/extrem_hohe_abrechnung_f\u00fcr_allgemeinstrom/hld0597/",
        "retrieved_on": 1645965401,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "wohnen",
        "subreddit_id": "t5_kz98g",
        "subreddit_name_prefixed": "r/wohnen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "what____the____fuck",
        "author_created_utc": 1444954228,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_r7rvz",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Der Vermieter muss dir genau auflisten, welche Ger\u00e4te &amp; Posten in den Allgemeinstrom einflie\u00dfen. Anhand dessen kann man schon sehr gut einsch\u00e4tzen, ob der Verbrauch realistisch ist. Zum Allgemeinstrom z\u00e4hlt in der Regel nur die Beleuchtung, Posten wie Heizung, Fahrstuhl oder sowas gilt als Betriebsstrom.\n\nPers\u00f6nliche Meinung von mir als Vermieter: Da ist definitiv was faul, die Summe ist viel viel viel zu hoch. Je nach Gr\u00f6\u00dfe deiner Wohnung w\u00e4re 1/5 davon ein realistischerer Wert. Die zu viel gezahlten Kosten aus den letzten Jahren kannst du bis zu vier Jahre lang zur\u00fcckfordern.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1637436715,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "hlf4tih",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_qxhwvh",
        "locked": false,
        "name": "t1_hlf4tih",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t3_qxhwvh",
        "permalink": "/r/wohnen/comments/qxhwvh/extrem_hohe_abrechnung_f\u00fcr_allgemeinstrom/hlf4tih/",
        "retrieved_on": 1645960848,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "wohnen",
        "subreddit_id": "t5_kz98g",
        "subreddit_name_prefixed": "r/wohnen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "sverebom",
        "author_created_utc": 1527098152,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_1fhm8q9i",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Theorie 1: Der Z\u00e4hler wurde jahrelang nicht abgelesen (hierf\u00fcr sind die angemeldeten Nutzer verantwortlich, also in dem Fall der Eigent\u00fcmer oder die Hausverwaltung), und als er dann doch mal wieder abgelesen wurde - vielleicht bei einem Z\u00e4hlerwechsel - hat der Netzbetreiber festgestellt \"Upsi, den Verbrauch f\u00fcr den Z\u00e4hler haben wir jahrelang zu niedrig errechnet!\". Jetzt steht im Netz ein markanter Sprung in der Verbrauchskurve, und weil der Z\u00e4hler weiterhin nicht abgelesen wird, muss der Netzbetreiber den Verbrauch von diesem Knick in der Verbrauchskurve ausgehend rechnerisch ermittelt. Allerdings sollte der Verbrauch dann keine weiteren Spr\u00fcnge machen.\n\nTheorie 2: Z\u00e4hlerverwechselung. Es ist tats\u00e4chlich ein Miterz\u00e4hler als Allgemeinstromz\u00e4hler angemeldet. In dem Fall freut sich ein Mieter \u00fcber l\u00e4cherliche niedrige Verbrauchsabrechnungen (er zahlt halt u.U. nur f\u00fcr ein paar Funzeln im Flur), w\u00e4hrend die anderen Mietparteien den Verbrauch dieses Mieters zahlen.\n\nWenn du wei\u00dft, welcher Z\u00e4hler der Allgemeinstromz\u00e4hler ist, dann kannst du den mal f\u00fcr vier Wochen im Auge behalten. Notiere dir die Z\u00e4hlerst\u00e4nde zu Beginn und zum Ende der Beobachtung und rechne dann den Verbrauch auf das Jahr hoch (am besten beobachtest du den Z\u00e4hler, w\u00e4hrend gerade omin\u00f6sen Bauma\u00dfnahmen laufen). Sollte sich der Verbrauch im \u00fcblichen Rahmen bewegen, ist das ein Hinweis, dass in den Nebenkosten der falsche Z\u00e4hler abgerechnet wird.\n\nTheorie 3: Es ist etwas kaputt, vielleicht die erw\u00e4hnte Heizungsanlage. Dann kann die Verbrauchskurve abgehen wie eine Rakete.\n\nTheorie 4: Bau- und Trocknungsma\u00dfnahmen werden \u00fcber den Allgemeinstrom abgewickelt. Ist nat\u00fcrlich unzul\u00e4ssig. F\u00fcr solche Ma\u00dfnahmen muss der Vermieter den Strom aus einer Verbrauchsstelle entnehmen, die gerade leer steht (die ist dann i.d.R. ohnehin auf ihn angemeldet), oder eben vor\u00fcbergehend einen Baustromz\u00e4hler mieten.\n\nSo oder so muss der Vermieter aufschl\u00fcsseln, wof\u00fcr der Allgemeinstrom verwendet wurde, wie andere schon gesagt haben.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1637466673,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "hlgw5b1",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_qxhwvh",
        "locked": false,
        "name": "t1_hlgw5b1",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_qxhwvh",
        "permalink": "/r/wohnen/comments/qxhwvh/extrem_hohe_abrechnung_f\u00fcr_allgemeinstrom/hlgw5b1/",
        "retrieved_on": 1645957056,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "wohnen",
        "subreddit_id": "t5_kz98g",
        "subreddit_name_prefixed": "r/wohnen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ZeeHarm",
        "author_created_utc": 1474956941,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_11p24t",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Vielleicht hat ein Nachbar einen Stapel Gefrierschr\u00e4nke im Keller die \u00fcber den Allgemeinstrom laufen. War bei uns so",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1637569143,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "hlm8lmy",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_qxhwvh",
        "locked": false,
        "name": "t1_hlm8lmy",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_qxhwvh",
        "permalink": "/r/wohnen/comments/qxhwvh/extrem_hohe_abrechnung_f\u00fcr_allgemeinstrom/hlm8lmy/",
        "retrieved_on": 1645945618,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "wohnen",
        "subreddit_id": "t5_kz98g",
        "subreddit_name_prefixed": "r/wohnen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    }
]