<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/suche_langfristiges_hobbygame</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/suche_langfristiges_hobbygame</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/10ogez2/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-02-11</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="j6eicdn">Terraria (Aufbau ohne Story)<lb/><lb/>Grim Dawn  (Hack and Slay, man wählt 2 von neun Klassen und entwickelt bzw. levelt seinen Charakter. Kennen Sie von WoW schon)<lb/><lb/>Civilisation (Aufbau eines Zivilisation, begrenzter Spielumfang aber hohe Wiederspielbarkeit; Rundenbasiert)<lb/><lb/>Fallout 4 (Open World, begrenzte Storytiefe aber es gibt einen schönen Basenbau)<lb/><lb/>XCOM (rundbasiert, rette die Welt vor Aliens mit einem 4-6Mann Team)<lb/><lb/>Endzone, (postapokalytischer Städtebau)<lb/><lb/>Das wären meine Tipps.<lb/><lb/>Ich ganz bewusst 5 komplett unterschiedliche Spiele empfohlen. Wenn das genannte Spiel nichts für Sie ist, einfach andere Spiele der selben Kategorie raussuchen)<date>2023-01-29</date><name>Prudent-Income2354</name></item>
          <item xml:id="j6ekqj6">Wenn du mit Aufbau- und Strategiespielen was anfangen kannst empfehl ich dir Rimworld oder die spiele von Paradox Games (besonders Crusader Kings 3), in den spielen kannst du dich richtig verlieren<date>2023-01-29</date><name>Eric_GBP95</name></item>
          <item xml:id="j6emrt8">Tekken<lb/><lb/>Fighting games sind sau schwer. Aber man kann sich drin verlieren. Ich könnte jetzt spontan eine 20minütige Rede halten über ein bestimmten move von einem bestimmten Charakter. Warum er gut ist. Wann er in welchem matchup essentiell ist uvm. <lb/><lb/>Der Einstieg wird sau schwer. Aber es lohnt sich.<date>2023-01-29</date><name>MaxiKING59</name></item>
          <item xml:id="j6emxd9">Schach. Auch geil.<date>2023-01-29</date><name>MaxiKING59</name></item>
          <item xml:id="j6epgd2">Anno 1800<date>2023-01-29</date><name>DTM_SF</name></item>
          <item xml:id="j6evmyj">* Elder Scrolls Online<lb/>* Path of Exile<lb/>* Lost Ark<lb/>* Destiny 2<lb/>* Elite Dangerous<lb/>* Minecraft (der Vollständigkeit halber)<lb/><lb/>Die ultimativen Zeitfresser sind natürlich die eher kompetitiven Games:<lb/><lb/>* Dota / LoL<lb/>* CS:GO / Valorant<lb/>* World of Tanks / World of Warships<lb/>* Escape from Tarkov, PUBG oder eigentlich jedes Battle Royale<lb/>* Overwatch 2<date>2023-01-29</date><name>lurker819203</name></item>
          <item xml:id="j6eximv">Factorio - das Heroin für Aufbau spieler und Leute mit Größenwahn (spätestens sobald man Mods installiert)<date>2023-01-29</date><name>Czeslaw_Meyer</name></item>
          <item xml:id="j6f3gzu">Rim World<lb/><lb/>Stellaris<lb/><lb/>Cities Skylines<lb/><lb/>Deep Rock Galactic<lb/><lb/>Banished<lb/><lb/>Valheim<lb/><lb/>Kerbal Space Program<date>2023-01-29</date><name>Vado_Zhadar</name></item>
          <item xml:id="j6f3z12">Dwarf Fortress wenn du wirklich ne Menge Zeit in ein Spiel investieren willst<date>2023-01-29</date><name>Rumpelmeister</name></item>
          <item xml:id="j6fmxbx">Minecraft ist halt ein Klassiker<date>2023-01-30</date><name>thecatcake</name></item>
          <item xml:id="j6gdt7f">Wenn du ein Fan von Ocarina of Time bist, kannst du dir ja mal die Randomizer Community ansehen. Dort finden täglich Rennen statt und regelmäßig größere Turniere .<date>2023-01-30</date><name>Scary_Guidance_6986</name></item>
          <item xml:id="j6gjf7g">Stardew valley oder splatoon vill fnaf<date>2023-01-30</date><name>ftm20sam</name></item>
          <item xml:id="j6guha7">Wenn du mates hast dann ist rocket league ganz geil<date>2023-01-30</date><name>redditboy922</name></item>
          <item xml:id="j6guwxp">Assassin's Creed Odyssee und Diablo<date>2023-01-30</date><name>Popelhirn</name></item>
          <item xml:id="j6gvxyb">Ich hab fast 2000 Stunden in PUBG (Players Unknown Battlegrounds) versenkt und mags immer noch sehr. Die Spielmechanik ist relativ easy; Landeort aussuchen, raus ausm Flugzeug, looten, shooten. <lb/>Wenn man paar gute Mates hat, kann man es sehr strategisch spielen, oder einfach rein in die Action und Kills farmen. <lb/>Man muss die Spielmechanik halt mögen. Und kein Problem mit Cheatern / nem komplett bescheuerten Shopsystem haben, dann gehts.<date>2023-01-30</date><name>Plebschi</name></item>
          <item xml:id="j6gxzhu">Hearts Of Iron IV<date>2023-01-30</date><name>thatonegayfurr</name></item>
          <item xml:id="j6gy8ig">Escape from Tarkov, kann man sich ohne Probleme paar Tausend Stunden drin verlieren<date>2023-01-30</date><name>ZenneX313</name></item>
          <item xml:id="j6gyqui">Valheim oder No man's Sky vielleicht? Beides Spiele in die man wirklich viel Zeit investieren kann. Lg<date>2023-01-30</date><name>DnskHH</name></item>
          <item xml:id="j6h3izq">Würde Terraria jetzt nicht primär als Aufbauspiel bezeichnen<date>2023-01-30</date><name>_Ganoes_</name></item>
          <item xml:id="j6h46pw">Europa universalis<lb/><lb/>No man’s sky<lb/><lb/>Rim world<lb/><lb/>Satisfactory oder factorio<lb/><lb/>Cities skylines (mit Fokus auf Schön bauen)<lb/><lb/>Wenn du eher hunderte statt tausende Stunden suchst ist assassins creed odyssey auch nett.<date>2023-01-30</date><name>Lady_Gingercat</name></item>
          <item xml:id="j6h4kct">Ich denke poe ist die richtige Antwort :D<date>2023-01-30</date><name>Fabsterrr</name></item>
          <item xml:id="j6h4plu">Satisfactory<lb/><lb/>Space Engineers<lb/><lb/>ARK: Survival Evolved<date>2023-01-30</date><name>Dr_Sailor</name></item>
          <item xml:id="j6h62pc">Team Fortress 2. Mittlerweile hab ich fast 2000h, und trotzdem Lerne ich oft noch neues, oder Spiele gegen Freunde die mich einfach Maximal Zerstören, weil sie die Techniken des Spiels einfach noch viel besser können als ich. Das hält mich dann immer bei Laune und ich will noch besser werden. :D <lb/><lb/>Und ich hab jetzt noch Angefangen meine "Highlight Clips" auf YouTube hochzuladen, macht mir auch riesenspaß und ich liebe es die Videos zu Editieren etc. Wenn du da noch paar Likes bekommst, und dir 2-3 Leute schreiben wie "krass" du bist, Dopamin bis in die Unendlichkeit.<date>2023-01-30</date><name>kleinerstinker123</name></item>
          <item xml:id="j6h7b99">Bald kommt Dark and Darker, am 6.02 ist ein kostenloser Spieletest moeglich<date>2023-01-30</date><name>Arcanu</name></item>
          <item xml:id="j6h7vqh">Overwatch 2, oder Final Fantasy 14.<date>2023-01-30</date><name>No-Movie-5519</name></item>
          <item xml:id="j6h86ej">Mich wundert es das niemand bereits Star Citizen erwähnt hat. Habe in keinem anderem Game so viel Zeit investieren müssen wie in diesem.<date>2023-01-30</date><name>specton01</name></item>
          <item xml:id="j6h8bzg">Diablo 2 kann ich hier empfehlen. SSF bist du da für Jahre beschäftigt, sofern du dir deine eigenen Ziele entsprechend steckst oder die Ladder spielst. Mit der Resurrected-Edition ist jetzt auch eine grafisch aktuelle Version erhältlich. Und es ist nicht so teuer.<date>2023-01-30</date><name>UnserHerrSeiler</name></item>
          <item xml:id="j6h8efn">Metin2 ist ordentlich grindlastig, aber der itemshop ist zwangsweise unumgänglich<date>2023-01-30</date><name>Own_Vanilla_318</name></item>
          <item xml:id="j6h8hn0">Ist auch ein mmo, ähnelt wow aber nur bedingt<date>2023-01-30</date><name>Own_Vanilla_318</name></item>
          <item xml:id="j6ha0tm">Diablo 3 hat nen sehr guten Grund wenn du danach suchst. Dann kann ich auf jeden Fall die Dark Souls reihe sowie elden Ring empfehlen, hab da so um die 400+ Stunden drin. Wenn du mit Freunden spielen willst ist deep Rock Galactic ein muss. Oder du fängst allein oder zu mehreren factorio oder satisfactory an, beide Spiele sind vergleichbar zu crack. Wenn du nicht so viel Geld ausgeben willst kann ich dir aber auch rogue likes wie Vampire Survivors oder Risk of Rain 2 ans Herz legen.<date>2023-01-30</date><name>Dontask621311518</name></item>
          <item xml:id="j6hcfaf">da hat sich auch soviel getan - hab es zuletzt in der Beta gespielt und seit 2 Wochen jetzt mit Freunden auf nem neuen Server angefangen - das hat sich komplett verändert, so viel neue Inhalte und co. <lb/><lb/>Macht wieder richtig Freude und das Beste daran ist, dass man rein und raus kann ohne Probleme, wenn z.B das Kind aufwacht :) Gamerdads :)<date>2023-01-30</date><name>Tschakkabubbl</name></item>
          <item xml:id="j6hci62">Würd ich streichen. Mein merkt leider recht schnell, dass Banished nie zu Ende entwickelt wurde.<lb/>Wenns was in der Richtung sein soll, dann evtl. Farthest Frontier. Das ist aber noch im Early Access und es lässt sich mMn. auch nicht "unendlich" spielen. Irgendwann ist man am Cap.<date>2023-01-30</date><name>xSean93</name></item>
          <item xml:id="j6hcj44">Die Fabrik muss wachsen!<date>2023-01-30</date><name>xSean93</name></item>
          <item xml:id="j6hcs77">Aber auch nur wenn man Spaß am kreativen Basenbau hat, oder?<lb/><lb/>Ich hab mehrmals mit Minecraft "angefangen", aber immer recht schnell die Motivation verloren, weil es einfach nichts zu tun gibt, außer Basenbau. <lb/><lb/>Diamantausrüstung hat man relativ schnell zusammen, aufleveln bringt nichts außer Gegenstände verzaubern. Groß erkunden gehen braucht man auch nicht, weil wozu? Ist ja nicht so, dass ich irgendwo coolen Loot finde, den ich dringend brauchen würde.<date>2023-01-30</date><name>xSean93</name></item>
          <item xml:id="j6heht1">Sorry für die Frage, aber warum siezt du im Internet?<date>2023-01-30</date><name>knobelbecher</name></item>
          <item xml:id="j6hfzt9">Crusader kings 3 bestes Game hab da un den letzten 2 Wochen fast 80 Spielstunden<lb/>Schau am besten auf Instant gaming ist fast immer reduziert<date>2023-01-30</date><name>wiwuwu</name></item>
          <item xml:id="j6hhq3l">Ark<lb/>Aber am besten PvE oder offline<date>2023-01-30</date><name>KiMbErLyBaIeR</name></item>
          <item xml:id="j6hhx38">Strategie und Aufbauspiele ohne große Story:<lb/><lb/>- Ixion (sci fi, textadventure, Strategie und Aufbau)<lb/>- Minecraft (Klassiker, alleine oder zu mehreren)<lb/>- The Forest (ebenfalls ein prima co-op game, Monster survival und Aufbau)<lb/>- state of decay (auch co-op fähig, sogar platform übergreifend, zombie-survival)<lb/>- foundation (Strategie spiel, weniger kämpfe und mehr schöne städtchen bauen)<lb/>- Sims 3 oder 4 (coole Häuser bauen, kann sehr entlastend sein...und die Bewohner im Pool ertränken kann auch manchmal was therapeutisches haben 😂😅)<lb/>- no man sky (sci-fi, weltraum und Planeten erkunden, basen bauen, Ressourcen sammeln)<lb/><lb/><lb/>Große RPG`s mit Maps voller Orte zum erkunden, geiler Story und massig quests:<lb/><lb/>- skyrim (unbedingt mit Mods - sich allein damit zu beschäftigen ist ein echter zeitfresser)<lb/>- cyberpunk 2077 (mit drei wunderbaren, bittersüßen Enden und einer absolut detailverliebten welt) <lb/>- ab Februar gibt's ein neues gigantisches Harry Potter Rpg - hogwarts Legacy<lb/>- Horizon zero Dawn (Teil 1 und 2)<lb/>- sämtliche Fallout Teile (New Vegas ist aber der beste)<lb/>- GTA (Klassiker, gibt ja mittlerweile mehr als genug Teile)<lb/>- Kingdom Come Deliverance (Mittelalter RPG)<lb/>- Witcher - wild hunt und DLC's (wenn man jeden Ort auf der Karte abgrast, kann das auch echt langlebig sein)<lb/><lb/>Shooter und Games mit schlauchlevel aber immens geiler Story:<lb/><lb/>- halo (nur bis Teil 3, alles danach ist mist)<lb/>- mass effect (siehe halo)<lb/>- dishonored (Teil 1 und 2)<lb/>- portal (ebenfalls Teil 1 und 2 erschienen)<lb/><lb/>[...] könnte die Liste noch ewig weiter führen aber das wären so meine Klassiker. Im Zweifel, solltest du zur Fraktion xbox gehören, lohnt sich der gamespass sehr!<lb/>Da sind nochmal ein riesiger Haufen indiespiele, die ansich zwar eher kurzweiliger sind aber die Masse macht es wohl😅<date>2023-01-30</date><name>LadyBubblegum13</name></item>
          <item xml:id="j6hi6b9">Versuche es mal mit Hunt: Showdown und danke mir später 😉<date>2023-01-30</date><name>Fair-Ad-5630</name></item>
          <item xml:id="j6hi9a5">Warframe (kostenlos auf steam)<date>2023-01-30</date><name>OrangeBird274</name></item>
          <item xml:id="j6hiez2">Wow<date>2023-01-30</date><name>Intelligent-Bank-873</name></item>
          <item xml:id="j6hifqc">Wow<date>2023-01-30</date><name>Intelligent-Bank-873</name></item>
          <item xml:id="j6hk05f">Ich kann Guild Wars 2 nur empfehlen.<lb/>Je nachdem kannst du alleine deine Zeit verbringen, neue Leute kennen lernen. Dungeons, Raids etc. abschließen kannst.<lb/>Es gibt ein Zulauf an neuen Spieler, da es vor kurzem auf Steam hinzugefügt worden ist.<lb/><lb/>Soweit wie ich es beobachten konnte, werden neue Spieler immer Hilfsbereit unterstützt.<date>2023-01-30</date><name>Putrid_Tough9046</name></item>
          <item xml:id="j6hl0yp">Terraria mit dem Steam Addon Tmodloader. Wie der Name schon sagt handelt es sich dabei um ne Mod, bzw. ein eigenes Spiel, was Terraria zum Zeitpunkt vor dem Letzten Update ist, bei dem du aber einen Mod Browser hast. Da gibt es zum Beispiel Mods wo nur ein einziges Item eingefügt wird, oder um eine simple Änderung der Kampfanimation, aber es gibt auch riesige Content-Mods, wie Calamity oder Fargo's Souls, die unzählige Waffen, Items, Bosse, Biome und Npc's hinzufügen. <lb/><lb/>Ansonstent noch Warframe, das ist ein 3rd Person Looter Shooter mit Space Ninjas, aber mit einem annäherungsweisen "Klassensystem" In Form von verschiedenen Kampfanzügen. Warframe ist relativ kompliziert, aber hat eine der Hilfsbereitesten Communities überhaupt. Außerdem kann man mit Leveln, Sachen freischalten, und in den Open Worlds erkunden sehr viel Zeit, auch als Casual, verbringen.  <lb/><lb/>Der Einstieg könnte zwar ein wenig verwirrend und überfordernd sein, allerdings gibt es Tausende an Guides auf YouTube. Warframe ist jedoch im Deutschsprachigen Raum nicht wirklich bekannt, weswegen es hauptsächlich Infos auf Englisch gibt. Es gibt aber einen Deutschen YouTuber der super Guides macht, der heißt MHBlacky .<lb/><lb/><lb/>Also, meine Empfehlungen wären Terraria mit Tmodloader (Insgesamt 9.99€) und Warframe (gratis), <lb/>Außerdem gibt es seit neuestem in Warframe Crossplay, und bei Terraria gibt es Server wie in Minecraft, da weiß ich allerdings nicht ob das über Crossplay geht.<lb/><lb/>Hoffe das hilft dir bei deiner Suche :)<date>2023-01-30</date><name>RandomName0911</name></item>
          <item xml:id="j6ho3j7">Kannst in Hearts of Iron 4 (Strategie Spiel viel tiefe aber toxischer Multiplayer) oder Age Of Empires 2 oder 4 (Echtzeitstrategie) macht alleine und auch mit Freunden Spaß. Wenn du eher etwas enspannendes spielen möchtest kann ich dir Terraria empfehlen da kannst du besonders mit Mods sehr viel Zeit verbringen würde dir aber empfehlen das Spiel vorher einmal ohne Mods zu spielen.<date>2023-01-30</date><name>Neffui</name></item>
          <item xml:id="j6hom0i">Bessere Frage! Warum nicht?<date>2023-01-30</date><name>Einrudelgurken86</name></item>
          <item xml:id="j6hpsy5">Vor kurzem habe ich damit begonnen Star Citizen zu zocken. Hatte tatsächlich ähnliche Anforderungen wie Du und finde, die werden ganz gut erfüllt. Ist zwar noch im Alpha Stadium aber lässt sich gut spielen. Es ist auch sehr interessant, den Entwicklungsprozess mitzuerleben.<lb/><lb/>Vielleicht mal ein Lets Play auf YT schauen.<date>2023-01-30</date><name>Undichter</name></item>
          <item xml:id="j6hqshy">Lohnt es sich jetzt einzusteigen oder lieber auf Schach 2 warten?<date>2023-01-30</date><name>mid_tier_drone</name></item>
          <item xml:id="j6hqz4s">Es kam ewig nix mehr von den Entwicklern. Ich glaub der Drops is gelutscht.<date>2023-01-30</date><name>MaxiKING59</name></item>
          <item xml:id="j6hwkm5">Nein nein, ich find seine Frage elementar :D<date>2023-01-30</date><name>ApeInvesting</name></item>
          <item xml:id="j6hwpxl">Habt ihr auch etwas für Mobile als Empfehlung bereit? Ich weiss die Frage an sich ist bereits Blasphemie aber als Familienvater komm ich nicht mehr gross zu anderem<date>2023-01-30</date><name>ApeInvesting</name></item>
          <item xml:id="j6hzf0g">Super smash bros melee<date>2023-01-30</date><name>sadomazur</name></item>
          <item xml:id="j6i1dtn">Death stranding würde ich empfehlen<date>2023-01-30</date><name>ju_tiel</name></item>
          <item xml:id="j6i6169">Factorio, Satisfactory wenn du Lust hast Fabriken zu bauen bzw. Spaß am Automatisieren von Prozessen hast.<lb/><lb/>Ansonsten wenn du auf Kolonie-Simulationen stehst Dwarf Fortress oder Rimworld sind da ganz cool und zeitfüllend.<lb/><lb/>Competiv macht Age of Empires 2 (Definitive Edition) auch Laune, ist aber anstrengend da richtig reinzukommen, aber wenn... machts richtig Laune (und gelegentlich Frust).<lb/><lb/>Ich selbst bin allerdings seit Dragonflight wieder in Wow gelandet und hab bisher ganz gut Spaß, mach allerdings auch nur den Raid und dazwischen M+, kein Gefarme nix, keine Zeit und Lust mehr auf sowas.<date>2023-01-30</date><name>ClubMate91</name></item>
          <item xml:id="j6i6eu4">Ich zock seit 2 Jahren valorant aber auch super gerne valheim :)<date>2023-01-30</date><name>MilfVerspeiser</name></item>
          <item xml:id="j6i9qci">Wenn du dann ne weile Kerbal Space Program(KSP) gespielt hast, is RSS/RP-1/RO (Real Solar System/Realistic Progression 1/Realism Overhaul als Pack) eine gute option. So schnell sollte es einem nicht langweilig werden.<date>2023-01-30</date><name>KerbMario</name></item>
          <item xml:id="j6icf3o">Gut, ich hab mir da auch schwer getan es kurz zu beschreiben.<lb/><lb/>Aber es beschreibt halt sehr gut was ich in Terraria meistens mache. Ich hab irgendeine abgedrehte Idee und an der bau ich halt dann stundenlang rum<lb/><lb/>Welt erkunden und Rohstofffarmen sind aber einem gewissen Punkt nicht mehr so wichtig.<lb/><lb/>Ich hab eigene Farmwelten die ich plündere um meine Hauptwelt etwas zu schonen und nach Lust und Launa bauen zu können. Liegt auch daran dass meine Hauptwelt so richtig alt ist und so einiges was es gibt dort einfach nicht existiert.<date>2023-01-30</date><name>Prudent-Income2354</name></item>
          <item xml:id="j6icjrj">Dawn of man <lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Das hat mich sehr faziniert...<date>2023-01-30</date><name>Prudent-Income2354</name></item>
          <item xml:id="j6icpgt">Primär aus Gewohnheit.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Funfact: Wurde bisher nur hier auf Reddit drauf angesprochen... nirgendwo sonst..<date>2023-01-30</date><name>Prudent-Income2354</name></item>
          <item xml:id="j6iczwx">Ist alleine aber schnell langweilig.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Ich hab da noch jede Partie gewonnen und verloren...<date>2023-01-30</date><name>Prudent-Income2354</name></item>
          <item xml:id="j6iefsx">No Mans Sky ist sehr gut fuer entspanntes Zocken alleine.  Hat auch "multiplayer", glaube ich.<date>2023-01-30</date><name>cam-era</name></item>
          <item xml:id="j6iji8m">Slay the Spire, Shattered Pixel Dungeon und Vampire Survivors kann ich spontan für Android (und wsl. auch für iOS) empfehlen<date>2023-01-30</date><name>sho523</name></item>
          <item xml:id="j6ik5q5">Terraria kann ich wirklich empfehlen, habe es mir vor 2 Jahren gekauft und jetzt schon 300 Spiel Stunden. 10/10 Spiel<date>2023-01-30</date><name>Hypetale_44</name></item>
          <item xml:id="j6iov60">Wovon man jedoch mindestens dreiviertel der Zeit das Spiel hasst 😅<date>2023-01-30</date><name>Pipooo790</name></item>
          <item xml:id="j6ioybc">Das ist ja erstmal zweitens 😂<date>2023-01-30</date><name>ZenneX313</name></item>
          <item xml:id="j6ivghb">Aufbau/Strategie:<lb/><lb/><lb/>Hearts of Iron 4<lb/>Crusader Kings 3<lb/>Total War Rome 2/ Three Kingdoms<lb/><lb/><lb/>Open World:<lb/><lb/><lb/>Red Dead Redemption 2<lb/><lb/>Skyrim<date>2023-01-30</date><name>Freece96</name></item>
          <item xml:id="j6jg1zp">Als Alternative zu Banished kann ich Patron oder Foundation empfehlen. Ähnliches Prinzip, aber besser entwickelt.<lb/><lb/>Wobei Foundation aktuell noch im Early Access ist. Läuft zwar sehr gut und wird regelmäßig mit Updates versorgt, ist aber noch nicht komplett.<date>2023-01-30</date><name>Wuschel96</name></item>
          <item xml:id="j6jjv7f">Ich weiß, das ist wahrscheinlich ein ziemlich häufiger Vorschlag, aber spiel Minecraft.<lb/><lb/>Es ist ein schönes, vielseitiges Spiel.<lb/><lb/>Wenn du dich für PvP interessierst sind einige Server, wie GommHD oder Hypixel Gute Wahlen. Falls dann auch auf YouTube etwas dazu suchst, empfehle ich z.B. Sasukey.<lb/><lb/>Wenn du bauen magst, dann solltest du dir einfach eine Welt im Kreativ Modes erstellen. Ein Shader, sprich Raytracing wäre dann auch empfehlenswert. Zieht aber natürlich an den FPS.<lb/><lb/>Wenn du Survival magst, dann ist wieder eine ganz normale Welt gut. Ein Shader wäre hier auch gut.<lb/><lb/>Der Survival Mode ist auch gut für Bauen, aber mit einer kleinen Challenge. Leute die gerne sehr schwere Spiele mögen ist dieser dann auch gut, aber am besten sind der Hardcore Mode und andere Challanges in Form von Mods. Für diese gibt es auch eine große Communenety. Natürlich gibt es auch für alles andere eine große Communenety, aber das ist sie am größten.<lb/><lb/>Alles in einem ist es ein wunderbares Spiel, das man unbedingt schon mal gespielt haben sollte<date>2023-01-30</date><name>DaV1nciGHG</name></item>
          <item xml:id="j6jp9zw">Danke!<date>2023-01-30</date><name>ApeInvesting</name></item>
          <item xml:id="j6mt3ef">Bietet sich hier besonders an, schließlich sucht OP nach einem *langfristigen* Hobby.<date>2023-01-31</date><name>Mantrum</name></item>
          <item xml:id="j7kl1uv">Rocket League macht Spaß und man kann viele Stunden damit verbringen.<date>2023-02-07</date><name>Tschib-Tschab</name></item>
          <item xml:id="j7kl5y6">r/Snowrunner könnte was sein, wenn man Interesse an sowas hat. Man juckelt mit verschiedensten LKWs durch die Weltgeschichte (open-world), baut Sachen wieder auf. Fokus liegt auf Off-Road fahren, hat aber auch einen gewissen Roll-Play-Charakter. Kann im Single-Player aber auch Multiplayer gespielt werden. Stunden kann man einige reinstecken. Ist auch gerade bei Steam im Angebot.<date>2023-02-07</date><name>Tschib-Tschab</name></item>
          <item xml:id="j8gqnpz">Bevorzuge eher den Kreativmodus<date>2023-02-14</date><name>thecatcake</name></item>
          <item xml:id="j8maooe">Wobei HOI3 um besser war.<date>2023-02-15</date><name>idk18735</name></item>
          <item xml:id="j8mav0z">Gothic I, Gothic2 mit Addon Die Nacht des Raben + Mods.<date>2023-02-15</date><name>idk18735</name></item>
          <item xml:id="jcauyqb">Wow bei den Downvotes kommt man sich vor als wäre siezen im Internet verboten😅<lb/><lb/> <lb/>Ich fände es jedenfalls immer noch Interessant die Argumente für "Warum nicht" zu lesen.<date>2023-03-15</date><name>Einrudelgurken86</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
