<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/suche_gute_titel_mit_filmreifer_story</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/suche_gute_titel_mit_filmreifer_story</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/114x66v/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-03-07</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="j8ygdsr">"What Remains of Edith Finch" und "Life is Strange" sind inzwischen Klassiker<lb/>"Metro Exodus" ist eher für die Atmosphäre als die Geschichte bekannt, aber man könnte das "Resident Evil 2 Remake" oder "Resident Evil 4 HD" versuchen bevor das neue kommt (RE4 nur mit Kontroller)<lb/>"Tom Clancy’s Splinter Cell" war auch genial. Man sollte es aber der Reihenfolge nach spielen weil man sich die älteren Teile ruinieren könnte und darf gerne nach dem 3ten (Chaos Theory) auch wieder aufhören<date>2023-02-17</date><name>Czeslaw_Meyer</name></item>
          <item xml:id="j8yi496">God of War, RDR 1+2, Bioshock, The Last of Us, Mass Effect, Dragon Age Origins, Hellblade<date>2023-02-17</date><name>Havokk137</name></item>
          <item xml:id="j8yi8d9">Ich wünschte man könnte Pandora tomorrow noch irgendwo bekommen :/ definitiv nach Chaos theory aufhören<date>2023-02-17</date><name>Havokk137</name></item>
          <item xml:id="j8yjjov">Den habe ich noch für PS2<lb/>Auch GOG hat nur den ersten, Steam den 3ten<date>2023-02-17</date><name>Czeslaw_Meyer</name></item>
          <item xml:id="j8yq7xo">Red Dead Redemption 2<date>2023-02-17</date><name>ANXiOUS-MANTiS</name></item>
          <item xml:id="j8ytlov">Xenoblade Reihe<date>2023-02-17</date><name>Christmaspoo1337</name></item>
          <item xml:id="j8ywr4z">Wenn ich an gute Stories denke fällt mir die Far Cry Reihe als letztes ein. Die Protagonisten sind so möchte gern cool das man aus dem fremdschämen gar nicht mehr raus kommt. Bei Gameplay, Open world und Gun play ist Far cry erste Liga, aber die Story kann mann nicht schnell genug wegdrücken. Metro Exodus ist um einiges besser, aber nicht so gut wie die ersten beiden Teile der Serie, die haben richtig gut Story gemacht. Beides tolle Spiele mit denen ich viel Spass hatte, aber wenn es um Top stories geht denk ich an sowas wie Witcher, red dead, last of us, horizon, mass effect oder Gta. Wenn es auch etwas adventure sein kann sind games von Telltale auch gut. Geheimtipp: Soma<date>2023-02-17</date><name>jajanaklar</name></item>
          <item xml:id="j8z4rgs">Ich hab alle auf CD, ich hab aber kein Laufwerk mehr am PC 😄<date>2023-02-18</date><name>Havokk137</name></item>
          <item xml:id="j8zb3zu">Super Spielreihen, alle beide. Obwohl du nach meinem Geschmack Far Cry 2 auslassen könntest. Aber probier es am besten selber aus. :D<lb/>Fear 2 + 3<lb/>Bzw. Die Crysis-Reihe hat es auch in sich mMn wenn es um Storyshooter geht. Ersteres ist etwas mit Horror.<lb/>Vielleicht ist es ja zu bekannt aber die Stories von CoD Black Ops, CoD Advanced Warfare und Battlefield 1 sind sehr geschmeidig. Kann ich auch empfehlen.<date>2023-02-18</date><name>Selfmade-Darks0lsv3t</name></item>
          <item xml:id="j8zd8z3">Ich habe noch eins, aber es ist abgeklemmt für eine weitere Festplatte :P<lb/>Was Hardware betrifft bin ich leider kein Genie<date>2023-02-18</date><name>Czeslaw_Meyer</name></item>
          <item xml:id="j90eb1y">- Titanfall 2 <lb/>- Bioshock Reihe<lb/>- Mass Effect Reihe<lb/>- Prey <lb/>- Plague Tales Spiele <lb/>- Dishonered Reihe <lb/>Story-Technisch finde ich diese hier interessanter als die von dir genannten Titel. Ist meine persönliche Meinung.<date>2023-02-18</date><name>aytac81</name></item>
          <item xml:id="j90olse">Wen du eine Xbox hast empfehle ich dir einmal die ganze Gears of war (1,2,3,Judgement,4,5) Reihe zu spielen<date>2023-02-18</date><name>JoreDoor</name></item>
          <item xml:id="j90rycv">Die story von Far Cry 3 ist die beste aus allen FC-teilen, vorallem wegen Vaas und dem hauptkonzept (amerikanischer sunny boy wird durch die insel zu einer tötungsmaschine und verfällt immer mehr dem wahnsinn).<date>2023-02-18</date><name>NowhereToRun13</name></item>
          <item xml:id="j90ugi7">Wenn du auf Shooter stehst, dann definitiv auch die ersten beiden Metro, 2033 und Last Light.<lb/>Gibt es beide zusammen auch als Metro: Redux mit verbesserter Grafik.<lb/>Dann auch noch Wolfenstein: The New Order und Wolfenstein 2: The new Colossus.<date>2023-02-18</date><name>knallfix</name></item>
          <item xml:id="j90w74e">Leute vergesst nicht Spec Ops the Line <lb/>Das hat eine Super Story und geht echt nah<date>2023-02-18</date><name>BadDireWolf1993</name></item>
          <item xml:id="j90z176">Ich muss sagen, habe es gestern angespielt (Far Cry 4) und es ist wirklich überhaupt nicht meins. <lb/>Danach metro Exodus...und das hat mich direkt gepackt.  Es stürzt nur leider dauernd ab. Mal neuinstallieren heute...<lb/>Es geht mir wohl offenbar doch um die Atmosphäre.. far cry fühlt sich für mich zu sehr nach sinnloser Ballerei und Action an. Kennt man halt Und kickt mich nicht mehr.  <lb/>Ansonsten last of us ist wirklich gut, aber hab ich beides auch bereits durch. Die anderen Titel wird ich mir aber mal alle anschauen<date>2023-02-18</date><name>New-Ad3005</name></item>
          <item xml:id="j910rmf">Wenn es um Atmosphäre und Questdesign geht musst du dir Witcher 3 angucken, das ist einfach so gut. Ist mittlerweile auch ständig im Angebot. Noch ein paar andere Tipps:( adventure) a plague tale innocence, firewatch, disco elysium ( action) uncharted, bioshock, nier automata, final fantasy, persona. Bei Spielereihen würde ich immer den letzten Titel zuerst probieren.<date>2023-02-18</date><name>jajanaklar</name></item>
          <item xml:id="j912vhu">Wenn du auf Story usw viel wert legst.<lb/>Kingdom Come Deliverance !!<lb/>Ist aber kein Shooter .<lb/>Die Mafia Reihe ist auch ganz nice<date>2023-02-18</date><name>ErwinZiegler</name></item>
          <item xml:id="j919clg">Changed ist gut.<date>2023-02-18</date><name>victorymon</name></item>
          <item xml:id="j91esp1">Würde die Crysis-Reihe empfehlen. The Witcher 3, Cyberpunk, Dying-Light 1 u. 2 sind auch sehr nennenswerte Titel. <lb/>P.s - schau mal auf cracked-games.org oder auch steamunlocked, solltest du alles finden ^^<date>2023-02-18</date><name>Available_Charity_58</name></item>
          <item xml:id="j91q99p">Xenoblade 1 und 3 haben sehr heftige Stories<date>2023-02-18</date><name>PartnerFeurigel</name></item>
          <item xml:id="j91ynpq">God of War, Red Dead Redemption 1+2, Horizon Zero Dawn und Horizon Forbidden West, Persona 5, Witcher 3.<date>2023-02-18</date><name>No-Movie-5519</name></item>
          <item xml:id="j920wb9">Spec ops: the line.<date>2023-02-18</date><name>DrLurchi</name></item>
          <item xml:id="j923zj9">bin erstmal bei metro 2033 redux angekommen. scheint genau das zu sein was ich suchte.<date>2023-02-18</date><name>New-Ad3005</name></item>
          <item xml:id="j92ojum">BioShock und Prey fand ich auch klasse!<date>2023-02-18</date><name>Wyzzlex</name></item>
          <item xml:id="j9391hs">Death Stranding is auch Hammer und zum Teil Shooter.<lb/>Sogar mit Schauspielern in der Charakterbesetzung<date>2023-02-18</date><name>DieGadse</name></item>
          <item xml:id="j93g5ug">Mass Effect.<date>2023-02-18</date><name>DrChuckWhite</name></item>
          <item xml:id="j94nugi">god of war<date>2023-02-19</date><name>nemesisxkl</name></item>
          <item xml:id="j953ulq">Red dead redemption 2. Ich liebe die Story dahinter. Mal lustig, mal tiefgrundig.. Von allem etwas dabei<date>2023-02-19</date><name>x_June_x</name></item>
          <item xml:id="j95enca">Würde wenn dann die gesamte Metro Reihe spielen und nicht mit dem letzten Teil beginnen.<date>2023-02-19</date><name>alexbluefanaccount</name></item>
          <item xml:id="j95eto2">Bin zwar absoluter Splinter Cell Simp, aber die Story war doch wohl stets das irrelevanteste daran. Ausser bei Conviction, aber das kann auch an der Inszenierung liegen.<date>2023-02-19</date><name>alexbluefanaccount</name></item>
          <item xml:id="j95jqxw">Hab gestern mit 2033 redux angefangen, dachte ist die aufpolierte erstversiom<date>2023-02-19</date><name>New-Ad3005</name></item>
          <item xml:id="j95k3eg">Ja, aber du schriebst von Exodus, was der dritte Teil ist. Dann passt es ja eh<date>2023-02-19</date><name>alexbluefanaccount</name></item>
          <item xml:id="j96dnew">DHL simulator<date>2023-02-19</date><name>throw1234nose</name></item>
          <item xml:id="j96kut3">God of war kann ich nur endfehlen ✌🏻<date>2023-02-19</date><name>Moxicodon_13</name></item>
          <item xml:id="j98tfll">Die Max Pain Reihe.<date>2023-02-20</date><name>Adamantium_Ballz</name></item>
          <item xml:id="j9bfci0">Also ich fand Deus Ex: human revolution eigentlich sehr gut. Aber mit der Meinung steh ich oft alleine. Aber ich mag die Story eigentlich und vom gameplay ist es auch nicht schlecht. Kannst entweder sneaky unterwegs sein oder wild um dich ballern.<date>2023-02-20</date><name>_NoFlag</name></item>
          <item xml:id="j9bl760">GTA oder Star Wars Jedi Fallen Order. Sowie Star Wars The Force Unleashed war nicht schlecht.<date>2023-02-20</date><name>LuckyTheLuca</name></item>
          <item xml:id="j9ee0zq">Je nach Plattform: Xenoblade Chronicles Reihe, NieR, God of War, Ghost of Tsushima, The Last Of Us, Horizon Reihe, Read Dead Redemption, To the Moon, Bioshock Reihe.<date>2023-02-21</date><name>floppymuc</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
