<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/mir_stehen_live_servicespiele_bis_zum_hals</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/mir_stehen_live_servicespiele_bis_zum_hals</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/11nx1uo/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-04-12</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jbphpbk">Könntest du erzählen welches Spiel dich in diesem Zusammenhang besonders nervt und warum?<date>2023-03-10</date><name>KiLlEr-Muffy</name></item>
          <item xml:id="jbpksrp">Ich hab das Problem mit mw2.<lb/>Hab 80€ für nen vollen mulitplayer bezahlt und hab ne early Access bekommen, wo der Fokus auf das f2p warzone 2 gelegt wird.<lb/>Letzte CoD für mich.<date>2023-03-10</date><name>Son_of_a_Zombie</name></item>
          <item xml:id="jbpmyxw">Deswegen spiele ich seit Jahren, fast einem Jahrzehnt, nur noch Singleplayer Spiele/Modi und gelegentlich mal einen Abend paar Runden im Multiplayer was aber immer seltener passiert. Gefühlt ist alles was mit Multiplayer zu tun hat ein von dir beschriebenes live Service Game mit Battle Pass und zusätzlichen DLC und was weiß ich nicht. <lb/>Diablo 4 wird mal wieder seit langem eines der Games die so aufgebaut sind aber ich mir trotzdem hole weil ich großer Diablo Fan bin.<date>2023-03-10</date><name>Bloodwalker09</name></item>
          <item xml:id="jbppy79">Boah, gerade dem trauere ich echt hinterher. @ Diablo4. Sooo schade.<date>2023-03-10</date><name>Px-77</name></item>
          <item xml:id="jbprjkh">Battlefield 3/4 das waren Zeiten… Ich hab die Zockerei fast an den Nagel gehängt… Die Qualität hat so rapide nachgelassen, man denke nur anBF2042, es ist nur eine Servicelose Gelddruckmaschinerie.<date>2023-03-10</date><name>vvnnbbkk</name></item>
          <item xml:id="jbpzdna">Darum spiele ich wirklich kaum Multiplayer Spiel. Ich bin generell jemand, der lieber alleine spielt aber Games, wie CoD und Ähnliches, die immer nur noch darauf ausgelegt sind, einem das Geld aus der Tasche zu ziehen ermutigen mich nur darin.<lb/>Dabei ist die Geschichte ja proppe voll mit Bespielen von Live Service Games, die den Bach runter gegangen sind. Babylon´s Fall, Anthem, Avengers und und und. Ich war echt traurig, als die Fallout 76 so gemacht haben aber das Spiel hat sich wenigstens in der Zeit echt gewandelt. Auch wenn es immer noch nicht ohne weiteres zu empfehlen ist.<date>2023-03-10</date><name>JohnOneil91</name></item>
          <item xml:id="jbq35ec">Das Problem ist nicht Gaming - das Problem ist das Verhalten von einer Hand voll Konzernen.<lb/>Geht weg von EA, Ubi, Activison ....<lb/>Elden Ring hat eine tolle Multiplayerkomponente mit regelmäßigen Balancepatches. Du kannst keine Skins kaufen und nix. Und wenn from Software DLCs macht sind es echte Erweiterungen.<lb/>Auf der Singleplayerseite gibt es einen haufen Spiele, die (scheinbarauch durch ihr geringes Budget) vollständig auf diesen Quatsch verzichten. Schau dir mal Creeper World 4 an.<date>2023-03-10</date><name>d0nauwelle</name></item>
          <item xml:id="jbq59ba">Ich würde behaupten (und hoffen) das gerade BF2042 keine Gelddruckmaschine ist 😂<date>2023-03-10</date><name>D_is_for_Dante</name></item>
          <item xml:id="jbq6zr8">Mein Tipp ist einfach nicht mehr denn großen Firmen ihre Spiele abkaufen. Entweder free to play ausprobieren und dann sich hier und da mal etwas zulegen, Singleplayer auskosten was meiner meinung nach immernoch das beste überhaupt ist oder sich spiele von kleineren Entwicklern zulegen bzw von Entwicklern die Herz in das Spiel investieren.<date>2023-03-10</date><name>DasNickLP</name></item>
          <item xml:id="jbqd5pi">Naja gab sicherlich genug Leute wie mich, die vorbestellt hatten für 80+€ Die Kohle haben die schon lange eingesackt, leider<date>2023-03-10</date><name>vvnnbbkk</name></item>
          <item xml:id="jbqnflp">Is echt so... Man merkt einfach wie arg der Fokus auf warzone liegt. Dann sollen sie halt gleich den MP kostenlos machen und nicht warzone.. oder einfach beides.<date>2023-03-10</date><name>Psycho1267</name></item>
          <item xml:id="jbqnlgz">Ich habe prinzipiell kein Problem mit Live-Service wenn die games und das was geliefert wird, gut ist. Viele Spiele ( Grade Richtung Grind-Games ) ist das eher ein muss das zu machen ohne einfach nur 15 Schwierigkeitsgrade nach oben zu machen.<lb/>Ich hab auch nichts dagegen Kosmetisches Zeug kaufen zu können/müssen wenn ich die haben will. Selbes gilt für Battle Pässe wenn sich das, was drinne ist auch lohnt ( Im besten Fall re-finanziert sich das noch und man kann den nächsten auch kaufen. Enlisted fällt mir da so ein ).<lb/>Ich finde das eigentlich erst dann nervig wenn man Vorteile bekommt durch's kaufen, das Zeug maßlos überpreist ist vor allem für das was geboten wird oder man ständig irgendwie bezahlen muss damit man eine vertretbare Leistung im Game erbringen kann.<lb/>Ich weiß es einfach bei vielen Spielen zu schätzen und finde es eigentlich ganz cool wenn sich games ( vor allem bei F2P Games ) durch nette goodies und cosmetics sich finanzieren können aber es weder ein muss ist, noch jemandem einen unfairen Vorteil gibt. Warframe halte ich da für ein sehr gutes Beispiel.<date>2023-03-10</date><name>Raiju_Lorakatse</name></item>
          <item xml:id="jbqyef9">Würde behaupten dass Problem ist eher der Konsument, weil nen Elden Ring mit BP hätte so viel mehr Geld gebracht.<date>2023-03-11</date><name>MarkusRobben</name></item>
          <item xml:id="jbsd8jz">Verstehe das Geheule nicht. Wenn dir jemand ins Gesicht schlägt möchtest du auch nicht sein Freund sein und oder ihm Geld geben. Gibt genug Spiele die schön und spielenswert sind.<date>2023-03-11</date><name>frodorick90</name></item>
          <item xml:id="jbsdi93">Der Anteil guter Spiele ist vielleicht gesunken, aber es gibt meiner Meinung nach heutzutage viel mehr gute Spiele im vergleichbaren Zeitraum als früher. Das Problem für viele ist, dass Namen, die früher für Qualität standen, heute eben abgestürzt sind. Das heißt aber nicht, dass es keine Alternativen gibt.<lb/>Wenn es denn tatsächlich das Franchise sein muss, kann man manchmal auch einfach die alten Titel weiterspielen.<date>2023-03-11</date><name>DamnThatsLaser</name></item>
          <item xml:id="jbsfl98">Der ganze (Semi-) Indie-Bereich ist in den letzten Jahren nicht umsonst gewachsen. Gibt nicht wenige Spiele-Enthusiasten, die beispielsweise Devolver als Publisher höher ansehen als beispielsweise Ubisoft.<date>2023-03-11</date><name>HamuSumo</name></item>
          <item xml:id="jbsy6yi">Das find ich an den „neuen“ assassins creed spielen so erstaunlich: tun so, als wären sie mmorpgs mit all der monetisierung. <lb/>Bei der vorstellung von kill the suicide squad war ich auch bei jedem marketing satz total gehyped (nicht). Es wird immer so getan als würde man das rad neu erfunden, dabei servieren sie uns nur den 300. aufguss des ewig gleichen.<date>2023-03-11</date><name>DK_Angroth</name></item>
          <item xml:id="jbt0ouo">Diablo 4 wird gerade schwer gehyped, aber ich werde da trotzdem erstmal von einem Kauf absehen. Bin sehr skeptisch bei allem was Activision Blizzard angeht.<date>2023-03-11</date><name>gruese</name></item>
          <item xml:id="jbtuas2">Lasst einfach die Finger von Spielen auf denen EA, Activision oder Ubisoft steht.<date>2023-03-11</date><name>Kenth_Hamner</name></item>
          <item xml:id="jbvaz8e">\&gt;Und mit reicht es echt. Ich bin es leid, nur als wandelnde Brieftasche gesehen zu werden, während ich mich von Entwicklern auch noch beleidigen lassen muss, wenn man ihren Scheiß kritisiert.<lb/>Willkommen im Kapitalismus.<date>2023-03-12</date><name>Magic_Medic</name></item>
          <item xml:id="jbwozge">Hab es, in Hoffnung annähernd etwas mit dem alten Mw2 gemein zu haben, für 70 gekauft. Das einzige von früher sind die alten Karten zu einer neuen, großen zusammen geklebt. Mal abgesehen, dass du für einen Aufpreis von nur 40(!) Dublonen die skins von Ghost etc spielen kannst. 1/3 des preises man... <lb/>Seit Fortnite dieses BattlePass System mehr oder weniger etabliert hat, sind die Spiele drastisch an Preis gestiegen und an Qualität gesunken. Auch AAA Titel werden nur noch zum melken designed. <lb/>Csgo und Minecraft ist Liebe, da wird sich auch nix dran ändern. Damals gekauft und heute immernoch Spaß mit.<date>2023-03-12</date><name>Jaskier404</name></item>
          <item xml:id="jbwpwpv">Triple A wird auch immer schlimmer. <lb/>Gerade die letzte Zeit was z.B. Square Enix abliefert ist ein absoluter Schlag ins Gesicht.<lb/>Klar kommen Spiele wie ein god of war, die aufs letzte durchpoliert sind, wo man die Liebe zum Produkt merkt, aber es wird halt wirklich immer weniger.<lb/>Nur wenn man sieht, dass Kohle fließt, dann wars das auch (schielt auf mario kart 8 was nen neuen teil ausbremst)<lb/>Hat sich halt alles in eine andere Richtung entwickelt.<date>2023-03-12</date><name>Son_of_a_Zombie</name></item>
          <item xml:id="jbwswxp">Müsste ich auch mal spielen. Bin leider sehr unerfahren bei GoW, der PC release ist glaube ich auch etwas später, als auf der Konsole(?) Mittlerweile würde sich aber wahrscheinlich mal ein Komplettdurchgang anbieten.<lb/>Eben dies. Solange halt genügend Geld winkt, wird das auch umgesetzt. Natürlich auf Kosten der Verbraucher. Das Geld wird auch oftmals eben nicht zur Verbesserung genutzt, sondern die, heutzutage häufig auftretende, Kurzlebigkeit wird sowieso vom Nachfolger im nächsten Jahr überschattet.<date>2023-03-12</date><name>Jaskier404</name></item>
          <item xml:id="jbwt4ad">Ja, Aktionäre müssen befriedigt werden.<lb/>Es gilt nicht mehr gute Spiele sondern erfolgreiche Spiele zu produzieren. (Oder so angepasst, dass man mit microtransaktionen den casual-gamer zwischendurch zur Kasse bittet)<lb/>Dabei zeigt die Zeit, dass gute Spiele erfolgreicher sind.<date>2023-03-12</date><name>Son_of_a_Zombie</name></item>
          <item xml:id="jbwui9y">Also wenn ich mir die ganze Preisgestaltung von Diablo 4 so anguck, bleib ich doch noch ne Weile bei Diablo 3.<date>2023-03-12</date><name>knobelbecher</name></item>
          <item xml:id="jbyr282">Wenn man jetzt die Hochzeit mit einem tollen Partner mit AIDS vergleicht, dann ist es kein besonders schwerer 🙈<date>2023-03-12</date><name>MoreKraut</name></item>
          <item xml:id="jbzc2oh">Probier's Mal wieder aus, hat sich echt ne Menge getan und macht mittlerweile tatsächlich Spaß. Kommt nicht an die besten BF Teile Ran, ist aber definitiv so solide dass ich mich jetzt nicht mehr über den Tisch gezogen fühle.<date>2023-03-12</date><name>Havokk137</name></item>
          <item xml:id="jc1hini">Zock halt was anderes als AAA Müll. Steam hat wortwörtlich zehntausende Spiele im Angebot. Andere Märkte ebenso. Es gibt die Klassiker, Emulation, Indies. Man muss nicht immer das neueste oder hübscheste Spiel zocken. Zock gute Spiele.  <lb/>Und scheiß doch auf Kommunikation mit den Devs. Das ist deine Zeit nicht wert. Wenn das Spiel nicht so läuft wie es soll, spiel was anderes. Warum sich ärgern, wenn du Spaß haben kannst?<date>2023-03-13</date><name>Kakaphr4kt</name></item>
          <item xml:id="jcjk9id">Für Leute, die Bock auf Diablo-Gameplay haben, aber Blizzard nicht mehr trauen/nicht warten wollen/D4 nicht mögen, hier sind'n paar Spieleempfehlungen:<lb/>1) **Last Epoch.** 30€, Noch early access, spielt sich aber *sehr* gut. <lb/>Viele Klassen, sehr angenehmes Kampfsystem, Crafting ist superb (Bestes im Genre IMO), nur die Endgame Systeme könnten etwas langlebiger sein. Fühlt sich sonst wie ein super Schritt nach D2 und vor Path of Exile an. Entwickler sind super nah an der Community und antworten auf Reddit posts, Discord Nachrichten etc. und gehen super auf Community feedback ein, nicht nur mit Worten sondern auch Taten.<lb/>2) **Path of Exile.** Free to Play, aber am besten einmalig 20€ für ein paar Truhenplätze ausgeben, hier regnet's Loot.<lb/> Hat man diese, ist der Rest des Spiels *extrem* ausgiebig. Habe noch nie ein so komplexes Spiel gespielt. Habe vierstellige Stunden darin, und bin mir sicher immernoch nur um die 50% davon zu verstehen. Problem hierdran ist genau dies: Die Komplexität ist absurd, die hinter den Systemen steckt. Dafür ist das Kämpfen sehr...Simpel. Einige Bosse sind cool, aber es wird dir sehr stark vermittelt, dass der beste Weg um PoE gut zu spielen alles one shotten und weiter gehen ist. Interaktivität ist hierbei eher gering sobald genug Gear vorhanden. Crafting ist zudem die Hölle für Casual Spieler, SEHR komplex und RNG lastig. Wenn man sich reinfuchst aber eins dieser "Forever games" zu dem man immer wieder gern zurückkehren kann.<lb/>3) Außerdem shoutouts an **Grim Dawn, Chronicon und Slormancer**. Alle 3 haben weniger Ambitionen als die o.g. Spiele, aber haben ihren Charme und sind auch sehr Spaßig, einmalig-käufe und bis auf Slormancer auch "fertig". Da kommt höchstens nochmal'n DLC für Chronicon, aber Grim Dawn ist durch.<date>2023-03-17</date><name>-taromanius-</name></item>
          <item xml:id="jcjkd4y">Gibt in ner Woche ein kostenloses Beta Wochenende. Ich guck' mir dat mal an, aber erwarte eigentlich nichts von Blizzard. Vielleicht überrascht es einen positiv, vielleicht ist's Grütze~<date>2023-03-17</date><name>-taromanius-</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
