<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/fallout_3</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/fallout_3</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/126wh0g/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-04-10</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jebhk0b">Ich vermute du hast noch nie ein RPG gespielt. Grundsätzlich ist die Wirtschaft in Fallout einfach zu verstehen.<lb/><lb/>Der Wert der dir im eigenen Inventar angezeigt wird ist sowas wie die UVP eines Herstellers, eben nicht verbindlich.<lb/>Du kannst natürlich mehr Geld rausbekommen wenn du den Meisterhändler Perk skillst bzw. Feilschen, aber es wird in den seltensten Fällen genau so viel bringen wie es im Inventar steht.<lb/><lb/>Wäre ja sonst auch zu einfach. Einfach alles looten und jeden nicht zu gebrauchenden Bumms verkaufen dann kommste schnell an Geld.<date>2023-03-30</date><name>Harperrino</name></item>
          <item xml:id="jebhud0">Danke für die Infos<date>2023-03-30</date><name>CreativtyTask</name></item>
          <item xml:id="jech8rh">Bei fallout ist es glaube dein:  <lb/>Charisma + feilschen + bonusperks + ruf bei fraktion/person  <lb/>Je höher, desto näher kommst du dem "UVP"<date>2023-03-31</date><name>McRiP28</name></item>
          <item xml:id="jedtts7">Es ist im Prinzip bei jedem RPG das Gleiche: anfangs hast Du Müh' und Not Dich über Wasser zu halten, doch es kommt schnell der Punkt, an dem Du in Items/Geld schwimmst. Meistens lohnen sich daher die Skillpunkte, die man in o.g. Perks investiert nur relativ kurzfristig. Später wünscht man sich, man hätte sie woanders investiert.<lb/><lb/>Mache die gleiche Erfahrung gerade wieder in meinem neuen Fallout 4 Run.<date>2023-03-31</date><name>Hel_OWeen</name></item>
          <item xml:id="jefhtb2">Abhängig von der Haltbarkeit/Zustand und von deinem Feilschen skill sowie deinem Ruf, wenn ich mich nicht irre.<date>2023-03-31</date><name>CheekiAndTheBreeki</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
