<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/welches_spiel_dass_ihr_heutzutage_nicht_mehr</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/welches_spiel_dass_ihr_heutzutage_nicht_mehr</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/127shv0/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-04-10</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jeflyo9">Conkers bad fur days (nie gespielt)<lb/>Jet force Gemini<lb/>Banjo &amp; Kazooie (würde im switch bundle spielbar sein)<lb/>Goldeneye &amp; Perfect Dark (man merkt langsam den Rare Fanboy oder?)<lb/>Rollercoaster Tycoon sowie ein paar alte C&amp;C Games.<date>2023-03-31</date><name>mcduxxel</name></item>
          <item xml:id="jefn5ms">aber auch sehr tasty deine Auswahl,<date>2023-03-31</date><name>Bolendo</name></item>
          <item xml:id="jefo0qw">Siedler von Catan <lb/>Läuft seit Windows 2000 nicht mehr :(<date>2023-03-31</date><name>L1llI4n</name></item>
          <item xml:id="jefrk3h">Battleforge<date>2023-03-31</date><name>Heavy-Dig8903</name></item>
          <item xml:id="jefsxpz">Fantastisches Spiel! Davon gibt es aber ein Fanremake. Googeln mal danach :)<date>2023-03-31</date><name>Realistic_Debt_2824</name></item>
          <item xml:id="jeftdmb">Es gibt Emulatoren.<date>2023-03-31</date><name>BenK2hn</name></item>
          <item xml:id="jefuorh">Black &amp; White 2. Funktioniert leider nicht mehr. Wäre einem neuen Spiel gegenüber auch aufgeschlossen.<date>2023-03-31</date><name>R3tl3f</name></item>
          <item xml:id="jefw3dx">Knights of Honor (1). Kennt wahrscheinlich keiner. Vor kurzem zweiter Teil rausgekommen, auf den ich mich ewig gefreut habe. Der ist mir aber zu anders. Das alte hätt ich gern wieder, aber das kommt irgendwie nur mit Auflösungen bis 1.024 zurecht.<date>2023-03-31</date><name>RETRYbution</name></item>
          <item xml:id="jefy9r8">Enemy Territory: Quake Wars...Server sind leider leer<date>2023-03-31</date><name>antelatis</name></item>
          <item xml:id="jefybr1">Wildstar<date>2023-03-31</date><name>truemildcat</name></item>
          <item xml:id="jefypx0">Weltfussball 2002 und DSF Manager. Bekomme ich auf 64bit einfach nicht zum rennen.<date>2023-03-31</date><name>DarkNookie</name></item>
          <item xml:id="jefzk9z">Einfach aus Nostalgie-Gründen: <lb/>Hugo II, die ersten beiden Harry Potter Games und die Sims 1. Age of Empires 1 fällt mir auch noch ein.<lb/>Das sind so die Spiele meiner Kindheit gewesen.<date>2023-03-31</date><name>Random_user9878</name></item>
          <item xml:id="jefzlff">Freelancer<date>2023-03-31</date><name>Grizomzon</name></item>
          <item xml:id="jeg0jev">Sonic Heroes auf der PS2. Das Spiel hab ich noch, aber meine PS2 funktioniert leider nicht mehr.<date>2023-03-31</date><name>Jodsalzen</name></item>
          <item xml:id="jeg0muk">Einige alte RPG Maker spiele, insbesondere Vampires Dawn. Keine Ahnung obs die heute überhaupt noch gibt und man die auf aktuellen Windows-Versionen noch spielen kann<date>2023-03-31</date><name>AmaLucela</name></item>
          <item xml:id="jeg0v03">Duke Nuke'm 3d. Damals großer Suchtfaktor, aber die Steuerung ist aus der Hölle<date>2023-03-31</date><name>DrafiSchweizer</name></item>
          <item xml:id="jeg1jok">Noch nicht ganz so alt, aber ich würde feiern wenn ich London 2012 auf der Xbox Series spielen könnte 🤪<date>2023-03-31</date><name>JeronimoDude</name></item>
          <item xml:id="jeg23i5">Es gab so ein cooles Strategie Spiel für den megadrive wo man auf Inseln ala age of empires durch die Zeitalter levelte. Ich war 9 und kenne den Namen nicht aber irgendwie hat sich dieses Spiel eingebrannt.<date>2023-03-31</date><name>PullMull</name></item>
          <item xml:id="jeg2guo">Die Hugo spiele und Unreal tournament 2004<date>2023-03-31</date><name>davidn140111</name></item>
          <item xml:id="jeg2h3k">DK 64. würde gern die 110% holen<date>2023-03-31</date><name>Arkhamryder</name></item>
          <item xml:id="jeg3kz1">Herr der Ringe: Das dritte Zeitalter<date>2023-03-31</date><name>Havokk137</name></item>
          <item xml:id="jeg3ns6">Need for Speed 2 SE<date>2023-03-31</date><name>ifisch5</name></item>
          <item xml:id="jeg4106">Aber das sind doch alles Spiele die du noch spielen kannst? Nur halt extrem schlecht gealtert zum Teil.<date>2023-03-31</date><name>Lexta222</name></item>
          <item xml:id="jeg44bc">Music World auf den alten Touch-Handys von LG<date>2023-03-31</date><name>Aatherios</name></item>
          <item xml:id="jeg4enr">Jepp, Battleforge. Immer noch unfassbar, dass sie die Server einfach beendet haben. So ein geniales Gameplay, hat einfach Spaß gemacht.<date>2023-03-31</date><name>Altcoin-Mixtape-Vol1</name></item>
          <item xml:id="jeg4lxa">Würde mega gern mal wieder Die Fugger 2 spielen - das wird aber wohl Wunschdenken bleiben :-D<date>2023-03-31</date><name>Altcoin-Mixtape-Vol1</name></item>
          <item xml:id="jeg4o8e">Das war tatsächlich auch ein feines Game…<date>2023-03-31</date><name>Altcoin-Mixtape-Vol1</name></item>
          <item xml:id="jeg5tvd">Ich will ein 1:1 Remaster von NFS underground 2. Das war einfach ein perfektes Rennspiel. Es hat Spaß gemacht, man konnte seine Wagen modifizieren, es gab alles mögliche an verschiedenen Rennen und ich finde, es ist nicht mal schlecht gealtert von der Reinen Optik her, dazu war der Soundtrack der Hammer. Nur schade, dass man es für den PC nicht mehr kaufen kann und es auf der PS2 bloß mit 30ish fps läuft.<lb/>Dazu einige Nintendo Ds bis hin zu Gameboy spielen. Da fallen mir persönlich vor allem die Pokemon Spiele ein. Ich bezahle gerne meine 5 bis 15 Euro pro Titel in einer gescheit funktionierenden Virtual Console für die Switch aber Nintendo will mein Geld wohl nicht. Tja, Pech gehabt, denn die neuen Pokemon Spiele sind (mir) keinen müden Pfennig wert. <lb/>Noch mehr Nintendo: gebt mir The Legend of Zelda: Wind Waker!!! Ich hab das Spiel nie spielen können, weil ich weder eine Gamecube noch eine WiiU hatte (letzteres warum auch?) und es sieht so nice aus!!<date>2023-03-31</date><name>hardfrombehind</name></item>
          <item xml:id="jeg76bi">Paraworld. Ich hab zwar noch die CD aber irgendwie funktioniert das installieren leider nicht mehr. Und wie op erwähnt hat schlacht um mittelerde..ebenfalls CD vorhanden aber keinen key mehr.<date>2023-03-31</date><name>throw1234nose</name></item>
          <item xml:id="jeg7834">Zoo Tycoon war extrem cool aber läuft nimmer. Und ganz ganz ganz früher hatte ich ein jump and run Spiel namens "Aldo". Das lief noch auf Windows 3.0 oder so. Das würde ich Ur gern nochmal spielen.<date>2023-03-31</date><name>Fluffy-Pomegranate59</name></item>
          <item xml:id="jeg79r0">Das macht doch in echt eh mehr Spaß<date>2023-03-31</date><name>throw1234nose</name></item>
          <item xml:id="jeg7he0">Knights of honor kennen doch ne Menge Leute. Aber mir gefällt paradoxerweise 2 auch nicht..weil es fast nix neues gibt. Für mich fühlt es sich an wie das selbe Spiel in etwas besserer Grafik.<date>2023-03-31</date><name>throw1234nose</name></item>
          <item xml:id="jeg7x57">Lego Rock Raiders - Krieg ich nicht zum laufen und bin zu faul mir win 7 zu installieren<date>2023-03-31</date><name>apfelimkuchen</name></item>
          <item xml:id="jeg9hk5">Zelda Ocarina of time...<lb/>Diese Momente werde ich nie vergessen. Das staunen um 3D...<date>2023-03-31</date><name>Pteranodon123</name></item>
          <item xml:id="jeg9ori">Bis auf Rollercoaster Tycoon kannst du alle Spiele, die du genannt hast, auf der XBox One/XBox Series via Rare Replay, das im Gamepass enthalten ist, spielen.<date>2023-03-31</date><name>Iceblood</name></item>
          <item xml:id="jega1wt">Duke Nukem Zero Hour  <lb/>Buck Bumble  <lb/>Turok 3: Shadow of Oblivion  <lb/>Brute Force  <lb/>Future Cop LAPD  <lb/>Crazy Ivan  <lb/>Sudeki  <lb/>Road Rash  <lb/>Eternal Darkness<date>2023-03-31</date><name>Iceblood</name></item>
          <item xml:id="jegaa45">Vampires Dawn 3 soll bald erscheinen. Marlex denkt auch über Konsolenversionen des Spiels nach.<date>2023-03-31</date><name>Iceblood</name></item>
          <item xml:id="jegae9a">Hab mir deswegen die Xbox classic geholt um die Kammer des schreckens zu spielen, weckt viele Erinnerungen :)<date>2023-03-31</date><name>Manuelunion</name></item>
          <item xml:id="jegb2oq">Super Mario Bros 35....<lb/>Ist bis heute noch mein Lieblingsspiel 🧡<date>2023-03-31</date><name>Missiontendo</name></item>
          <item xml:id="jegbcyg">_Shadow Company_<lb/>Kaum bekannt, aber ähnlich wie Jagged Alliance, nur dass man auch in first person die leute steuern konnte. klasse story und gameplay. Leider gehts schon seit ca 15 jahren nicht mehr.<date>2023-03-31</date><name>DrJamgo</name></item>
          <item xml:id="jegbv93">Nicht für jede HW/SW plattform.<date>2023-03-31</date><name>DrJamgo</name></item>
          <item xml:id="jegc76q">Gute Idee. Ich sehe mal ob ich auch an sowas ran komme.<date>2023-03-31</date><name>Random_user9878</name></item>
          <item xml:id="jegdgwx">Freelancer mit aktueller grafik<date>2023-03-31</date><name>AenarionTywolf</name></item>
          <item xml:id="jegdhwt">Die sind doch alle noch spielbar?<date>2023-03-31</date><name>Rhed0x</name></item>
          <item xml:id="jege9po">keine Ahnung wie du dazu stehst aber 🏴‍☠️ ist auch eine option.<date>2023-03-31</date><name>DoubleOwl7777</name></item>
          <item xml:id="jegf83f">Sega Rally<date>2023-03-31</date><name>Lennja</name></item>
          <item xml:id="jegfwxe">Rollercoaster Tycoon kann man mit OpenRCT auf modernen Systemen problemlos spielen. Und die ersten beiden Command &amp; Conquers: Tiberian Dawn &amp; Red Alert gibt's auf Steam als Remaster im Paket und sehr gut spielbar.<date>2023-03-31</date><name>arnulfg</name></item>
          <item xml:id="jeggoxc">Test drive unlimited 2<lb/>Die Rennen mit anderen waren toll und das Online Casino war super. Hab oft gewonnen Ü<date>2023-03-31</date><name>Frenkie84</name></item>
          <item xml:id="jeggthq">Zwei games die ich ums verrecken nicht finden kann, aber gerne malwieder zocken würde: No one lives forever 1 u 2<date>2023-03-31</date><name>FurchtsamerLurch</name></item>
          <item xml:id="jegh7z1">- Sid Meiers Pirates<lb/>- Age of Empires II<lb/>- Harry Potter 1<lb/>Allesamt auf PC. Ja es gibt sicher Mittel und Wege die noch zu spielen, aber ich habe keinen PC mehr. Es gibt von allen drei Spielen Versionen für verschiedene Konsolen, die spielen sich aber deutlich anders (bis auf AoE auf PS2, aber ohne Maus ist das auch nicht das Wahre). Diese Spiele waren aber meine Kindheit.<date>2023-03-31</date><name>DrEckelschmecker</name></item>
          <item xml:id="jeghewp">Schon klar. Aber ich sage ja ich WÜRDE Geld dafür bezahlen. Zumal Piraterie wohl bei vielen Spielen, die nicht mehr Gespielt werden können eine Abhilfe sein kann, mal abgesehen von so alten online Kamellen, die einfach abgeschaltet wurden.<date>2023-03-31</date><name>hardfrombehind</name></item>
          <item xml:id="jeghmbr">das stimmt natürlich.<date>2023-03-31</date><name>DoubleOwl7777</name></item>
          <item xml:id="jegi05f">Digimon auf der ps2 (man konnte mit bis zu 4 Spielern looten und leveln)<date>2023-03-31</date><name>CaptnBlackySmurf</name></item>
          <item xml:id="jegi0bh">Ist doch ein Remaster auf den 3DS gekommen. Nur blöd, wenn man die Plattform nicht hat, denn Nintendo weigert sich ja weiterhin eine Virtual Console raus zu bringen.<date>2023-03-31</date><name>hardfrombehind</name></item>
          <item xml:id="jegi97e">Age of Empires, die Sims und die Harry Potter Spiele sind alle noch Spielbar auf dem Rechner soweit ich weiß<date>2023-03-31</date><name>Gefaengnispisse</name></item>
          <item xml:id="jegicek">Die Willy Werkel Reihe. Die meisten Spiele liefen ab Windows Vista nicht mehr. 2 haben es bis Windows 7 geschafft. Ab da war Pustekuchen, Lunte aus<date>2023-03-31</date><name>ZukunftsKaiser</name></item>
          <item xml:id="jegihad">Rollercoaster Tycoon kannst man noch immer auf dem Rechner zocken. Viele scheinen die Frage nicht zu 100% verstanden zu haben<date>2023-03-31</date><name>Gefaengnispisse</name></item>
          <item xml:id="jegjb9j">War auch mein erster Gedanke gewesen. Hab ich als Kind sehr geliebt.<date>2023-03-31</date><name>TheDarkCaptain</name></item>
          <item xml:id="jegjqmi">Wundert mich auch sehr, dass es bis heute nichts vergleichbares gibt.<date>2023-03-31</date><name>andtheyhaveaplan</name></item>
          <item xml:id="jegk0ve">Wenn man alle Freunde verlieren will, ja.<date>2023-03-31</date><name>andtheyhaveaplan</name></item>
          <item xml:id="jegk9ga">Rock Raiders, Lego Racers oder das Lego-Spiel mit dem Freizeitpark würde ich generell gerne wieder spielen...<lb/>Und die CDs konnte man wie echte Legosteine zusammenklippen. Es war so toll :)<date>2023-03-31</date><name>Wuschel96</name></item>
          <item xml:id="jegkurp">Habe kürzlich rausgefunden, dass Fable 3 mit ein wenig werkeln auf PC wieder spielbar ist, also ist das tatsächlich bedient. Wollte mir dafür ernsthaft ne Xbox 360 holen. <lb/>Ganz alt wäre Zanzarah, Creature Collector/Shooter. Sehr coole Kombi, hab es als Kind geliebt. Gibt es auf Steam, aber selbst mit allen befolgten Anweisungen, lässt es sich bei mir nicht flüssig abspielen.<date>2023-03-31</date><name>andtheyhaveaplan</name></item>
          <item xml:id="jegl5uj">Kingpin - Life of crime<lb/>Das auf einer aktuellen Engine mit hochauflösenden Texturen, es wäre so göttlich<date>2023-03-31</date><name>mymonics</name></item>
          <item xml:id="jegm5r6">Ich spiele Lego Rock Raiders in einer Windows XP virtuellen Maschine. Dafür nutze ich Oracle VirtualBox :-)<date>2023-03-31</date><name>RegWin32</name></item>
          <item xml:id="jegmnd5">Battlefront 2 auf PS2 und Schlacht um Mittelerde 2<date>2023-03-31</date><name>par0x23</name></item>
          <item xml:id="jegmug4">**HUGE DER TROLL FINDET DICH TOLL! WER DIE WAHL HAT, HAT DIE QUAL.**<lb/>... flashbacks. Welcher Teil war das nochmal? War das Seil eigentlich Glück, oder gab es da ein System?<lb/>... das Spiel hat sich einfach in mein Gehirn eingebrannt.<date>2023-03-31</date><name>Serylt</name></item>
          <item xml:id="jegnkzf">Warlords 2 Deluxe. Das Strategiespiel meiner Kindheit schlechthin.<lb/>Man kann es noch als DOS Variante spielen. Aber richtig gut war die Mac-Variante, da man sie im Fenstermodus spielen konnte und sie sich automatisch an die Bildschirmauflösung angepasst hat.<date>2023-03-31</date><name>Azulapis</name></item>
          <item xml:id="jegnlvf">99,99% aller Spiele sind heute nach wie vor spielbar...<date>2023-03-31</date><name>Muckey</name></item>
          <item xml:id="jegpa52">Eindeutig Shogo! Das war mein Einstieg in die 3d Ego-Shooter Welt damals 1998. Ich hab das Spiel sogar noch hier aber kein System auf dem es läuft. Das Spiel kam relativ zeitgleich mit Half Life 1 auf den Markt. Und Earthsiege 2. Das habe ich auch gesuchtet!<date>2023-03-31</date><name>CoffayKranzen</name></item>
          <item xml:id="jegqm0x">Oh ja das würde ich auch gerne nochmal spielen.<date>2023-03-31</date><name>Thirdeye112</name></item>
          <item xml:id="jegrf7z">Ich hab die Spiele noch und haue asgar regelmäßig aufs Maul.<date>2023-03-31</date><name>MuffinVonNazareth</name></item>
          <item xml:id="jegt6uu">UT2004 gibt es glaube ich bei GoG.<date>2023-03-31</date><name>Xydragor</name></item>
          <item xml:id="jegtkw9">Alternativ die Original Version auf GoG. Ist aber nicht so gut gealtert...<date>2023-03-31</date><name>Xydragor</name></item>
          <item xml:id="jegv932">Jup und davor noch Starlancer<date>2023-03-31</date><name>No-Half5230</name></item>
          <item xml:id="jegvi7z">Bei Herr der Ringe - Schlacht um Mittelerde würde ich gerne nochmal die Kampagne durchspielen.<lb/>Außerdem gab es, Achtung Nische, ein PC-RPG zu Lukianenkos Wächter der Nacht-Buchreihe mit einer eigenständigen Story. Pures Fanfest, trotz eines objektiv mittelmäßigen Games. Wurde nie neu aufgelegt und läuft ab Win7 aufwärts nicht mehr. :(<date>2023-03-31</date><name>NeroMV</name></item>
          <item xml:id="jegvp1t">Die Neutral Room Escape games. Mit dem Ende von Flash sind die leider verschwunden.<lb/>Und Hanse. Uraltes Game, dass es für Dos, Amiga und C64 gab (denke ich). Ich konnte leider nie was lauffähiges irgendwo finden.<date>2023-03-31</date><name>RocketMan_0815</name></item>
          <item xml:id="jegw06s">Könnte wohl downvotes dafür bekommen aber:<lb/>Is bestimmt 10 jahre oder länger her aber damals gab es zwei spiele für ios welche ich nur zu gerne nochmal spielen würde. Das erste wäre Infinity blade und das zweite is das dead space das damals dafür erschien.<lb/>Die beiden Spiele waren besser als die meisten AAA Titel heutzutage, und das obwohl sie auf nem ipod Touch der vierten Generation liefen. Quasi fast schon antik verglichen mit heute.<date>2023-03-31</date><name>Separate_Ad_56</name></item>
          <item xml:id="jegwhza">Lands of Lore   aus dem Jahr 1993 eines der besten Rollenspiele damals auch der 2 Teil 1997 und der letzte Teil im Jahr 1999....echt schade das es kein Remake gibt.<date>2023-03-31</date><name>Optimal-Muffin7626</name></item>
          <item xml:id="jegwnou">Vampire - The Masquerade Redemption. Junge, war das geil damals.<date>2023-03-31</date><name>1337_Diet0r</name></item>
          <item xml:id="jegxrm5">King of the road von Jowood<date>2023-03-31</date><name>Daves-Wonderland</name></item>
          <item xml:id="jegxxac">Aoe 1 gibt es als geniale Definitive Edition!! Einfach googlen 😊<date>2023-03-31</date><name>Daves-Wonderland</name></item>
          <item xml:id="jegy5q2">Es ist ne tolle aoe2 version für konsole rausgekommen!!! Einfach mal googeln 😊<date>2023-03-31</date><name>Daves-Wonderland</name></item>
          <item xml:id="jegy9h5">Nein.<date>2023-03-31</date><name>PullMull</name></item>
          <item xml:id="jegz62y">Catan Universe nervt zwar oft, geht aber grundsätzlich.<date>2023-03-31</date><name>self-efficacy</name></item>
          <item xml:id="jeh2nh6">Paragon<date>2023-03-31</date><name>yourthedeadone</name></item>
          <item xml:id="jeh3e3i">Hmm, wie hiess das MMORPG dazu? Habs gespielt, aber name fällt mir nicht mehr ein. Ich glaub die allien gegner hießen squids.<lb/>Edit: dürfte jumpgate gewesen sein<date>2023-03-31</date><name>AnalphaBestie</name></item>
          <item xml:id="jeh3juj">Keine Ahnung Diggi, hab' nur FL online gezockt. Mit den Bounty Hunters und so...<date>2023-03-31</date><name>Grizomzon</name></item>
          <item xml:id="jeh6p51">Das gibt's doch bei GOG. Auf Windows läuft gut<date>2023-04-01</date><name>DerDangerDalli</name></item>
          <item xml:id="jeh6t7w">Leider sind die Server abgeschaltet.<date>2023-04-01</date><name>Grizomzon</name></item>
          <item xml:id="jeh7lmm">Ich glaub einige mods laufen noch online. Discovery oder Orion könnte klappen<date>2023-04-01</date><name>DerDangerDalli</name></item>
          <item xml:id="jehb7dq">Hast du einen Link? Ich finde das bei GOG nicht<date>2023-04-01</date><name>Toastie33</name></item>
          <item xml:id="jehc4mp">Gibt's auch bei [URL]<date>2023-04-01</date><name>DerDangerDalli</name></item>
          <item xml:id="jehe4sp">Diablo 2 Patch 1.09 oder 1.10.<date>2023-04-01</date><name>mezz1945</name></item>
          <item xml:id="jehoql9">stronghold crusader<date>2023-04-01</date><name>According_Clerk_1537</name></item>
          <item xml:id="jei2lpu">RCT kannst du dich Spielen. Gibt's in AppStore.<date>2023-04-01</date><name>Christmaspoo1337</name></item>
          <item xml:id="jei456f">Also Herr der Ringe Schlacht und Mittelerde 2 + Erweiterung gibt es bei myabandonware. Zusätzlich die ganzen Patches damit es auf heutigen Systemen läuft. <lb/>Aber es kann bei manchen zu Problemen mit der Auflösung geben. Aber auch hierfür gibt es Lösungen (musst du dann googlen). <lb/>Bei mir läuft es auf jeden Fall prächtig. Letztens erst gespielt.<lb/>Vielleicht gibt es die anderen Spiele dort ebenfalls.<date>2023-04-01</date><name>MadMace00</name></item>
          <item xml:id="jei7aax">Max Anarchy und Condemned: Criminal Origins<date>2023-04-01</date><name>fxMelee</name></item>
          <item xml:id="jei8his">Need for Speed Underground 2. Mehr muss ich glaube ich nicht sagen oder?<date>2023-04-01</date><name>DonsterMenergyRink</name></item>
          <item xml:id="jei8jc7">Call of Duty (also das erste!) bzw die Erweiterung United Offensive im Multiplayer…<date>2023-04-01</date><name>triggerBot_csgo</name></item>
          <item xml:id="jei9csz">Die Gilde, Zelda: OoT<date>2023-04-01</date><name>Laiendarsteller</name></item>
          <item xml:id="jeiadjp">Die Steuerung ist in Ordnung, das Spiel gibt's heute noch mit angepasster Maus und Tastatur Steuerung, optimiert für Windows. Wenn mich nicht alles täuscht sogar als kostenloser Download<date>2023-04-01</date><name>tyzzem</name></item>
          <item xml:id="jeibm3h">Danke, das recherchiere ich. Versuch wäre es wert.<date>2023-04-01</date><name>DrafiSchweizer</name></item>
          <item xml:id="jeibqvj">Gibt's auf Steam sehe ich gerade<date>2023-04-01</date><name>tyzzem</name></item>
          <item xml:id="jeicdo1">Mittlerweile nicht mehr. Epic hat Unreal Tournament 99 und 2003 sowie 2004 Ende 2022 aus den Stores genommen und jetzt Ende Februar jeweils den Master Server abgeschaltet. Unreal Tournament 3 ist seitdem auch Free to Play.<lb/>Spielen kann man es aber noch, weil zumindest die Community einen eigenen Master Server hochgezogen hat. Aber um das zu spielen benötigt das jetzt entsprechend Eingriff vom Spieler.<lb/>Und die UT'2004 Server sind aber noch aktiv, um da noch spielen zu können. Wer es besitzt, kann es also durchaus noch mehr oder weniger Problemlos spielen.<date>2023-04-01</date><name>NovachenFS2</name></item>
          <item xml:id="jeicigb">Es gibt Patches im Netz<date>2023-04-01</date><name>creepylittlelurker</name></item>
          <item xml:id="jeidwtb">Willy Werkel baut ein Auto, bestes Spiel!<date>2023-04-01</date><name>Hubble458</name></item>
          <item xml:id="jeie1e2">Als ich die Teile vor 2-3 Jahren noch einmal angespielt habe, ging das auf Windows 10.<lb/>Auf vampiresdawn.de kann man die ersten beiden Teile herunterladen und den dritten Teil auf steam kaufen.<date>2023-04-01</date><name>Gnarzl</name></item>
          <item xml:id="jeie2ln">Vampires Dawn 3 kam vor bald zwei Jahren auf Steam raus.<date>2023-04-01</date><name>Gnarzl</name></item>
          <item xml:id="jeieq7u">Hab ich auf jeden Fall bei Steam gekauft<date>2023-04-01</date><name>Bcoonen</name></item>
          <item xml:id="jeig8xl">Wolfenstein: Enemy Territory<date>2023-04-01</date><name>rupert_snoow</name></item>
          <item xml:id="jeigb68">Admiral Sea Battles. Einfach nur Nostalgie…. Aber es läuft nicht auf VMs mit alten Windows Versionen :(<date>2023-04-01</date><name>Backgroundperson1337</name></item>
          <item xml:id="jeigw0a">Titanfall 2<date>2023-04-01</date><name>baebadore</name></item>
          <item xml:id="jeiic48">Gibt es auch für PS1!<date>2023-04-01</date><name>LaLaSmtih</name></item>
          <item xml:id="jeiiy0u">Medieval total war<lb/>Jagged alliance2<lb/>Civ 4<lb/>Um nur einige zu nennen<date>2023-04-01</date><name>germanfag67059</name></item>
          <item xml:id="jeijlr6">Dungeon Keeper😍<date>2023-04-01</date><name>RickSC_137</name></item>
          <item xml:id="jeik435">Overwatch 1<date>2023-04-01</date><name>AteryMayxNoiz</name></item>
          <item xml:id="jeikm0h">Das erste Driver. Mit Lenkrad war das der Hammer. 8st auch immer noch ne ultra geniale Spielidee.<date>2023-04-01</date><name>jim_nihilist</name></item>
          <item xml:id="jeiks86">Die Nordland Trilogie:<lb/>Schicksalsklinge<lb/>Sternenschweif<lb/>Schatten über Riva<lb/>Bei nahezu allen Spielen kann ich die DosBox nutzen.<lb/>Bei den ersten beiden Teilen geht immer was schief.<date>2023-04-01</date><name>Leading_Resource_944</name></item>
          <item xml:id="jeikv4o">Was ist hier los? 90 Prozent der Spiele die hier genannt werden, laufen mit Windows 11. Kennt hier niemand Suchmaschinen? Alternativen? Patches?<date>2023-04-01</date><name>HalloMaks</name></item>
          <item xml:id="jeil0qo">Paraworld kann man sich kostenlos bei myabandonware runterladen und  soweit ich weiß ist egal was für ein Schlacht um Mittelerde key du verwenndest. Auf Youtube gibt es mehere Viedos wo sie nur den Key zeigen für die Schlacht um Mittelerde.<date>2023-04-01</date><name>Gorgutzs23</name></item>
          <item xml:id="jeil5ph">Die beiden Spiele kannst du auf myabandonware finden.<date>2023-04-01</date><name>Gorgutzs23</name></item>
          <item xml:id="jeil9sy">Danke für die Tipps! Ich werde mal schauen ob ich eins der Spiele mal wieder zum Laufen bekomme. Wäre echt schön die mal wieder zu spielen<date>2023-04-01</date><name>throw1234nose</name></item>
          <item xml:id="jeilh3r">Die guten alten Wächter Bücher! Habe ich vor 3-4 Jahren noch Mal degustiert. Das Spiel war mit aber nicht bekannt<date>2023-04-01</date><name>TheMagicBroccoli</name></item>
          <item xml:id="jeimc03">Ok, klingt interessant, vielen Dank.<date>2023-04-01</date><name>Grizomzon</name></item>
          <item xml:id="jeinrst">World in conflict<lb/>Spy vs Spy<lb/>Panzer General Reihe<lb/>Pizza Connection<date>2023-04-01</date><name>andreb72</name></item>
          <item xml:id="jeins81">GT5 mit noch aktivem Onlinesupport<date>2023-04-01</date><name>JohnboaAwesoa</name></item>
          <item xml:id="jeio193">hoffentlich wird tdu3 dieses jahr genauso nice<date>2023-04-01</date><name>Lance3015</name></item>
          <item xml:id="jeiow6x">Gute Neuigkeiten: Es gibt n Fanprojekt, das Rock Raiders komplett auf ner neuen Engine hochzieht. Nennt sich Manic Miners, hat n discord mit allen relevanten Infos.<date>2023-04-01</date><name>LPFreak1305</name></item>
          <item xml:id="jeip8yt">Du hast mein Leben verändert!<date>2023-04-01</date><name>apfelimkuchen</name></item>
          <item xml:id="jeipos3">Schlacht um Mittelerde 2 habe ich sogar neulich auf DVD wiedergefunden, installiert und (nach ein paar Minjten googeln um es zum laufen zu bringen) endlich mal wieder gespielt! Geiles Spiel nach wie vor 🥰<date>2023-04-01</date><name>H4mb01</name></item>
          <item xml:id="jeiq5m0">Hot Business - nein, nix versautes, sondern ein Wirtschaftssimulator rund ums Thema Frachtbeförderung per LKW. Man kann seine Fahrer/Trucks allerdings mit Elektroschockern, Raketenwerfer etc. ausstatten um sich bspw. der Polizei zu erwehren sollte man was illegales transportieren - oder um dafür zu sorgen, dass konkurrierende Trucks nicht ihr Ziel erreichen.<date>2023-04-01</date><name>Own-Good-800</name></item>
          <item xml:id="jeiqt7n">Age of Exigo, Rise of Nations/Legends. War Front: Turning Point.. alles so geile Spiele<date>2023-04-01</date><name>criiaax</name></item>
          <item xml:id="jeiqwz4">Da kommt tatsächlich demnächst was, nennt sich Fata Deum<date>2023-04-01</date><name>Kramerlediger</name></item>
          <item xml:id="jeiqxov">Gibt's das nicht sogar noch ganz offiziell bei GOG(dot)com?<date>2023-04-01</date><name>cRz_lazer</name></item>
          <item xml:id="jeiqzcc">Gibt super schöne HD Texturen fürn Emulator, kann ich nur empfehlen :)<date>2023-04-01</date><name>MadFuckinMax</name></item>
          <item xml:id="jeir3r2">Das war auch mein Gedanke! Keine Ahnung warum du dafür downvotes bekommst :/<date>2023-04-01</date><name>cRz_lazer</name></item>
          <item xml:id="jeir59x">Gibts bei GOG!<date>2023-04-01</date><name>Daddycool725</name></item>
          <item xml:id="jeir6t5">Herr der Ringe Schlacht um Mittelerde 2 auch mit Expansion ist kein Problem :)<date>2023-04-01</date><name>Daddycool725</name></item>
          <item xml:id="jeirxi8">Die Fugger 2. <lb/>Iam old :/<date>2023-04-01</date><name>Separate_Gas_9493</name></item>
          <item xml:id="jeis592">Wildstar. Mega gutes MMORPG, hatte einige Schwächen, und ist dann schnell wegen mismanagement runtergefahren worden<date>2023-04-01</date><name>-taromanius-</name></item>
          <item xml:id="jeit0m4">Legacy of Kain: Soul Reaver<date>2023-04-01</date><name>StinkyHeXoR</name></item>
          <item xml:id="jeit53d">Halo 3 und Reach. Waren so gut aber inzwischen habe ich beide so oft gespielt und hab 0 Spaß mehr dran.<date>2023-04-01</date><name>DirkTheFish</name></item>
          <item xml:id="jeiu372">Ich hab tatsächlich die orginalverpackung + cd hier, und freelancer auch haha und pizza connection 1<date>2023-04-01</date><name>McRiP28</name></item>
          <item xml:id="jeiu4qj">* Evolution: The Game of Intelligent Life<lb/>* Herr der Ringe: Schlacht um Mittelerde, vor allem 1 aber auch 2<lb/>Ich habe Dank der Frage nachgesehen und die Spiele sind als Abandonware zu finden. Gleich mal ausprobieren, ob es klappt.<date>2023-04-01</date><name>tjhc_</name></item>
          <item xml:id="jeivrq6">Ja nice. Gar nicht auf dem Schirm gehabt. Vielen Dank. Werde ich definitiv beobachten.<date>2023-04-01</date><name>R3tl3f</name></item>
          <item xml:id="jeivtfh">Ist auch nicht wirklich populär oder beworben worden. Bin ich zufällig drüber gestolpert<date>2023-04-01</date><name>Kramerlediger</name></item>
          <item xml:id="jeiw38c">In vielen Fällen würde ich mir das Spielgefühl aus der Zeit zurückwünschen.<lb/>WoW Classic ist zwar technisch (fast) wie WoW damals gewesen, das Spielgefühl war trotzdem ein anderes. 2004/2005 waren wir einfach alle so unerfahren. Man hat die ganze Nacht in BRD verbracht, sich 10x verlaufen und trotzdem nur 2-3 Quests geschafft. Aber man hatte Spaß. In Classic war dann doch schon vieles optimiert... jeder hat den besten Build gespielt, jeder kannte den Dungeon auswendig... Aggro war in Vanilla noch eine Wissenschaft, in Classic hat das fast niemanden mehr interessiert. Jeder war einfach "professioneller".<lb/>Oder auch Warhammer Online... das Gefühl mit all den Leuten gemeinsam gegen die andere Fraktion zu spielen, sich über Bugs zu beschweren, jede Woche zu versuchen den Dungeon zu schaffen weil irgendein Exploit gefixt wurde und man einen neuen suchen musste da Bosse einfach regulär nicht killbar waren... es war die beste Community mit der ich je gespielt habe weil man versucht hat dieses Spiel trotz aller Probleme zu lieben und am Leben zu erhalten.<lb/>Oder auch die Zeit von zB. Pokemon Rot / Blau wo auf dem Schulhof immer irgendwer ein Gerücht kannte, wie man Mew fangen kann. Ohne das Internet waren Spiele noch viel mysteriöser. Jeder kannte irgendjemanden der irgendetwas wusste (was nie gestimmt hat). Aber vielleicht auch gerade deswegen hatten wir Spaß.<lb/>Zum Teil vermisse ich auch, dass ich als Kind limitiert war. Ich hatte Megaman auf dem Gameboy. Das Spiel war echt schwer... aber ich habe es durchgespielt weil... ich keine anderen Spiele hatte. Wenn mich heute ein Spiel nervt, dann kaufe ich mir ein anderes. Die Tatsache, dass Geld heute nicht mehr sooo eine große Rolle spielt (als Kind konnte ich mir alle 2-3 Monate ein Spiel leisten) verleitet dazu Spielen weniger Chancen zu geben. Dazu kommt natürlich auch, dass ich als Kind mehr Zeit hatte als heute.<date>2023-04-01</date><name>Chance_Put_2300</name></item>
          <item xml:id="jeiwms9">hätte MicroVolts &amp; Brawl Busters gesagt, wenn es nicht schon aktive Fan- &amp; Community Projekte wie Toy Heroes und Project Brawl Busters gäbe. MV kriegt dieses Jahr sogar offizielles rerelease auf Steam. ick freu mir!<date>2023-04-01</date><name>Dawneezy</name></item>
          <item xml:id="jeiwytk">Müsste es bei gog geben, läuft gut auf win 7 (danach nicht nochmal probiert)<date>2023-04-01</date><name>Forsaken_Law3488</name></item>
          <item xml:id="jeixco9">Kommt auf die Liste, danke.<date>2023-04-01</date><name>andtheyhaveaplan</name></item>
          <item xml:id="jeixd6d">Gibt's alle drei bei GOG.<date>2023-04-01</date><name>Forsaken_Law3488</name></item>
          <item xml:id="jeiz8lk">Früher gab es auf der Bravo Homepage das Spiel Battlemons.<lb/>Das ist ca 20 Jahre her.<lb/>Browsergame, man konnte Eier bekommen, Monster aufziehen und sie gegeneinander kämpfen lassen. Bisschen auf dem Pokémon Hype aufgesprungen.<lb/>Man konnte ne SMS schreiben und bekam dann Gegenstände. Dafür gingen damals meine 20 Frei SMS drauf. <lb/>Ansonsten gibt es zwar noch Neopets, aber sehr abgespeckt. Damit hab ich auch viel Zeit mwiner Kindheit verbracht.<lb/>Außerdem Die Siedler 2 Gold Edition!<date>2023-04-01</date><name>ghoststegosaur</name></item>
          <item xml:id="jej05fu">Das NFS (2015) schonmal gespielt? Das könnte was für dich sein. Das liegt irgendwo zwischen Underground 2 und MW (2005). Es sieht dazu auch natürlich Recht gut aus. Guter Sound. War echt erfrischend.<lb/>Die Story/Dialoge würden bei Release als extrem cringe abgestempelt aber kA was die Leute von nem Rennspiel erwartet haben.<date>2023-04-01</date><name>Shandrahyl</name></item>
          <item xml:id="jej07n4">Haste was für Battle for middleearth? Außer 80€ ebayversionen oder Raubkopien hab ich keine Möglichkeit gefunden, wie man das Game heut spielt.<date>2023-04-01</date><name>Shandrahyl</name></item>
          <item xml:id="jej0ude">Windows OS Emulation oder Linux Wine/Proton wird helfen.<date>2023-04-01</date><name>GodIsNull_</name></item>
          <item xml:id="jej0w1w"><date>2023-04-01</date><name>GodIsNull_</name></item>
          <item xml:id="jej0z4g">Die Konsolen gibt es doch zuhauf bei ebay/kleinanzeigen, auch billig.<date>2023-04-01</date><name>GodIsNull_</name></item>
          <item xml:id="jej22qh">Lego Rock Raiders, das game war der absolute Hammer.<date>2023-04-01</date><name>Mokes91</name></item>
          <item xml:id="jej2awm">Das ist auf Steam...<date>2023-04-01</date><name>RaindropAndTheSea</name></item>
          <item xml:id="jej359d">Ich denke gerne an eines meines ersten PC-Spiele zurück. Es gab bei der Sparkasse das Knax PC-Spiel auf Diskette. Die Diskette habe ich sogar noch, aber das auf Win10 zum Laufen zu kriegen, ist sicherlich zu viel Aufwand.<date>2023-04-01</date><name>Gaathe</name></item>
          <item xml:id="jej3j9e">Thandor-die Invasion<date>2023-04-01</date><name>nickaz1000</name></item>
          <item xml:id="jej4wfh">Uff die sind auch cringe :D ich brauche keine Story in 'nem Rennspiel, da reicht mir "los, und jetzt werd der beste". Forza Horizon macht was das angeht das meiste richtig.<date>2023-04-01</date><name>hardfrombehind</name></item>
          <item xml:id="jej5yxd">Frontschweine<date>2023-04-01</date><name>Skeletawr</name></item>
          <item xml:id="jej5zzf">Ja ist cringe aber warst du schonmal Freitagabend auf'm McDonalds Parkplatz? So reden die Leute nunmal :D<date>2023-04-01</date><name>Shandrahyl</name></item>
          <item xml:id="jej6854">Moirai. Das war ein kurzes Indie-Mysterygame, bei dem sich gegen Ende plötzlich herausstellte, dass es eigentlich online war und die eigenen Handlungen und Aussagen das Spiel des nächsten Spielers beeinflussen. Ein Troll veröffentlichte ein Script, das die Datenbank zum Abstürzen brachte (Grund: "bc I thought it was funny"), der Entwickler konnte nicht den technischen Aufwand betreiben dagegen dauerhaft vorzugehen, nahm das Spiel offline und jetzt gibt es das nie wieder.          <lb/>Abgesehen davon gibt es viele Spiele, die mal eine PC-Version hatten, die jetzt nicht mehr erworben werden kann. Mir fallen da No One Lives Forever und vor allem Silent Hill 2 ein. Wie kann man sich als Releasefirma bitte den PC-Release von Silent Hill 2 durch die Lappen gehen lassen, wenn z.B. Silent Hill 4 und Homecoming wiederum verfügbar sind?<date>2023-04-01</date><name>RaindropAndTheSea</name></item>
          <item xml:id="jej6eb4">Ja, die Leute Freitags auf dem Mces Parkplatz aber definitiv nicht die Tuning Szene :D<lb/>Edit: mal ausgenommen die Golf GTI Typen aber das ist sowieso ein sehr fragwürdig-seltsames Folk<date>2023-04-01</date><name>hardfrombehind</name></item>
          <item xml:id="jejebst">Funk Flitzer 1 &amp; 2<date>2023-04-01</date><name>Nice_Ad8652</name></item>
          <item xml:id="jejefu0">Danke für den Tipp. Nur ich hatte mir schon mal eine als Ersatz gekauft, aber die hat dann nach kurzer Zeit denselben Defekt bekommen wie die erste. Lohnt sich also meiner Meinung nach nicht ein drittes Mal eine zu kaufen in der Hoffnung, dass diese ausnahmsweise nicht auch nach kurzer Zeit kaputt geht :/<date>2023-04-01</date><name>Jodsalzen</name></item>
          <item xml:id="jejezb0">Es ist möglich Schlacht um Mittelerde zu spielen:<lb/>[URL]<date>2023-04-01</date><name>Practical-Lunch9783</name></item>
          <item xml:id="jejivtn">Gibt doch sogar nen redditthread der das Thema behandelt, kling jetzt vll wie so ein Foren-Harald, aber google spuckt dir das instant aus<date>2023-04-01</date><name>mid_tier_drone</name></item>
          <item xml:id="jejnc13">Schon längernicht mehr<lb/>[URL]<date>2023-04-01</date><name>davidn140111</name></item>
          <item xml:id="jejut0m">Welcher defekt ist denn aufgetreten?<date>2023-04-01</date><name>GodIsNull_</name></item>
          <item xml:id="jejuu4u">Sven Bomwøllen<date>2023-04-01</date><name>No-Nobody-8334</name></item>
          <item xml:id="jejwm2r">WoW classic<date>2023-04-01</date><name>atrx90</name></item>
          <item xml:id="jek2uzi">Megarace 2<date>2023-04-01</date><name>b4lu</name></item>
          <item xml:id="jek3glc">Fantasy Tennis 2<date>2023-04-01</date><name>NinjinCosplay</name></item>
          <item xml:id="jek3r7f">Mass Effect 3 Multiplayer wird wohl spätestens in ein paar Jahren auf dieser Liste stehen, da die Legendary Edition den Multiplayer nicht portiert hat und die Originalversion wohl auch nicht mehr direkt käuflich ist.<date>2023-04-01</date><name>UltimateSpinDash</name></item>
          <item xml:id="jek3y5r">Warlords III<date>2023-04-01</date><name>Lysercis</name></item>
          <item xml:id="jek4ngz">Battleborn, servers are down, that game was so fun and batshit crazy<date>2023-04-01</date><name>Elegant_Profile</name></item>
          <item xml:id="jek9zc6">Läuft bei mir nicht ^^<date>2023-04-01</date><name>1337_Diet0r</name></item>
          <item xml:id="jekall0">Wusste nicht das die games mittlerweile abandonware sind. Ist sogar easy plug and play, musst absolut keinen Aufwand betreiben was die Installation anging. Vielen Dank für die Info. ^^<date>2023-04-01</date><name>FurchtsamerLurch</name></item>
          <item xml:id="jekbfmw">Arcuz Behind the Dark hab ich als Kind im Onlinebrowser gespielt, aber als ich vor ein paar Jahren probiert hab noch einmal zu spielen mit gespeicherten Spielständen hatte ich dann ein Problem<date>2023-04-01</date><name>Plane_Stranger_8868</name></item>
          <item xml:id="jekc36u">Ich würde gerne mal wieder Tom clancy’s ghost recon spielen. Das war für mich einfach ein großartiges Spiel und die perfekte Kombination aus skill und Taktik<date>2023-04-01</date><name>Kamashie</name></item>
          <item xml:id="jeke4rc">Raze Hell Xbox 1<date>2023-04-01</date><name>AmthorsTechnokeller</name></item>
          <item xml:id="jekfz4f">Rise and Fall - Civilizations at War<lb/>Das Spiel war ne super Verbindung aus Echtzeit-Strategie und Action.<date>2023-04-01</date><name>McBlavak</name></item>
          <item xml:id="jekl6ix">Worms World Party<date>2023-04-01</date><name>zuumbawbwe</name></item>
          <item xml:id="jekpp35">Es gibt einen Community-Launcher, den du dir von Moddb runterladen kannst. Ich bin mir nicht sicher, ob Teil 2 schon enthalten ist, das ist aber zumindest geplant.<lb/>Dazu gibt es auch einen Discordserver und einen subreddit.<date>2023-04-01</date><name>HolyPilon</name></item>
          <item xml:id="jeksvew">Battlefield Play for Free und definitiv Minecraft Classic.<lb/>Ich würde alles dafür geben nochmal in meine alte Welt in Minecraft Classic reinschauen zu können<date>2023-04-01</date><name>H_Layton</name></item>
          <item xml:id="jel9xft">Es gab ein komplett unrealistisches und von physikalischen Regeln entkoppeltes Rennspiel namens Fatal Racing. Das hat mir sehr viel Spaß gemacht.<date>2023-04-01</date><name>Trumpassassin777</name></item>
          <item xml:id="jelaf0d">Manhunter<date>2023-04-01</date><name>Ashamedpinguin</name></item>
          <item xml:id="jelax9c">Jumpgate ist korrekt. In dem Game hatte ich die besten PvP Erfahrungen meines Lebens. <lb/>Die NPC Aliens hießen Conflux und die Squids waren in der Hierarchie ziemlich weit unten (C2 und C3).<date>2023-04-01</date><name>DocGreenthumb77</name></item>
          <item xml:id="jelgrg0">Ich weiss wir haben das mal ne zeit gesuchtet. Ich hab aber keine tiefen erinnerungen mehr, war also vermutlich nicht so lange.<date>2023-04-01</date><name>AnalphaBestie</name></item>
          <item xml:id="jelt6dc">Jump Jupiter, aber das wohl eher aus Nostalgie<date>2023-04-02</date><name>antonthat</name></item>
          <item xml:id="jem626t">Dime City<date>2023-04-02</date><name>CrashNan1</name></item>
          <item xml:id="jem67nz">Def Jam fight for New York<date>2023-04-02</date><name>CrashNan1</name></item>
          <item xml:id="jem8rpk">Raubkopien ftw<date>2023-04-02</date><name>DeGtz</name></item>
          <item xml:id="jemfgj3">Die beiden PS2 haben angefangen die CDs zu zerkratzen. Kreisrunde Linien, aber habe nichts gesehen, das hochsteht. Falls ich mir wieder eine PS hole für die PS2 Spiele dann eher eine PS3 Fat Lady, weil die abwärtskompatibel sein soll.<date>2023-04-02</date><name>Jodsalzen</name></item>
          <item xml:id="jemqr5p">4story<date>2023-04-02</date><name>MrBrowni13</name></item>
          <item xml:id="jemqsyy">Monster hunter 3 auf der Wii (online Modus)<date>2023-04-02</date><name>MrBrowni13</name></item>
          <item xml:id="jemrtrp">Die ersten Abenteuer auf dem Reiterhof Spiele. Jaha, lacht mich aus! Aber es ist so.<date>2023-04-02</date><name>AbjectExamination280</name></item>
          <item xml:id="jemwinf">Das waren Slims, oder? Dann ist es zumeist das braune Ribbonflex-Kabel, irgendwann fängt es an sich nach oben durchzubiegen. Auf r/consolerepair ist das immer wieder Thema.<lb/>Von der Fat Lady PS3 ist nur das allererste Modelle in der PAL Region abwärtskompatibel (Modelnr. CECHCxx). Ich habe so eine und es ist zwar ganz cool, aber die sind Laut wie Hölle und es läuft am Ende auch nicht jedes PS2 Game drauf. Kauf dir lieber ne billige PS2 Fat, die hat das Problem mit dem DVD zerkratzen nicht, soweit ich weiß.<lb/>Die PS3 CECHCxx ist auch super teuer und meist schwer zu finden.<lb/>Eine andere alternative ist natürlich ein Emulator auf dem PC.<date>2023-04-02</date><name>GodIsNull_</name></item>
          <item xml:id="jen4qyw">HoN (heroes of Newerth).<lb/>Ähnlich wie DotA, Server wurden letztes Jahr abgeschalten ;( habe dadurch viele tolle Menschen kennengelernt<date>2023-04-02</date><name>pwnti</name></item>
          <item xml:id="jen5at8">Ah eine verwandte Seele - Hallo!<lb/>Ist auch super unbekannt, wie ich festgestellt habe. Wenn ich mich richtig erinnere, spielt es zwischen dem ersten und dem zweiten Buch. Wenn ich es noch richtig zusammenbekomme, dreht es sich um einen Typen, der als Auftragskiller arbeitet, dabei von Olga gestört wird, die ihm eröffnet, ein Anderer zu sein und ins Zwielicht einführt. Es folgen mehrere Missionen gegen die Dunklen, u.a. eine richtig abgedrehte Rückblende in den Zweiten Weltkrieg. Dort erweckt Sebulon (stilecht in SS-Uniform) die Leiche von Drachentöter Siegfried wieder zum Leben. Richtig crazy. Jedenfalls wird man immer stärker und am Ende stellt sich heraus, dass der Protagonist ein Spiegel ist und am Ende stirbt.<date>2023-04-02</date><name>NeroMV</name></item>
          <item xml:id="jen6q53">Die volle Bandbreite also ;) das Universum kann ich mir ganz gut als Spiel vorstellen. Die Bücher sind dann halt gegen Ende doch sehr eskaliert. Aber ich fand gerade bei den ersten paar die diese Postsovietischen Alltagsbeschreibung echt interessant, Datscha, saufgelage mit gezauberten Gerüchen von früher, die Ferienlager Geschichte in zweiten Buch. Ziemlich einzigartiges setting.<date>2023-04-02</date><name>TheMagicBroccoli</name></item>
          <item xml:id="jendv0q">Diabotical (das game is tot)<date>2023-04-02</date><name>ItsaCat2323</name></item>
          <item xml:id="jeoijkf">Sid Meiers Railroads (?), hatte das sehr jung aus der Bibliothek ausgeliehen und damals war das echt genial für mich, wie alles in den 1890er gestartet hatte und bis in die Zukunft simuliert wurde. Klar, könnte man heute vielleicht nochmal spielen, aber ist irgendwie nicht das gleiche. <lb/>Genauso Die Siedler, Erbe der Könige. Hat natürlich viel Kritik bekommen damals wie heute, mit den „Heroes“ aber für mich war das damals, als ich ein Spiel pro Jahr bekommen habe und gerade mal so meinen ersten eigenen PC (ohne Internet) hatte, wirklich das tollste.<date>2023-04-02</date><name>supremeshirt1</name></item>
          <item xml:id="jer19l6">Das klappt für 99% der fälle. Ich habe tage damit zugebracht _Shadow Company_ zum Laufen zu bekommen, das Problem: die haben (scheinbar) eine Abfrage für bestimme GraKas dieser Zeit. (Außerem weder DirectX noch OpenGL sondern was anderes auf dass ich grad nicht komme)<lb/>Wenn der Emulator also nicht diese Karten mit emuliert gehts leider nicht. <lb/>Es kommt einfach die meldung "Keine unterstütze Grafikkarte gefunden" und aus die maus.<date>2023-04-03</date><name>DrJamgo</name></item>
          <item xml:id="jer9am5">Star Wars Galaxies<lb/>Nicht die nachgebauten Version, sondern bei Sony. Mit Jump to Lightspeed und der durchgehenden Storyline.<lb/>Leider sind die Server vor SW:The old Republic abgeschaltet worden...<date>2023-04-03</date><name>Torkum73</name></item>
          <item xml:id="jero78y">Gothic 1/2 - ich weiß nicht ob ich die auf meinem Rechner zum laufen bringen könnte und wahrscheinlich würd ich heute von der Grafik genervt sein. Damals war das aber geil und noch mal jung sein und die Welt frisch erkunden wäre großartig.<date>2023-04-03</date><name>Gourds2theMoon</name></item>
          <item xml:id="jesbd6i">Petz 2 mit den Hunden. hab ich früher gern bei meiner Schweeter zugeguckt, aber hatte immer Angst vor den Gesichtern😅 würds gerne jetzt mal Spielen, hat tolle spiel machanics<date>2023-04-03</date><name>HuhnaufReddit</name></item>
          <item xml:id="jeshqdd">Titanfall 2<lb/>Macht Dank der bis heute andauernden ddos Angriffe wenig Spaß und ist im Team mit Freunden fast unspielbar da die lobbies non Stop abkacken bevor man überhaupt ins Spiel kommt, und wenn man es dann Mal zusammen in den Ladebildschirm schafft muss man hoffen dass auch wirklich alle auf dem gleichen Server landen. So oft saßen wir da 20 Minuten und haben versucht uns gegenseitig zu joinen nur um dann in der Runde nach einem kurzen Blick auf die Spielerliste festzustellen dass wir nicht im gleichen Spiel gelandet sind.<date>2023-04-03</date><name>Mips0n</name></item>
          <item xml:id="jex64sk">Uncharted 2 multiplayer, die story kann man noch spielen aber online nicht mehr :/<date>2023-04-04</date><name>Crafty_Beach_2378</name></item>
          <item xml:id="jf0sxwm">Ja myabandonware kann ich auch allgemein empfehlen wenn man Spiele aus der Vergangenheit sucht.<lb/>Man muss nur dazu sagen, die bieten die Spiele nur solange an bis diese wieder offiziell verkauft werden (selten aber kann vorkommen) danach gibt es nur noch einen Link zum jeweiligen Store.<date>2023-04-05</date><name>MOOGGI94</name></item>
          <item xml:id="jf83ykr">Ardir pvp, das waren Zeiten<date>2023-04-06</date><name>FlowerpotxD</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
