<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/gothic_2_mehr_als_nur_nostalgie</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/gothic_2_mehr_als_nur_nostalgie</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/129vlfa/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-06-21</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jep5b12">Varion zum Beispiel spielt das auch heute noch.<lb/>Ich war zum Zeitpunkt als das rauskam noch nicht auf der welt aber es ist einfach Videospiel geschichte im RPG sektor so wie BF1942, das erste COD oder der half life mod counterstike shooter geschichte sind.<date>2023-04-02</date><name>_S4NT0S_</name></item>
          <item xml:id="jep77t4">Ich bin noch bei Gothic 1, hab die Spiele vorher noch nie gespielt und bin eben wegen Hännos uraltem LP drauf gestoßen.<lb/>Sonst schau doch selber mal rein? Im Sale kostet Gothic 2 inkl. DLC weniger als 3 € und die Gothic Universe Edition (komplette Trilogie) hab ich im Sale für 4 € bekommen.<date>2023-04-02</date><name>Wuschel96</name></item>
          <item xml:id="jep7lkh">Was mich persönlich an Gothic abholt ist die immersion der Welt. Alles passt einfach perfekt zusammen. Die Spielwelt ist nicht zu klein und nicht zu groß, hat Wiedererkennungswert und ist sogar heute noch, insbesondere mit Mods,  ansehnlich, da das Game einfach nen zeitlosen Grafikstil hat. Die Dialoge sind der absolute Hammer und die Sprecher machen allesamt nen feinen Job. Auch die Art wie man als Spieler mit der Welt interagiert,trägt wunderbar dazu bei sich in ihr zu verlieren. So Kleinigkeiten wie ne Animation fürs Fleisch braten, Pflanzen sammeln, Essen, Waffen schmieden usw. Einfach volles Pfund geiler Scheiss.<date>2023-04-02</date><name>FurchtsamerLurch</name></item>
          <item xml:id="jepcfmm">Für mich war Gothic 2 das erste RPG, damals bei Expert für 5€ mitgenommen.. <lb/>war erst n schwieriger Einstieg da ich die Steuerung nicht kannte, aber umso länger ich es gespielt hab desto mehr hab ich mich verliebt in das Game. Mir hat besonders gefallen, das man sich noch mit dem Spiel bei Quests z.B. beschäftigen musste und einem nicht alles automatisch auf der Karte markiert wird, außerdem hat man sich jedes Mal gefreut über ein Upgrade der Rüstung oder Waffe, auch das entdecken der Welt war der Wahnsinn..<date>2023-04-02</date><name>bananenfick</name></item>
          <item xml:id="jepoiq8">Vielleicht hast du nur ein seltsames POV? Was?!<date>2023-04-02</date><name>Interesting_Bother_1</name></item>
          <item xml:id="jepoz7t">Eines der besten RPGs, eine wunderschöne Welt die man wiedererkennt. Wenn ich heute G2 starte kenne ich immer noch die ganze Welt und kann ohne Kompass oder Wegweiser navigieren. <lb/>Sehr gute Story mit wiedererkennbaren Charakteren.<lb/>Gameplay sehr gut, bloß das Kampfsystem ist veraltet. <lb/>Schwierigkeit auf einem guten Level.<lb/>Worldbuilding ist extrem gut, Stimmung ist genau richtig und konsequent durchgeführt.<date>2023-04-02</date><name>TheInnos2</name></item>
          <item xml:id="jepr8dl">Er meint PDS.<date>2023-04-02</date><name>WeazelZeazel</name></item>
          <item xml:id="jeq070w">Disclaimer: ich hab’s vor 20 Jahren nicht gespielt, sondern vor ca. 10 Jahren nachgeholt. Und ich weiß, über Gothic 2 redet man niemals schlecht und so, aber so ziemlich alle, die es lieben, haben es auch schon vor 20 Jahren geliebt. Die Welt hat sich einfach weiter gedreht und heutige Spiele machen an vielen Stellen viele Dinge einfach besser. Und das ist auch ok so, wie sollte es denn anders sein.<lb/>Ich mein, es kostet heute nichts mehr. Die 3€ auf GoG ist es sicher wert. Zumindest um es mal ausprobiert zu haben. Aber viele Dinge sind heutzutage halt komplett überholt. Die Steuerung beispielsweise ist fürchterlich und hat mich lange davon abgehalten, das Spiel überhaupt weiter zu spielen.<lb/>Ich hab‘s am Ende durchgespielt. Und es ist ein gutes Spiel. Nur heutzutage halt echt nicht so überragend, wie es viele hinstellen, die es zu der Zeit gespielt haben, als es noch zeitgemäß war.<lb/>Und jetzt bin ich gespannt, ob schon die ersten Downvotes reinfliegen oder ob die Leute hier noch mit anderen Meinungen umgehen können :)<date>2023-04-02</date><name>Rhabarberrhabarb</name></item>
          <item xml:id="jeqfjbt">Eines der besten Rpgs die man spielen kann von früher. Steuerung etwas ungewohnt aber war ja einer der ersten richtigen Action RPGs damals. Ich spiele es heutzutage hin und wieder durch wen ich Schnauze voll hab von den modernen Rollenspielen die alles auf der Karte markieren und bei jeden Schritt die Hand halten müssen mit ewig vielen Tutorials.<date>2023-04-03</date><name>Round_Peanut_466</name></item>
          <item xml:id="jer4vao">Definitiv so gut wie man es auch sagt. Ja, alt, aber gealtert wie ein Wein. <lb/>Ich habe Gothic immer in der Volkschule und Unterstufe gespielt (6-12 Jahre alt) bin aber nie weit gekommen. <lb/>Habe es jetzt im Februar angefangen und habe es das erste mal in meinem Leben durchgespielt und wünschte mir ich könnte es noch einmal das erste mal erleben. <lb/>Werde es in Zukunft definitiv öfter durchspielen mit den verschiedenen Fraktionen<date>2023-04-03</date><name>Nico3001_</name></item>
          <item xml:id="jer8qsx">Gothic 2 war damals mein erstes RPG. Ich habe mich sofort in die Welt verliebt und fand die Story großartig. Ich denke, was es von anderen Spielen deutlich abhebt, sind die Dialoge, die nicht wie bei den meisten Mittelalter-RPGs so hochgestochen sind (wie "oh holde Maid, lasst mich Euch zu Hilfe sein") sondern authentisch und natürlich wirken (wie "Was geht der Penner auch an meine Sachen?")<lb/>Dazu noch ein großartiger Soundtrack, den ich zeitweise heute noch höre und die Liebe zum Detail, die man dem Spiel anmerkt. Und die kleinen versteckten Dinge, die man erst nach dem x'ten mal durchspielen findet oder die man erst durch die Community oder Freunde erfährt.<date>2023-04-03</date><name>Runefox291</name></item>
          <item xml:id="jer9ee5">Realistische Ruhrpottsprache, statt Fantasy Rumgesülze<lb/>Viele Quest haben mehrere Lösungen, auf die man selbst kreativ kommen muss. (Kein 357m in diese Richtung um noch 8/15 Orks zu töten)<lb/>Menschliche Gegner können besiegt werden, aber sie überleben. Oft sind sie danach ganz kleinlaut. Mord geht, wenn man will, meist trotzdem.<lb/>Handgemacht Welt<lb/>Atmosphäre<date>2023-04-03</date><name>Thorusss</name></item>
          <item xml:id="jer9gx5">Stimmt. Einziger Nachteil ist, dass für viele Nebenfiguren die wenigen gleichen Sprecher wieder verwendet werden.<date>2023-04-03</date><name>Thorusss</name></item>
          <item xml:id="jerewt7">Also von dem was ich hier alles so lese ist der Preis ja enorm geschenkt. Das Game kommt definitiv auf meine Liste und vllt gibts iwann nen Update post über mein Erlebnis je nach dem. Da schein ich einen großen Diamanten der Game History verpasst zu haben.<date>2023-04-03</date><name>KarNikkl</name></item>
          <item xml:id="jerfdmo">Naja, das Spiel ist ja aber auch schon ein paar Tage älter, also wäre es ja irgendwo auch frech, wenn das Game noch sehr teuer wäre :D<lb/>Aber für 4 € kann man es einfach mal selber probieren :)<date>2023-04-03</date><name>Wuschel96</name></item>
          <item xml:id="jerhtso">Solltest du Gothic spielen wollen, möchte ich empfehlen, G2 zuerst zu spielen, weil es bzgl. Inventar und einigen anderen Aspekten einfacher zugänglich ist. Ich selbst habe auch mit G2 gestartet und erst danach G1 gespielt. Storytechnisch kann das sogar ganz erleuchtend sein. Wie auch immer du dich entscheidest: Nimm dir Zeit und lass das Spiel auf dich wirken. Ich war anfangs total überfordert und wusste gar nicht, was ich mit all der Freiheit machen soll. Andererseits ist das Genre ja mittlerweile gelernt, Open Wörld war ja damals noch echt etwas Neues. Viel Spaß!<date>2023-04-03</date><name>Kosmonaut88</name></item>
          <item xml:id="jeri1y9">Danke für den Tipp, würde auch mit G2 anfangen, da ich weiß wie das sein kann, wenn der erste Teil eines Franchises ein holpriger Einstieg ist (in meinem Fall die Mother Series). Ich werde nach dem was ich hier so gelesen habe es definitiv mal spielen, kann jedoch nicht sagen wann. Auf der Liste steht es in jedem Fall.<date>2023-04-03</date><name>KarNikkl</name></item>
          <item xml:id="jerjfub">Die ganze Gothic-Reihe hatte viele Überschneidungspunkte mit dem Genre der Immersive Simulation. Also *Ultima Underworld*, *System Shock*, *Deus Ex*, *Prey*, etc. Ich würde sagen, dass die Serie nicht besonders gut gealtert ist, aber einige Konzepte bietet, die bis heute relativ einzigartig sind. Das Kampfsystem war zum Beispiel schon seinerzeit häufiger Kritikpunkt. Innovativ und originell, aber leider auch schlecht balanciert und etwas hakelig in der Umsetzung. Ich glaube von der Atmosphäre und Dichte der Spielwelt können sich die überdehnten Open Worlds von heutzutage eine oder mehrere Scheibchen abschneiden. Wo Gothic ein dicker, konzentrierter Eintopf aus Points of Interest, simulierten Agenten und Geheimnissen ist, wirken viele Elder Scrolls wie 10L dünnste Suppe mit einer Prise Salz und Kräutern. Auch die Charaktere und der Plot sind spannend, besonders die Entwicklungen zwischen Gothic 1 und Gothic 2 sind schön zu beobachten.<date>2023-04-03</date><name>WastelandPuppy</name></item>
          <item xml:id="jerjwu7">Damn ich hab weder von dem Genre Immersive Simulation, noch von diesen Beispielen als Spiele gehört. Ich war fairerweise aber auch selten in der Open World/RPG Richtung damals. Meine Open World Erfahrungen sind klassisch GTA/Breath of the Wild, aber auch etwas "unbekanntere" Games wie Xenoblade Chronicles. Elder Scrolls Skyrim hab ich zwar im Besitz aber in meinem Fall eine klassische Steam Situation (im <lb/>Sale erworben und jetzt liegts da rum). Was ich halt weiß bei mir ist, dass ich dazu neige sehr gute Character Connection zu brauchen. In so ziemlichen allen Games die ich zu meiner Top 10 packen würde sind Charakterbindungen sehr wichtig oder zumindest World Building (Xenoblade, Undertale, Omori, Majoras Mask). Gothic scheint mir da was liefern zu können auf eine Art die sehr einzigartig klingt.<date>2023-04-03</date><name>KarNikkl</name></item>
          <item xml:id="jerpvpq">Dialektvarianz in deutschen Lokalisierungen (wie in engl.) wär mal was.<date>2023-04-03</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="jerpz4p">Mach auf jeden Fall ein Update<date>2023-04-03</date><name>dontknow16775</name></item>
          <item xml:id="jerroqd">Das ist allerdings wahr aber ist ja nicht so als würden das nicht auch die großen Studios machen. Guck dir z.b Skyrim an, da wurden auch Stimmen ohne Ende recycelt und dafür das deren Mittel schon begrenzter waren als von Bethesda, klingt der Cast sehr abwechslungsreich.<date>2023-04-03</date><name>FurchtsamerLurch</name></item>
          <item xml:id="jers9u2">Die Steuerung ist geil!<date>2023-04-03</date><name>hicmar</name></item>
          <item xml:id="jes2vds">Dies - es stören keine minimap, kein sinnlosen popups, man IST der Held und genauso planlos. Es gibt kein direktes tutorial, sondern aufs mowl. Das game lehrt dich den spieler auf immersiver weise, nicht wissensverarbeitung.<lb/>Alles kann man theoretisch rpg machen. Ich bin gespannt auf das gothic 1 VR projekt.<date>2023-04-03</date><name>rUnThEoN</name></item>
          <item xml:id="jesvyo7">Tipp: schau mal in den Kanal Jorgenson. Typ macht viele mods von gothic-teilen. Die werden immernoch erstellt und gepflegt. G2 ist immernoch super spielbar und ist mit mods aufzuhübschen.<date>2023-04-03</date><name>EpicSpaceChicken</name></item>
          <item xml:id="jet9csa">Yep, das Kampfsystem funktioniert hervorragend. Alles andere ist auch simpel und intuitiv genug. G1 hat mir mit der Steuerung sehr viel mehr Probleme gemacht.<date>2023-04-03</date><name>OmniFred</name></item>
          <item xml:id="jew4cxs">Noch nie Gothic gespielt, hab es auch nicht vor weil die Games einfach net mehr zeitgemäß ist<date>2023-04-04</date><name>Tenmoplayer95</name></item>
          <item xml:id="jew50qn">Ich finde selbst immer noch eine Menge Spaß in älteren Spielen, da ist 2002 noch ziemlich aktuell sogar.<lb/>Sowas wie Earthbound von 1995 zB hab ich erst vor ein paar Jahren gespielt und zähle ich zu meinen Favoriten. Meist merkt man halt das unoptimierte Gameplay, aber auch wenn Gameplay wichtig ist, ist es nicht alles was ein Spiel ausmacht<date>2023-04-04</date><name>KarNikkl</name></item>
          <item xml:id="jew5ci5">Hab an alten Games keinen Spaß, außer an aoe2. Aber das hab ich früher auch schon gespielt, diablo 2 zb oder die alten Siedler teile würde ich nicht nochmal spielen.<date>2023-04-04</date><name>Tenmoplayer95</name></item>
          <item xml:id="jew7j81">Schau dir mal Jorgensen auf yt an. Der lebt mittlerweile ausschließlich von Videos über gothic 1+2<lb/>spielt coole mods und hat eine angenehme Stimme. Ich lasse es off podcast mäßig nebenbei laufen.<date>2023-04-04</date><name>zz_zimon</name></item>
          <item xml:id="jew9flw">Jorgenson is super schaue den in letzter zeit an dauernd :P<date>2023-04-04</date><name>CatprincessLottie</name></item>
          <item xml:id="jewbc80">Fand einfach die Möglichkeiten der Charakterentwicklung zu geil. Man war frei in jede Richtung zu skillen. <lb/>Dann die verschiedenen Fraktionen denen man sich anschließen konnte, haben echt motiviert, gleich nochmal ein neues Spiel zu starten. <lb/>Und natürlich die abwechslungsreiche Open World war für damalige Verhältnisse zu krass. Dazu noch die witzigen NPCs die einen teilweise echt überrascht haben.<date>2023-04-04</date><name>Calm-Job6307</name></item>
          <item xml:id="jf1rwzu">Der Pirat redet doch norddeutsch?<date>2023-04-05</date><name>ElKleistro</name></item>
          <item xml:id="jf1te80">Ich meinte generell, Gothic hat das schon ganz gut gemacht, auch wenn es produktionsbedingt sehr Pott-zentrisch war. Ich will Prinzen, die wienern und Wäscherinnen, die sächseln und bierbäuchige Beamte, die berlinern.<date>2023-04-05</date><name>[deleted]</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
