<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/kann_man_diablo_4_per_cloud_gaming_zocken</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/kann_man_diablo_4_per_cloud_gaming_zocken</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/143iw92/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-06-07</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jna5w9p">Normalerweise ist es in der Tat so, dass Du das Game kaufen musst, zusätzlich zum Streaming Service. Teilweise sind die Cloud Games aber auch Teil einer Mitgliedschaft. Bei Xbox Game Pass Ultimate sind dann z.B. alle Games im GP über die Cloud spielbar.<lb/>Meine persönliche Erfahrung damit ist, dass es inzwischen erfreulich gut funktioniert. Hat natürlich mehr Latenz als wenn man lokal spielt, aber ist durchaus eine Alternative, wenn's die eigene Hardware nun mal nicht mehr tut.<lb/>...und das Game lohnt sich, nebenbei gesagt... ;)<date>2023-06-07</date><name>Reverend-Skeeve</name></item>
          <item xml:id="jncz7r3">Shadow/Boosteroid/AirGPU sind nichts anderes wie ein gemieteter Computer. Du nutzt letztendlich einen Computer per Remote. Bedeutet wenn du entsprechende Cloud Software startest landest du (beim ersten Mal) auf einer leeren Windows Oberfläche und kannst/musst dir deine eigenen Programme herunterladen. Deswegen sind ist dort Diablo 4 spielbar weil du letztendlich einfach Diablo 4 auf einem Rechner installierst. Der steht nur nicht bei dir sondern du greifst per Internet darauf zu. <lb/>Bei anderen Cloud Anbietern welche die Spiele direkt starten (u.A GeForce Now, Xbox Game Cloud, PlayStation Plus Premium (früher PlayStation Now)) ist Diablo 4, wie alle anderen Blizzard Spiele, nicht erhältlich. Dort sind Spiele teilweise im Abo enthalten, teilweise müssen sie separat erworben werden. Da am besten immer beim jeweiligen Anbieter informieren was inkludiert ist und was hinzugefügt werden kann. <lb/>Bei diesen Anbietern funktioniert das starten und spielen fast wie auf einer Konsole. Man geht ins jeweilige Menü des Anbieters, startet das Spiel und wird direkt ins Spiel reingeworfen. Also ein anderes Konzept als die Anbieter aus dem ersten Absatz. <lb/>Aktuell sind also die Cloud Gaming Rechner die einzige Möglichkeit Diablo 4 über die Cloud zu spielen, allerdings kommen zusätzlich zu den Kosten des Cloudanbieters eben die Kosten für das Spiel selber definitiv dazu. <lb/>Ansonsten wird, wenn Microsoft ActivisionBlizzard kaufen sollte (wonach es aussieht, aber noch ist nichts sicher), Diablo 4 wohl über kurz oder lang in der Xbox Game Cloud landen. Dort wäre das Spiel wohl über den Abopreis spielbar ohne extra das Spiel kaufen zu müssen. Das ist aber stand jetzt reine Spekulation.<date>2023-06-08</date><name>Bloodwalker09</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
