<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/spiele_für_die_switch</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/spiele_für_die_switch</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/14petm1/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-07-03</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jqhlzz5">Warum willst du 18+ Games spielen? Oder warum der NSFW mark?<date>2023-07-03</date><name>Stepbro_canhelp</name></item>
          <item xml:id="jqhmw25">It takes two ist das beste Koop Spiel seiner Zeit.<date>2023-07-03</date><name>emenzosaurus</name></item>
          <item xml:id="jqhntqf">TL;DR<lb/><lb/>- CEO von reddit hat API Preise erhöht<lb/>- Reddit Nutzer nicht happy<lb/>- CEO hat gezeigt dass ihm die Community egal ist<lb/>- Reddit Nutzer streiken in diversen Formen (NSFW Tag bedeutet reddit darf dort keine Werbung schalten, aka weniger Geld)<date>2023-07-03</date><name>DaDeceptive0ne</name></item>
          <item xml:id="jqhori3">Hades, Ori and the blind forest, Ori and the will of the wisps, Hollow Knight, Dead Cells, Mario Odyssey<date>2023-07-03</date><name>ShortJimbo</name></item>
          <item xml:id="jqhpfay">Nichts von deinen Vorschlägen trifft zu<date>2023-07-03</date><name>xSean93</name></item>
          <item xml:id="jqhq80n">Hast Recht, mein Fehler. Habe nur Spieleempfehlungen gelesen.<date>2023-07-03</date><name>ShortJimbo</name></item>
          <item xml:id="jqhu5k0">Ab jetzt wird alles NSFW gekennzeichnet.<date>2023-07-03</date><name>DripzEU</name></item>
          <item xml:id="jqhx4hd">Ich mag ARMS sehr.<date>2023-07-03</date><name>Knips-o-mat</name></item>
          <item xml:id="jqhxw63">Two Brothers, sehr düsteres melancholisches 2 spieler Koop adventure mit ein paar puzzles. Kann man innerhalb von wenigen Stunden durchspielen, aber ist auch oft im Sale.<lb/><lb/>Unravel 2, ähnlich wie das obige Spiel, aber 2D sidescroller perspektive und wesentlich bunter.<lb/><lb/>Mario Party, man kann noch 2 Bots hinzuschalten, aber geht auch zu zweit gut, für Brettspiel und minispielfans.<lb/><lb/>Overcooked 1&amp;2, Movin Out, Tools Up, ... witzige koop partyspiele<lb/><lb/>It takes Two, selber haben wir es noch nicht gespielt, aber soll sehr gut sein.<lb/><lb/>Degrees of Seperation, 2 Spieler koop, einer ist sommer der andere winter und zwischen den spielfiguren wird das bild geteilt, und dann muss man kooperativ die umgebung erkunden und je nachdem welche figur man spielt kann man unterschiedliche sachen machen und unterschiedliche wege finden, zb sommer kann schwimmen und winter kann über das gefrorene wasser laufen.<date>2023-07-03</date><name>LyndinTheAwesome</name></item>
          <item xml:id="jqi1eum">Der Mann hat Ahnung. Großartige Aufzählung.<lb/>Ich will noch erwähnen: overcooked etc...machen wirklich mega Spaß. In einer witzigen Runde bzw auch zu zweit. Einfach klasse.<lb/>A way out, gibt es wohl noch nicht oder? Macht Auch tierisch Spaß.<date>2023-07-03</date><name>Beginning-Ad4963</name></item>
          <item xml:id="jqiazra">Mit den von dir aufgestellten Kriterien ist das Einzige, was ich noch empfehlen kann, Super Smash Bros Ultimate.<date>2023-07-03</date><name>DonsterMenergyRink</name></item>
          <item xml:id="jqibo7a">Ne, A Way Out ist meines wissens nicht auf Switch verfügbar.<date>2023-07-03</date><name>LyndinTheAwesome</name></item>
          <item xml:id="jqieqdq">Das einzig schlechte am Spiel ist der Publisher EA. Ansonsten großartiges Computerspiel.<date>2023-07-03</date><name>crackl1ng</name></item>
          <item xml:id="jqis6oj">Hättest du nicht löschen müssen. Mich hätte es trotzdem interessiert :)<date>2023-07-03</date><name>19eXodus86</name></item>
          <item xml:id="jqisvov">Ich weiß nicht, wie gut die Splitscreen-Erfahrung ist, aber ich kann die Portal-Collection nicht genug empfehlen. Kostet glaub keine 15€ aber Portal 1 und 2 sind so tolle Spiele!<date>2023-07-03</date><name>analbuerste</name></item>
          <item xml:id="jqjbqiy">Divinity Original Sin 2 hat ne absolut geile Splitscreen experience. Screen ist geteilt wenn man nah zusammen steht, und dann splittet sich dann wenn man aus einander geht. Ausserdem eh eins der geilsten Spiele der letzten 10 Jahre.<lb/><lb/>Ansonsten Fighting Games sind immer sau geil zusammen wenn man local coop spielt. Aber da muss halt jeder Spass dran haben und viele schreiben das Genre leider sofort ab.<date>2023-07-03</date><name>Inevitable-Cake-2856</name></item>
          <item xml:id="jqk2k2i">Lol war mir gar nicht so bewusst ... Macht halt auch Ned jeder sub .. danke für die Aufklärung<date>2023-07-03</date><name>Stepbro_canhelp</name></item>
          <item xml:id="jqlqctf">Snipperclips Plus<date>2023-07-04</date><name>Pandachiuchiu</name></item>
          <item xml:id="jqlsngn">Super Mario Odyssee könnte nen Blick wert sein, der Koop da funktioniert in der Art das einer Mario steuert und der andere die Mütze die Mario als Waffe und Werkzeug rumwirft.<date>2023-07-04</date><name>SirCB85</name></item>
          <item xml:id="jqo2iek">Diablo 3 Super Koop Spiel auf der Switch. KEIN Splitscreen, nur wird für Koop eine Nintendo Online Mitgliedschaft benötigt<date>2023-07-04</date><name>Careful_Ad_5890</name></item>
          <item xml:id="jqr6kav">It takes Two hab ich auf der PS4 gespielt. Gibt es mittlerweile aber auch für die Switch. War super!<date>2023-07-05</date><name>LuckyNayumi</name></item>
          <item xml:id="jr01xvu">Lego star wars skywalker saga<date>2023-07-07</date><name>HenTie-Fighter</name></item>
          <item xml:id="jr49y6r">Danke dir! Da ist definitiv was interessantes dabei. (3 von den Spielen klingen schonmal nice, jetzt hab ich die Qual der Wahl :)<date>2023-07-08</date><name>mentalflow9000</name></item>
          <item xml:id="jr4abx1">Ist das gut gemacht ja? Bin spontan skeptisch. Haben mal Lego Harry Potter (zum Glück ists billig, das Spiel ist ziemlich schlecht^^) gespielt. Da war das mit dem Splitscreen genauso, war aber irgendwie nervig, weil die Kamera nicht steuerbar war :o<lb/><lb/>Was meinste denn mit Fighting Games genau? So Arcade Games oder was?<date>2023-07-08</date><name>mentalflow9000</name></item>
          <item xml:id="jr4afrp">Ja Portal ist super, aber die Spiele sind schon gespielt ;) Danke trotzdem!<date>2023-07-08</date><name>mentalflow9000</name></item>
          <item xml:id="jr4pqxc">Kannst dir ja mal Gameplay anschauen, fande es sehr gut umgesetzt. Kamera ist immer steuerbar in divinity, kannst auch während dem Kampf über die komplette Map fliegen wenn du möchtest.<lb/><lb/>Und Fighting Games meine ich Arcade Games ja. Also Street Fighter, MK11, GGST, BBCF, DBFZ, Tekken und was es halt sonst noch so gibt<date>2023-07-08</date><name>Inevitable-Cake-2856</name></item>
          <item xml:id="jr4tx4u">Hehe, ja ich vergesse immer, dass man sich ja Gameplay Videos angucken kann^^ danke auf jeden Fall, werd mal reinschaun :)<date>2023-07-08</date><name>mentalflow9000</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
