<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/starfield_constellation_edition</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/starfield_constellation_edition</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/15xxj5y/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-08-22</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jx8t8k9">leider nein, ich bin kein Fan mir teure Boxen zu kaufen, aber ich bin wirklich auf deinen Bericht gespannt wie die Uhr tatsächlich ist :)<date>2023-08-22</date><name>Herr_Demurone</name></item>
          <item xml:id="jx8tmvp">Ich hab mal aus Spaß bei mediamarkt nach Starfield gesucht… warum kommt direkt nach den Starfield Ergebnissen "Bruce Cockburn"?<date>2023-08-22</date><name>Shivalah</name></item>
          <item xml:id="jx9a2nq">Hab mir die Edition für Xbox vorbestellt von Otto weil auch ich unbedingt die Uhr haben wollte XD<date>2023-08-22</date><name>Chunk2025</name></item>
          <item xml:id="jxbe3qp">Ich hab sie auch über Mediamarkt bestellt und per Vorkasse bezahlt. Bisher leider auch nichts gehört :(<lb/>Wollte morgen aber mal anrufen - vllt weiß ich dann mehr.<date>2023-08-22</date><name>paradigmastigma</name></item>
          <item xml:id="jxdbypj">Mein Smartphone kann mehr als diese Uhr. <lb/><lb/>Auch die Uhrzeit anzeigen.<date>2023-08-23</date><name>German_Devil_Dog</name></item>
          <item xml:id="jxe2u2w">Korrektur meiner vorherigen Antwort - es war bei mir Saturn, nicht MediaMarkt. Macht aber keinem großen Unterschied, da sie sogar die gleiche Telefonnummer für den Kunden-Support haben.<lb/>   <lb/>Habe aber grad angerufen und die Info bekommen, dass meine Zahlung im Juni eingegangen und alles Ordnung ist :)<lb/>Die offizielle Bestätigung kommt leider erst, wenn sie es abschicken. Wenn dass deine Nervosität nicht lindert, ruf da sonst auch einmal an oder stell eine Anfrage über das Kontaktformular (mit der Hoffnung, dass sie schnell antworten).<lb/>Ein bisschen Schiss, dass es einoder zwei Tage später kommt, habe ich trotzdem. Davon würde die Welt zwar nicht untergehen und Early Access war nichtmal der Hauptgrund. Aber mimimi...<date>2023-08-23</date><name>paradigmastigma</name></item>
          <item xml:id="jxg0tz2">Danke, also weiter warten.<date>2023-08-23</date><name>Chaosmeister</name></item>
          <item xml:id="jy3fzut">Ich hab immer noch keine Versandbestätigung :-( Das wird wohl nix mit dem Early Access.<date>2023-08-28</date><name>Chaosmeister</name></item>
          <item xml:id="jy3ohfq">Early Access startet ja erst Freitag :(<lb/>Aber vllt verschicken sie den Bumms erst Donnerstag 😔<lb/>Wenn ich bis Mittwoch nichts gehört habe, ruf ich die aber nochmal an. Mein inneres Kind will das jetzt sofort unbedingt bitte T.T<date>2023-08-28</date><name>paradigmastigma</name></item>
          <item xml:id="jy4u65v">Bei mir das Gleiche, habe aber schon letzte Woche angerufen und heute nochmal, die Vorbestellung kann bis zu 15 Tage später nach Release geliefert werden also zum 15ten hin ... Werde im Laufe der Woche genauere Informationen erhalten, aber empfinde das als absolute Frechheit. War das letzte Mal, dass ich was von Saturn/Media Markt bestelle/kaufe. Die haben die Ware anscheinend selber noch nicht und beziehen das über einen Händler. Mal sehen was ich da im Laufe der Woche für Neuigkeiten erfahre. Bin derbe enttäuscht.<date>2023-08-28</date><name>Systemlord_Ra</name></item>
          <item xml:id="jy5j4km">Wäre nicht überrascht wenn die Box gar nicht kommt weil sie zu viele verkauft haben. Am Telefon haben sie leider null schimmer. Außer "ich sehe es ist noch nicht verschickt und noch in Bearbeitung" kommt da nichts. Danke, das sehe ich selber. Seufz.<date>2023-08-28</date><name>Chaosmeister</name></item>
          <item xml:id="jycl4ff">Hallo zusammen,<lb/><lb/>ich habe in Juni bei Saturn vorbestellt und Heute morgen die lang erwartete Versandbestätigung bekommen.<lb/><lb/>Ich geh also davon aus das der Versand jetzt für alle los geht damit zum 1sten auch alle loslegen können.<lb/><lb/>Also keine sorgen machen ES IST SOWEIT :)<date>2023-08-30</date><name>GrumpyPrime</name></item>
          <item xml:id="jycoigk">Na da bin ich auch mal gespannt.Hab's mir in die Filiale liefern lassen.Aber bis heute kam auch nix neues an Info's.Nur das übliche "Wir warten auf den Zulieferer".<date>2023-08-30</date><name>Altruistic-Course996</name></item>
          <item xml:id="jycrdr8">Ich hab auch gerade versucht ne Information zu bekommen, irgendwas....<lb/>Die ham aber alle keine Ahnung leider.<lb/>Ich hoffe Mal das heut noch was passiert 😅<date>2023-08-30</date><name>InevitableDriver2284</name></item>
          <item xml:id="jycspwy">Kannste glaub ich verharzen.Die liegen damit bestimmt im Verzug..<date>2023-08-30</date><name>Altruistic-Course996</name></item>
          <item xml:id="jycsvsm">Falls es noch wen interessiert / sie noch nicht in ihre Mails geschaut haben: Versandbestätigung von Saturn kam heute. Wird im laufe des Tages verschickt und sollte morgen / Freitag ankommen 😍<lb/>   <lb/>Viel Spaß, ihr süßen Weltraumforscher. Mögen die zitternden Skelette und zufällig katapultierten Objekte uns gnädig sein!!<date>2023-08-30</date><name>paradigmastigma</name></item>
          <item xml:id="jycx0qd">Bei mir noch nichts, aber das macht mir Hoffnung!<date>2023-08-30</date><name>Chaosmeister</name></item>
          <item xml:id="jyd0pte">Ziehe meine Aussage gekonnt zurück.Versandbestätigung kam soeben rein :)<date>2023-08-30</date><name>Altruistic-Course996</name></item>
          <item xml:id="jyd2f79">Bei mir ebenfalls noch nichts. Habe am 12 Juni bei Media Markt bestellt. Hoffentlich ist das Glück mit uns und die Constellation Edition wird heute noch verschickt.<date>2023-08-30</date><name>Available_Constant53</name></item>
          <item xml:id="jyd5m66">Das freut mich zu hören! Ich hoffe weiter😅<lb/>Per aspera ad Astra<lb/>Und dir natürlich guten Flug!<date>2023-08-30</date><name>InevitableDriver2284</name></item>
          <item xml:id="jyeqm3n">Ich habe auch bei Media Markt bestellt und gerade die Sendungsbestätigung bekommen.<date>2023-08-30</date><name>No-Vegetable-1372</name></item>
          <item xml:id="jyeu0ob">Gerade eben habe ich ebenfalls die Versandbestätigung von Media Markt bekommen. Endlich geht was voran :D<date>2023-08-30</date><name>Klyphson</name></item>
          <item xml:id="jyi0834">Hat das gute Stück schon jemand in der Hand? Hab gestern um 21 Uhr die Versandbestätigung bekommen.<lb/>Ich lass es in dem nächsten Store schicken. Hoffentlich kommt das Teil heute noch...<date>2023-08-31</date><name>InevitableDriver2284</name></item>
          <item xml:id="jyia0p9">Ein Kumpel hat seins heute von Otto bekommen.<date>2023-08-31</date><name>Chaosmeister</name></item>
          <item xml:id="jyiazgx">Hab meine auch aber nun hats DHL falsch geroutet und es muss umgeleitet werden. Seuftz.<date>2023-08-31</date><name>Chaosmeister</name></item>
          <item xml:id="jyiux6q">Mich hat’s auch erwischt -.- in der DHL App heißt es die Sendung wurde elektronisch angekündigt und direkt bei Media Markt unter der Sendungsverfolgung steht dass die Lieferung umgeleitet wurde. Glaube das wird nichts mehr bis morgen.<date>2023-08-31</date><name>Klyphson</name></item>
          <item xml:id="jynbknz">Meine ist gerade gekommen! Wohoo<date>2023-09-01</date><name>Chaosmeister</name></item>
          <item xml:id="jz430mv">An alle, die vergangenen Mittwoch ne Versandbestätigung für die Lieferung in nen Media Markt bekommen haben:<lb/><lb/>Ist euer Exemplar schon in eurem Markt angekommen?<lb/><lb/>Ich warte immer noch auf eine Abholbenachrichtigung. War am Samstag schonmal da, weil ich ohnehin in der Nähe war, allerdings war sie noch nicht eingetroffen. Scheint lt. der Dame an der Abholstelle vom Lieferanten abhängig zu sein, wie zügig die Ware eintrifft.<date>2023-09-04</date><name>Bloedeldoedel</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
