<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/welches_spiel_habt_ihr_bereits_ewig_auf_eurer</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/welches_spiel_habt_ihr_bereits_ewig_auf_eurer</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/169s4v4/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-09-04</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jz3dzsz">Ich habe eine Menge Games auf dem Pile of Shame. Entweder sind es Titel welche ich nur kurz oder nicht gar nicht gezockt habe. Meistens sind es lange Story-Spiele welche ich trotz Interesse liegen lasse für kleine Story-Titel bzw. Spiele wo ich auch nach einer Stunde wieder ausmachen kann wie Racing und Sport.<lb/><lb/>Anbei eine sehr kleine Auswahl:  <lb/>\* Red Dead Redemption 2  <lb/>\* Last of Us 2  <lb/>\* Dead Rising 1-2  <lb/>\* Assassin’s Creed Valhalla  <lb/>\* Death Stranding<date>2023-09-04</date><name>i20NDriver</name></item>
          <item xml:id="jz3eev7">Shame on me, ich habe Gothic 2 nie sehr weit gespielt, obwohl ich weiß dass es so viel besser sein soll als Teil 1. <lb/><lb/>Elex 2 liegt auch seit Ewigkeiten auf meinem PoS. Und AC Unity wollte ich auch sehr gerne mal spielen.<lb/>Aber erst mal muss ich mit bg3 fertig werden und das kann noch dauern.<date>2023-09-04</date><name>Havokk137</name></item>
          <item xml:id="jz3faa9">Habe es lange aufgeschoben, überteuert gekauft und dann relativ schnell keine Lust mehr gehabt. Ich weiß nicht, was alle so toll daran fanden...<date>2023-09-04</date><name>alfaflier</name></item>
          <item xml:id="jz3fafb">Bitte nicht schlagen...<lb/>Die beiden Addons von The Witcher 3<date>2023-09-04</date><name>BearDiscombobulated4</name></item>
          <item xml:id="jz3fne4">Oh, du hast mich auf ein Spiel gebracht!<lb/><lb/>AC: Origins wollte ich immer schon mal spielen. Generell finde ich die AC-Reihe underrated, würde sie sogar über Uncharted stellen. Aber da bin ich wohl alleine. Origins war in meiner Liste so gut versteckt, dass ich es leider vergessen habe<date>2023-09-04</date><name>Pekoboy95</name></item>
          <item xml:id="jz3fsnq">Ac valhalla will ich noch finishen. Hab das spiel schon über 12 monate installiert aber zu wenig gezockt bzw das spiel (und auch ac odyssey) ist so riesig <lb/><lb/>Anno 1800 ink addons steht auch auf der liste. Ist sehr zeitintensiv<date>2023-09-04</date><name>Orange2Reasonable</name></item>
          <item xml:id="jz3ft0h">So ging es mir auch als ich mal 2-3 Stunden reingespielt habe. Eigentlich ist alles gut an dem Spiel aber der Funke will nicht zünden. Ergeht mir im übrigen bei allen Rockstartiteln so (also auch GTA 5 , 4 usw...)<date>2023-09-04</date><name>i20NDriver</name></item>
          <item xml:id="jz3g98e">Gefährlich mein Freund.<date>2023-09-04</date><name>Worried_Priority_343</name></item>
          <item xml:id="jz3geu1">GTA fand ich persönlich seit Teil 1 ziemlich gut\^\^<lb/><lb/>Bei Red Dead hat mich der Grind genervt, welchen ich als "künstliches in die Länge" - Ziehen empfunden habe (z.B. Felltransport).<lb/><lb/>Soll jeder seinen Spaß habe, wie er oder sie es brauchen - aktuell kann ich sehr empfehlen: Shogun Showdown<date>2023-09-04</date><name>alfaflier</name></item>
          <item xml:id="jz3gk7o">Da wackelt die Schellenhand schon gefährlich<date>2023-09-04</date><name>real_Hans_Meiser</name></item>
          <item xml:id="jz3h5g3">RDR2, LoU2, Divinity Origin Sin, Kingdom Deliverance, Persona 4 &amp; Persona 3, Witcher 1 &amp; 2.<lb/><lb/>Die meisten sind halt lange Spiele auf die ich dann wirklich Lust haben muss &amp; öfters habe ich eher Lust auf 3 normale Spiele anstatt 1 großes.<lb/><lb/>Zusätzlich mit RDR2 &amp; LoU2 sind es 2 Spiele bei denen die Vorgänger die Allgemeinheit viel mehr geliebt hat als ich &amp; habe keine Lust auf ein weiteres Spiel das sehr gelobt wird &amp; mir überhaupt nicht gefällt.<lb/><lb/>Witcher 1 &amp; 2 habe ich damals gekauft, aber irgendwie lief es nicht flüssig auf meinem PC, obwohl damals stand das mein PC es locker schaffen sollte, ka, genau wegen so welchen Gründen werde ich nie nen PC Gamer.<lb/><lb/>Durch Fortnite &amp; Genshin &amp; Netflix habe ich die letzten 1-2 Monate auch kein Spiel mehr beendet :D aber letzte Season von Fortnite war echt viel besser; mal schauen wie lange wir noch diese Season spielen.<date>2023-09-04</date><name>MarkusRobben</name></item>
          <item xml:id="jz3h9v3">Wie hat dir das Grundspiel gefallen?<date>2023-09-04</date><name>MarkusRobben</name></item>
          <item xml:id="jz3hkq9">Witcher 3 GOTY. Traue mich wegen der Suchtgefahr nicht ran.<date>2023-09-04</date><name>Hour-Investment7147</name></item>
          <item xml:id="jz3hlju">Gta 4 auf der ps5 aber anscheinend kommt es doch nicht? - _-<date>2023-09-04</date><name>Key-Moment6797</name></item>
          <item xml:id="jz3i472">Hearts of Iron 4 - Ich habe so viele hunderte Stunden in HOI 2 verbracht, dass mich die Ehrfurcht packt.<date>2023-09-04</date><name>ShlomoBerlin</name></item>
          <item xml:id="jz3i6lk">RDR2 ist auf meiner "gar kein Bock drauf"-Liste. Das Setting spricht mich so gar nicht an und dafür ist es dann viel zu lang.<lb/><lb/>Auf meiner ToDo-Liste stehen zB Half-Life Alyx, Elite Dangerous und Subnautica 2 in VR.<date>2023-09-04</date><name>sicDaniel</name></item>
          <item xml:id="jz3imtn">\- Hogwarts Legacy<lb/><lb/>\- Cyberpunk 2077 (ich warte damit noch bis der große Patch kommt)<lb/><lb/>\- ist zwar noch nicht so lange draußen, aber Baldurs Gate 3. Lohnt sich für mich noch nicht, will da eigentlich eher erstmal reingucken, ob das überhaupt was für mich ist<date>2023-09-04</date><name>bvbsoccer</name></item>
          <item xml:id="jz3j1et">Witcher 3. Hat nie gefunkt.<lb/>RDR2 - habe es gespielt, aber nie beendet.<date>2023-09-04</date><name>floppymuc</name></item>
          <item xml:id="jz3j91c">XIII - mir ging die Xbox kaputt als ich gerade mittendrin war. Seitdem auf der Liste.<date>2023-09-04</date><name>DJKaito</name></item>
          <item xml:id="jz3k8yr">Bei mir ist es ganz klar Witcher 3<date>2023-09-04</date><name>drawnandchill</name></item>
          <item xml:id="jz3kcff">Das Blood and Wind DLC von Witcher 3 ich spiele immer das Hauotgane und Hearts of Steine zu 100% und habe dann ca 100+ Stunden und fange nie das letzte DLC an..<date>2023-09-04</date><name>ILeMeNiizzz</name></item>
          <item xml:id="jz3kewg">Dark Souls 3<lb/><lb/>Ich hab's zweimal angefangen, aber noch nie durchgespielt.<lb/><lb/>Danach gerne Sekiro.<lb/><lb/><lb/>Außerdem reizt mich schon seit Ewigkeiten Project Zomboid.<date>2023-09-04</date><name>El_Morgos</name></item>
          <item xml:id="jz3kp0s">RDR2, Mass Effect Trilogy, FFX, Horizon Zero Dawn, The Last of us 2. KP, was noch alles...<date>2023-09-04</date><name>Galahad0815</name></item>
          <item xml:id="jz3lds7">Das Spiel liegt noch komplett auf Halde. 3 Mal angefangen jedes mal keine Zeit mehr und Monate dazwischen fängt man wieder von vorne an.<date>2023-09-04</date><name>360SubSeven</name></item>
          <item xml:id="jz3m0sg">Das Grundspiel habe ich schon 3 oder 4 Mal durchgespielt, aber nie eines der DLCs beendet.<date>2023-09-04</date><name>1havke42</name></item>
          <item xml:id="jz3m35c">* Cities Skylines: Das Spiel checkt so unfassbar viele meiner Interessen, aber ich hab nie die Muße gefunden, mich reinzufuchsen. Denke ich werd direkt mit Teil 2 einsteigen :D.<lb/>* Monster Hunter (World): Ich hab noch nie ein Monster Hunter gespielt und wollte schon immer den Hype verstehen... aber ist halt auch seeehr zeitintensiv.<lb/>* Crusader Kings III<date>2023-09-04</date><name>von_nicenstein</name></item>
          <item xml:id="jz3ndns">Hogwarts Legacy kann ich wirklich empfehlen. Man kann sich darin verlieren, da es im Middle Game (bin ich grade) echt viel zu tun gäbe/gibt.<lb/><lb/>Und nein, ich brauch in Hogwarts immer noch die Karte. Die Schule ist einfach zu groß.<date>2023-09-04</date><name>Pekoboy95</name></item>
          <item xml:id="jz3ndv2">Zu viele, mitunter die ganzen Games, die es mal gratis bei Epic gab. Da hat sich ein riesiger Haufen angesammelt. Ansonsten ist Yakuza 6 schon sehr lange auf meinem Stapel der Schande, aber dafür müsste ich erst einmal Teil 5 durchspielen....<date>2023-09-04</date><name>Chizakura</name></item>
          <item xml:id="jz3nghv">Kein einziges<date>2023-09-04</date><name>NxxB98</name></item>
          <item xml:id="jz3nibt">War ich mir bei dem Baldurs Gate Vorgänger Divinity Original Sin 2 auch nicht. Liebe zwar RPGs aber das Runde basierte hat mich abgeschreckt. Miterweile hab ich 1 und 2 durch und stecke alle meine zeit gerade in BG3<date>2023-09-04</date><name>That_Faithlessness_4</name></item>
          <item xml:id="jz3np92">Zum Thema Cities Skylines: Spricht mich auch unfassbar an, aber da bin ich dann eher auf der Schiene von Stellaris. Setting überhaupt nicht gleich, aber das Spiel ist einfach zu riesig, um sich einfach mal so reinzuspielen. Du brauchst, wenn du es ernsthaft spielen willst, entweder einen Partner oder Tutorials.<lb/><lb/>Grundsätzlich würde es aber meine kühnsten Videospielträume erfüllen.<date>2023-09-04</date><name>Pekoboy95</name></item>
          <item xml:id="jz3ol0k">Kerbal Space Programm<lb/>Ich bin bisher immer nur bis zu Mun gekommen<date>2023-09-04</date><name>BitHappens</name></item>
          <item xml:id="jz3p60h">Sehr geil<date>2023-09-04</date><name>BearDiscombobulated4</name></item>
          <item xml:id="jz3pwv6">Red Dead Redemption 2 - hab es bereits mehrmals angefangen, einmal sogar bis zum letzten Kapitel gespielt, und dann immer abgebrochen. Kann noch nicht mal genau sagen, warum...Ich galube, ich brauche einfach eine bestimmte Art von Entspanntheit und Zeit um das zu spielen. Hab irgendwie das Gefühl, dass ich dem Spiel sonst nicht gerecht werde, wenn ich es einfach immer so zwischendurch zocke.<date>2023-09-04</date><name>Federal-Fan7813</name></item>
          <item xml:id="jz3qinj">Terraria mit Calamity Mod ... da habe ich ewig drauf gewartet, dass der Mod endlich mit dem letzten Patch kompatibel wird, dann ist das irgendwann passiert, aber bin bis jetzt noch nicht dazu gekommen, es mal zu spielen.<date>2023-09-04</date><name>antelatis</name></item>
          <item xml:id="jz3rk9q">Diablo im allgemeinen. Habe mir jetzt den 3. Teil geholt (war im Sale) und joa, habe ich noch nie gespielt...wird Zeit.<date>2023-09-04</date><name>TherealDJStryker</name></item>
          <item xml:id="jz3s0cj">Superhot<lb/><lb/>Maneater<lb/><lb/>No man's sky<date>2023-09-04</date><name>spitgobfalcon</name></item>
          <item xml:id="jz3sfw0">Aber es ist eine der besten Walking Sims, die ich je gespielt habe, chapeau<date>2023-09-04</date><name>Real_Dish2594</name></item>
          <item xml:id="jz3sja8">Black flag fand ich mit am geilsten. Einfach übers Meer fahren und den Shantys zuhören - beste.<date>2023-09-04</date><name>knobelbecher</name></item>
          <item xml:id="jz3sruv">Jedes Mal, wenn ich ein Video von ImKibitz zu dem Spiel seh, krieg ich wieder Bock. :D<date>2023-09-04</date><name>knobelbecher</name></item>
          <item xml:id="jz3ss8q">Final Fantasy 15<lb/>Yakuza<lb/>Prey<lb/>Elden Ring<lb/>Dark Souls 2 <lb/>Death Stranding<date>2023-09-04</date><name>MelJoLeon</name></item>
          <item xml:id="jz3st5i">Anno 1800 - und am Samstag endlich für die PS5 bekommen. Ich liebe es!<date>2023-09-04</date><name>AndNic3D</name></item>
          <item xml:id="jz3sux6">Crusader Kings 3 und HOI 4... Hänge aber seit 9.000 Stunden an Europa Universalis fest 😱<date>2023-09-04</date><name>Which_Ad_3884</name></item>
          <item xml:id="jz3sv9z">Die Welt ist toll, die Kämpfe super, aber die nebenaufgaben (Prüfungen Marlins, schätze, Punkte alter macht, Tagebuchseiten) waren einfach viel zu viel von immer wieder dem selben. Ich versteh echt nicht wieso jeder Entwickler sein Spiel mit eintausend sich immer wiederholenden Miniaufgaben zupflastert für die man am Ende nicht mal ne halbwegs sinnvolle Belohnung bekommt.<date>2023-09-04</date><name>Ir4qL0bster</name></item>
          <item xml:id="jz3v31s">Noch mal Freelancer durchspielen.<date>2023-09-04</date><name>tadL</name></item>
          <item xml:id="jz3vcan">RDR2, ist mir 2 mal abgekackt in der ersten Mission, habs dadurch schon 2,1h gespielt und kann es daher nicht refunden. Muss ich irgendwann nochmal versuchen. (war bisher nicht so begeistert, aber war ja auch nur das tutorial quasi, hoffe wird danach noch besser) <lb/><lb/>Cyberpunk 2077, warte noch auf Fertigstellung, schätzungsweise 2025-2030. 😅<date>2023-09-04</date><name>yosh0r</name></item>
          <item xml:id="jz3vkz3">Diese Liste wäre ewig bei mir. Ich glaube ich muss mich damit abfinden, dass ich nie auch nur ansatzweise alles Spielen kann was ich gerne spielen will. Hab irgendwie dieses Jahr eine Art burnout vom Gaming und spiele außer einem Multiplayertitel kaum noch was öfter als eine Session. Hatte mir eigentlich einen kleinen Backlog zusammen geschrieben für dieses Jahr, aber da bin ich auch irgendwie einfach nicht weiter gekommen nach einer Weile. Die nächsten Titel auf der Liste wären demnach Return of the Obra Dinn und Chrono Trigger (beide habe ich nur einmal kurz angespielt) und Disco Elysium. Gerade letzteres würde mich schon stark reizen, aber ich finde echt selten die Zeit, Energie und Ruhe so ein komplexes Spiel zu beginnen.<date>2023-09-04</date><name>Akane999VLR</name></item>
          <item xml:id="jz3vnkh">Death Stranding<lb/><lb/>The Witcher 3<lb/><lb/>Assassin's Creed Unity<lb/><lb/>Assassin's Creed Syndicate <lb/><lb/>Bioshock Infinite<date>2023-09-04</date><name>AscensionXIX</name></item>
          <item xml:id="jz3x4nu">Death stranding... Ich krieg mich einfach nicht endlich anzufangen und es ist schon lange in meiner Steam library<date>2023-09-04</date><name>mischkaa</name></item>
          <item xml:id="jz3xi6y">Hab erst 400 Stunden in Europa universalis. Wird langsam mal Zeit endlich die noch nicht benutzen UI Elemente zu finden und zu verstehen was die machen.<lb/><lb/>Horizon zero dawn. Hab ich mal angefangen, dann liegen lassen aber eigentlich solls ja cool sein.<date>2023-09-04</date><name>spriggan02</name></item>
          <item xml:id="jz3xtkl">Problem ist nur, ich bin halt im Harry Potter Universum nicht wirklich zuhause. Ich kenn es natürlich etwas, aber das Spiel würde ich mir hauptsächlich aufgrund der Möglichkeiten und der Grafik antun.<date>2023-09-04</date><name>bvbsoccer</name></item>
          <item xml:id="jz3y9wq">Solange es nicht die switch-Version ist.<lb/><lb/>War ein böser Fehlkauf den man sich denken hätte können.<lb/><lb/>Origins wird heute angefangen! :)<date>2023-09-04</date><name>Jonezymahonezy</name></item>
          <item xml:id="jz3ynga">Let the hate begin...<lb/>Skyrim :') hab vielleicht 10 Spielstunden.<lb/><lb/>@OP Hab Pokemon seit roter Edition als Kind gespielt und tatsächlich bei X&amp;Y aufgehört, würde mir zu wild.<lb/><lb/>Aber HG&amp;SS sind einfach schön, mag die Originale aufgrund Nostalgie trotzdem mehr<date>2023-09-04</date><name>kk0109</name></item>
          <item xml:id="jz40963">Nene, schon auf dem PC. :)<date>2023-09-04</date><name>knobelbecher</name></item>
          <item xml:id="jz421tv">Schließe mich dir mal an, leg aber noch die beiden ersten Teile dazu.<lb/><lb/>Hab mit Witcher 1 angefangen, bin bis zur 1. Stadt (?) gekommen und hatte dann irgendwie das Interesse verloren und gleichzeitig keine Zeit mehr.<lb/><lb/>Witcher 2 wollte ich erst nach Teil 1 starten.<lb/><lb/>Und Teil 3 wird ja so hoch gelobt, ich hab vielleicht 5 Minuten gespielt und wieder aufgehört,weil ich es langweilig und umständlich fand. Die Steuerung war bescheuert.... oder so. Ich bin dann wieder zu Skyrim zurück, aber irgendwann mal werde ich es nochmal versuchen.<date>2023-09-04</date><name>BogenBrot</name></item>
          <item xml:id="jz429yd">Spiel auf keinen Fall das Remake, lohnt sich nicht. Am besten bei Steam die alte Version holen für'n paar Euro.<date>2023-09-04</date><name>Blizzard-Of-Ozz</name></item>
          <item xml:id="jz42kyk">I know. Hab die Physisch bei mir noch als Xbox version stehen. (1 Spiel noch und dann hab ich das PAL set voll)<date>2023-09-04</date><name>DJKaito</name></item>
          <item xml:id="jz42sev">Nice!<date>2023-09-04</date><name>Blizzard-Of-Ozz</name></item>
          <item xml:id="jz431dl">Horizon hatte ich mir auch vor einiger Zeit gekauft und nach 3-4h erstmal wochenlang kein Bock mehr gehabt, hab dem Spiel noch ne Chance gegeben und dann hat es mich so gecatched das ich es auf 100% gespielt habe ^^<date>2023-09-04</date><name>BalTiicEUW</name></item>
          <item xml:id="jz4325s">Das ist exakt auch meine story, also wirklich ganz genauso. <lb/>Ich habe jetzt mit Starfield angefangen und denke es wird erstmal sehr lange dauern bis ich zu Witcher kommen werde.<date>2023-09-04</date><name>drawnandchill</name></item>
          <item xml:id="jz43ggf">Witcher 3 und RDR2 🫣<date>2023-09-04</date><name>falkiiii</name></item>
          <item xml:id="jz43sg2">Dark souls 3 die DLCs und Elden. DS 2 hab ich vor kurzem angefangen<date>2023-09-04</date><name>BabyNoName_</name></item>
          <item xml:id="jz442c5">Naja, die Welt wird eigentlich sehr Einsteigerfreundlich erklärt. Falls das für dich etwas ausmacht<date>2023-09-04</date><name>Pekoboy95</name></item>
          <item xml:id="jz448ph">Witcher Reihe  oder dragon age i<date>2023-09-04</date><name>ErsterHavoc</name></item>
          <item xml:id="jz4537y">RimWorld/Factorio/neue dwarf fortress.. fange an wenn ich im Rente bin<date>2023-09-04</date><name>shuozhe</name></item>
          <item xml:id="jz463av">Outer Wilds. Ea klingt echt nach einem Spiel, das mir sehr gut gefallen könnte und es ist ja auch hoch gelobt. Hab bisher aber einfach nie die Ruhe finden können, das mal anzugehen.<date>2023-09-04</date><name>Timboron</name></item>
          <item xml:id="jz466yy">Du wirst es definitiv nicht bereuen die DLCs zu spielen<date>2023-09-04</date><name>Reddemon519</name></item>
          <item xml:id="jz477wr">Als stellaris spieler kann ich dir sagen: pack das spiel ganz unten auf die To-Do liste, hab vor 5 jahren mit dem spiel angefangen und hab bis heute mit über 1,5k stunden nicht eine runde tatsächlich beendet. Und wenn man mal auf r/stellaris schaut ist das mehr die Norm als die Ausnahme<date>2023-09-04</date><name>Senumo</name></item>
          <item xml:id="jz48dj8">überbiete ich locker. hab witcher 3 im allgemeinen noch auf meinem pile of shame<date>2023-09-04</date><name>PasiCarmine</name></item>
          <item xml:id="jz4co8t">Die Story hört man von vielen. Mein Problem ist, dass ich eigentlich wieder von vorne anfangen müsste, weil ich die ganze Steuerung schon wieder vergessen hab.<lb/><lb/>Ähnliche Kerbe: Kingdom come deliverance. Coolest spiel. Aber wenn man 4 Wochen nicht gespielt hat muss man alles neu lernen.<date>2023-09-04</date><name>spriggan02</name></item>
          <item xml:id="jz4domk">Verständlich, aber so schwer ist die Steuerung meiner Meinung nach nicht, zumindest mit Maus und Tastatur ..man muss da jetzt nicht unbedingt die krassesten „Movesets“ drauf haben um die Bosse etc zu schaffen<lb/><lb/>Also da hab ich schon deutlich schlimmeres gespielt tbh, z.B CiV oder Cities Skylines<date>2023-09-04</date><name>BalTiicEUW</name></item>
          <item xml:id="jz4e05x">You underestimate my (filthy casual) powers.<date>2023-09-04</date><name>spriggan02</name></item>
          <item xml:id="jz4e8bf">Ich habe sim City gespielt wie ein wahnsinniger. Aber city skylines hat nie gezündet. Habe gerade so die 2 Std. Playtime bei einigen Tests überschritten und konnte dann nicht mehr refunden :-(<date>2023-09-04</date><name>DrSanchez87</name></item>
          <item xml:id="jz4mx7s">Witcher 2 + 3 (1 hab ich bereits durch).<lb/><lb/>Trotzdem findet sich immer wieder was neues. Aktuell Remnant 2 und Starfield.<date>2023-09-04</date><name>dEEkAy2k9</name></item>
          <item xml:id="jz4rno5">Cyberpunk 2077 - aber das gibts erst beim nächsten PC Upgrade. :-)<date>2023-09-04</date><name>Heisthamster</name></item>
          <item xml:id="jz4w4yk">The last of us 2 musst du unbedingt durchspielen.<date>2023-09-04</date><name>Suspicious-Data-6182</name></item>
          <item xml:id="jz4zc47">Top 25 meines aktuellen Backlogs:<lb/><lb/>1	Cross Code&#13;  <lb/>2	Red Dead Redemption II&#13;  <lb/>3	Borderlands 1&#13;  <lb/>4	Borderlands 2&#13;  <lb/>5	Borderlands Pre-Sequel&#13;  <lb/>6	Borderlands 3&#13;  <lb/>7	Beyond Good &amp; Evil&#13;  <lb/>8	Human Resource Machine&#13;  <lb/>9	7 Billion Humans&#13;  <lb/>10	Hollow Knight&#13;  <lb/>11	WindWaker&#13;  <lb/>12	Ori and the Blind Forest&#13;  <lb/>13	Ori an the Will of the Wisps&#13;  <lb/>14	Psychonauts&#13;  <lb/>15	Rime&#13;  <lb/>16	Southpark - The Stick of Truth&#13;  <lb/>17	Southpark - The Fractured BuT Whole&#13;  <lb/>18	Tiny and Big&#13;  <lb/>19	Yooka Laylee&#13;  <lb/>20	Yooka Laylee - The Impossible Lair&#13;  <lb/>21	Octopath Traveler&#13;  <lb/>22	Yoshis Crafted World&#13;  <lb/>23	HoB&#13;  <lb/>24	Little Nightmares&#13;  <lb/>25	Little Nightmares 2<lb/><lb/>Danach kommen nochmal 200 Titel, wenn ich in Rente gehe habe ich ggf. genug Zeit dafür...<date>2023-09-04</date><name>boonstyle_</name></item>
          <item xml:id="jz52dtd">Der Einstieg sollte deutlich leichter fallen als bei den alten Teilen. Gibt auch ein gutes Tutorial und viele Videos. Ist mein meist gespieltes Spiel<date>2023-09-04</date><name>Xeonid1</name></item>
          <item xml:id="jz52qiz">Deltarune<date>2023-09-04</date><name>atominator42</name></item>
          <item xml:id="jz58n4l">Das Spiel nervt halt leider hier und dort mit politisch korrekt.<date>2023-09-04</date><name>Traditional_Low_177</name></item>
          <item xml:id="jz5bllo">Habe immer noch Mass Effect in der Liste 😅<date>2023-09-04</date><name>OkGrapefruit1964</name></item>
          <item xml:id="jz5nwha">Warhammer total war 2, hab mir da enthusiastisch alle DLC‘s gekauft und sogar extra einen Abend freigehalten um es zu spielen und seit 2 Jahren nicht nochmal angefasst. Der Desktop link erinnert mich da immer wieder: „ey stimmt da war was“<date>2023-09-04</date><name>Low_Explanation_9325</name></item>
          <item xml:id="jz6472i">Flappy Bird<date>2023-09-05</date><name>user5776689</name></item>
          <item xml:id="jz6f2md">Project Zomboid absolute empfehlenswert. Mittlerweile soviele mods draußen dafür, dass es einfacher und noch vielseitiger wird<date>2023-09-05</date><name>WildKashi</name></item>
          <item xml:id="jz6kg7y">Also hab hogwarts legacy fast ganz durchgespielt bis ich an den punkt kam wo man soo viele quests noch abschließen muss bevor man finished (wollte alle nebenquests erst haben und so) und dann hat ich auch kein bock mehr die story von dem mädel weiter zu bringen. Sebastian war cool wegen den dunklen flüchen aber der rest hat sich gezogen. Irgendwann mach ich des noch fertig. Ansonsten red dead 2 singleplayer. Hab zwar den multiplayer recht ausführlich gespielt aber den single player nur so 2 stunden. Kingdom come deliverance hab ich mir mal im sale geholt macht aber nicht so wirklich spaß oder vielleicht zieht sich die einführung auch nur viel zu lange. Ich mag generell so spiele nicht die alles für mich entscheiden wollen und mich in einen vorgefertigten character zwängen. Wieso soll ich das blöde dorf zurück um meine komischen eltern zu begraben die ich seit 10 min kenne und mit denen ich 0 emotionale bindung hab. Ihr tot könnte mir in dem spiel nicht egaler sein. An sich müsste man das auch mal durchspielen aber das wird wohl auf ewig in meiner steam bib verschimmeln. Assassins creed odyssey ist cool und hab ich auch schon viel gespielt aber die reisezeiten wurden mir irgendwann zu lange dann hat ich kein bock mehr. Würde aber schon noch gern die story fertig machen. Die ganzen anime waffen und rüstungen fucken aber mega ab und mit assassin hat es halt auch überhaupt nix zu tun. Trotzdem schöne welt an sich.<date>2023-09-05</date><name>Designer_Term3911</name></item>
          <item xml:id="jz6l1jr">Kanns nur empfehlen. Gibt auch viele gute mods. Nervig ist nur dass man eine DLCs fast schon braucht für das richtige Erlebnis aber das is ja bei eu4 oder so nicht anders<date>2023-09-05</date><name>Designer_Term3911</name></item>
          <item xml:id="jz6lbrp">Black flag war mit abstand der beste Ac Teil aller zeiten gefolg von brotherhood und dem bei dem man nen templar spielen konnte aber auch nur weil es im prinzip ac 4 als templer ist<date>2023-09-05</date><name>Designer_Term3911</name></item>
          <item xml:id="jz6m7mw">Cyberpunk ist mehr als spielbar mitlerweile. Was mich halt immer abfuckt sind die ewig langen dialoge und gescripteten scenen. Die sind einfach langweilig wenn man sie schon öfter gesehen hat vorallem weil man dann auch merkt dass die antworten meistens keinen unterschied machen<date>2023-09-05</date><name>Designer_Term3911</name></item>
          <item xml:id="jz6mnas">Ich dachte tatsächlich nicht dass es einen menschen gibt der nur 10h in skyrim hat. Ich glaub ich hab jetzt so rund 1000 verteilt über 2 plattformen und bestimmt 3 odee 4 versionen. Aber auch nur dank mods<date>2023-09-05</date><name>Designer_Term3911</name></item>
          <item xml:id="jz6n0wo">Will dich ja nich triggern aber hold dir 3 und zock die große kampagne. Du schaltest die völker von wh 1 und 2 + dlc automatisch frei in wh3 wenn du die spiele hast und 3hat ne coolere kampagne und bessere mechaniken<date>2023-09-05</date><name>Designer_Term3911</name></item>
          <item xml:id="jz73vee">Commander Keen, alle Teile nach Teil 4<date>2023-09-05</date><name>Hexklar</name></item>
          <item xml:id="jz74d4n">Das Resident Evil 4 Remake, aber 70€ sind mir im Moment zu viel im Store. Ich warte bis es rabatte gibt.<date>2023-09-05</date><name>Professional_Gur3660</name></item>
          <item xml:id="jz77udh">Mir geht's in jedem open world game eigtl nur darum scheiße zu bauen. Wie in GTA. Story juckt mich nich die Bohne und skippe eh jede cutscene (kb auf schlechten Film, in für Filmverhaltnisse schlechter Grafik). Und die Bullen KI ist ja immer noch nicht auf GTA3 Level! Darauf warte ich vorallem. <lb/><lb/>Zudem hasse ich wenn sich ein game clunky anfühlt, und so siehts scheinbar immernoch aus, wenn ich mir Videos drüber angucke. Vllt wirds für meine Erwartungen auch nie fertig, dann muss ichs mir halt modden, die Modder kriegen ja natürlich alles hin. Aber auch das werd ich erst machen wenn die das basegame nicht mehr updaten.<lb/><lb/>Bestimmt ein tolles game wenn man auf story steht, no offense.<date>2023-09-05</date><name>yosh0r</name></item>
          <item xml:id="jz7e6xe">Findeste? Ist mir gar nicht aufgefallen. Wo?<date>2023-09-05</date><name>Pekoboy95</name></item>
          <item xml:id="jz7ejfq">HGSS ist auch schön, aber mir geht das langwierige Grinden auf dem Nerv, daher nie weiter als bis Orden 8 gespielt, es frustet einfach. Das schwierigste Grinden ever in Pokémon. Würde aber so gerne Kanto bereisen...<date>2023-09-05</date><name>Pekoboy95</name></item>
          <item xml:id="jz7en2j">Glaub ich. Aber mit 1,5k Stunden nicht eine Runde beendet heißt nicht, dass es nur ein Spielstand ist, oder?<lb/><lb/>Ich wurde bei meinem letzten Run von irgendwelchen Autoritären Wi\*\*ern fertig gemacht, zum Vasallen hingestellt. Hatte dann keinen Bock mehr<date>2023-09-05</date><name>Pekoboy95</name></item>
          <item xml:id="jz7eqri">Problem ist, in der Rente könnte es sein, dass ich andere Interessen habe. Aber verstehe dich. Die Ori-Games kann ich wärmstens empfehlen. Ich sehe, dass du auch auf gute Story-Games stehst.<lb/><lb/>Kann FireWatch empfehlen<date>2023-09-05</date><name>Pekoboy95</name></item>
          <item xml:id="jz7gjfw">Ging mir genauso, habe es einmal 3-4h gespielt, 2-3 mal wieder ne Chance gegeben, aber nie den Hype verstanden. Scheint einfach nicht unser Spiel zu sein...<date>2023-09-05</date><name>NoGuarantee2918</name></item>
          <item xml:id="jz7iqor"> Schon zweimal durch inkl addons. <lb/>Warum? Hallo GERALD !!!! Ist mein absolutes Top 1 Game.<lb/>Lohnt sich, jedes Mal!<date>2023-09-05</date><name>BicycleSpiritual8399</name></item>
          <item xml:id="jz7k6n8">Lustig. Dabei finde ich Blood &amp; Wine deutlich schöner und besser als Hearts of Stone. Sogar schöner als das Hauptspiel, von der Atmosphäre her und der Soundtrack ist der beste der drei. Aber mei, Geschmäcker... is halt so.<date>2023-09-05</date><name>38731</name></item>
          <item xml:id="jz7khx8">Habe ja nie gesagt mag es nicht, habe auch gehört soll super sein. Nur nach 100 Stunden und da ich es immer als letztes machen wollte war halt die Luft raus und ich habe es nie gemacht...<date>2023-09-05</date><name>ILeMeNiizzz</name></item>
          <item xml:id="jz7krk6">Steht hinter dem anderen walking simulator Stanley Parable UD direkt auf platz 34. Aber ja ob ich dann noch spiele kA. Tatsächlich ist mein Sohn derjenige der inzwischen spiel nach spiel bei mir durchzieht in der Family Library<date>2023-09-05</date><name>boonstyle_</name></item>
          <item xml:id="jz7m97s">Ich hab hunderte Spielstände angefangen.....<date>2023-09-05</date><name>Senumo</name></item>
          <item xml:id="jz8i3n0">Hatte nicht wirklich das Gefühl grinden zu müssen, einfach well balanced Team von 3-4 Poke reicht aus<date>2023-09-05</date><name>kk0109</name></item>
          <item xml:id="jz8om1t">Ich habe Jahre gewartet auf Lost Ark. Als es dann in Deutschland verfügbar war, hatte ich eine Familie samt Kind. Das Spiel war genau mein Ding und hat mich süchtig gemacht. Die Zeit hat nie gereicht und ich habe mich für die Familie entschieden :'(<date>2023-09-05</date><name>SavasGER</name></item>
          <item xml:id="jzais7e">Das hatte ich auch schon mitbekommen aber das ist so schlecht auf steam bewertet das ich da erstmal nicht weiter reinkaufe. Aber thx<date>2023-09-05</date><name>Low_Explanation_9325</name></item>
          <item xml:id="jzbgsbo">Kingdom hearts 2 wurde das schon genannt?<date>2023-09-06</date><name>Guilty_Argument3586</name></item>
          <item xml:id="jzc00xr">GoldenEye für N64<date>2023-09-06</date><name>Geezersteez</name></item>
          <item xml:id="jzcm2ff">Überbiete ich nochmal. Ich hab Witcher 3 nie gespielt und habe es auch garnicht erst vor. Denn... *jetzt werde ich auf den Scheiterhaufen geworfen...* Ich mag das Spiel nicht.<date>2023-09-06</date><name>eXBlade21</name></item>
          <item xml:id="jzf0cm2">Ich hab knapp 150 Spiele auf Steam die ich nicht angefasst habe...<date>2023-09-06</date><name>Yurgin</name></item>
          <item xml:id="jzs89ve">Nächste Woche kommt endlich Emden Ring dran, hab ich mir jetzt ewig auf gespart und jetzt tatsächlich mal Urlaub dafür genommen. <lb/>Die Vorfreude ist groß.<date>2023-09-09</date><name>RavingHans91</name></item>
          <item xml:id="jzt5p49">Heart of Stone hatte dafür aber imho die interessanteste Story/Quest im ganzen Spiel<date>2023-09-09</date><name>lefix</name></item>
          <item xml:id="jztjdk3">Alles rund um Witcher 3 ist von allerhöchster Qualität bezüglich der Geschichtenerzählung, daran kein Zweifel. <lb/>Mir war die Geschichte einfach etwas zu düster. Ich brauche Happy Ends and nothing but. 🙂<date>2023-09-09</date><name>38731</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
