<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/wissenschaftliche_befragung_aspekte_von</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/wissenschaftliche_befragung_aspekte_von</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/16xqbi8/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-10-02</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k346pcu">Ich denke Du sollest klar machen, dass sich etliche Fragen auf Charaktere beziehen, somit also für Single Player Games wie z.B. City Builder, in denen es keine dedizierten Charaktere gibt, irrelevant sind. Und das Hilfskonstrukt "totally agree/totally disagree" als "not applicaple", bei dem ich dann auch noch überlegen muss, ob es die negierte Form ist, ist in dem Fall auch umständlich.<lb/><lb/>Oder anders formuliert: als Umfrageteilnehmer sollte man sich am besten ein Spiel aussuchen, in dem Charaktere eine wichtige Rolle spielen.<date>2023-10-02</date><name>Hel_OWeen</name></item>
          <item xml:id="k349xsy">Danke, für das Feedback. Ich kann verstehen, dass es irritierend ist, diese Aussagen zu bewerten, wenn das Spiel dieses Merkmal nicht aufweist. Nichtsdestotrotz ist dieser Fragebogen anwendbar auf alle Arten von Spielen, auch solche ohne Charaktere. Selbstredend ist es eintönig die immer gleichen Antworten auswählen zu müssen (leider lässt sich das nicht verhindern, da ich mich im Validierungsprozess des Fragebogens befinde). Bei der Instruktion, anstelle von "non applicable" das entsprechende Extrem auszuwählen, handelt es sich jedoch keineswegs um eine Behelfslösung. Es gab im Vorhinein lange Diskussionen über eine "non-applicable"-Option und aus Gründen der späteren Analyse fiel die Wahl auf dieses Verfahren. So gesehen bestehen kaum Unterschiede im Ausgang zwischen Fällen, in denen ein Merkmal nicht vorhanden ist und Fällen, wo das Merkmal nicht die angesprochene Reaktion auslösen konnte (also quasi ein "natürliches" "totally disagree")<date>2023-10-02</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k34at1t">Das ist aber nur im optimalen Fall so, also wenn alle User (bei Negierung) das "richtige Falsche" auswählen. Ansonsten verfälschst Du damit Deine Daten. Ein dediziertes "n/a" ist eben eindeutig.<date>2023-10-02</date><name>Hel_OWeen</name></item>
          <item xml:id="k34gqpz">Das ist leider wahr. Das ist das große Problem mit inversen Items.  <lb/>Auch letzteres sehe ich vollkommen ein und ich bin jedem über die Maßen dankbar, der bereit ist, mir seine Zeit zu schenken. Ich möchte auch in keinem Fall, jemandem Umstände bereiten, aber muss mich leider auch im Rahmen der wissenschaftlichen Methodik bewegen (und kann ebenso wenig nachträglich etwas anpassen). Es tut mir leid, falls meine erste Antwort als undankbar interpretiert wurde, denn das bin ich in keinem Fall.<date>2023-10-02</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k34lmrt">Ist mir bewußt, weswegen ich ja auch anregte Deinen Erläuterungstext hier anzupassen. Ich bin ein großer Freund der wissenschaftlichen Methodik, aber manchmal beißt sie einen schon in den Allerwertesten.<lb/>Keine Angst, war nicht der Fall (bei mir).<date>2023-10-02</date><name>Hel_OWeen</name></item>
          <item xml:id="k34mrz7">Habe es ausgefüllt aber manche Fragen passen nicht zum Spiel das ich angegeben habe ein "Not applicable" Option wäre da gut gewesen.<lb/>Abgesehen davon sind einige Fragen sehr stark interpretierbar formuliert:  <lb/>Wahrscheinlich werde ich irgendwann alle Games vergessen die ich gespielt habe. Wer weiß in 50 oder 60 Jahren kenne ich vielleicht nicht mal mehr meinen eigenen Namen? Also totally agree. Es ist probable in der Zukunft.<date>2023-10-02</date><name>Tigrisrock</name></item>
          <item xml:id="k34os9h">Das Ding ist, wenn ich die Anpassungen für die 7/70 Aussagen, die sich im entferntesten um Charaktere drehen, vornehme, verzerre ich den Fokus dieser Umfrage und Spiele wie Journey oder Gone Home fallen durch das Raster, obwohl es Paradebeispiele für das Phänomen sind, das ich untersuche.<lb/>Tatsächlich bin ich da erleichtert :)<date>2023-10-02</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k34pu76">Auch dir herzlichen Dank für das Feedback. :)<lb/>Leider müssen Aussagen wie diese häufig einen gewissen Interpretationsspielraum lassen und lassen exakt interpretiert dann nur einen Schluss zu. Viele mögen das Statement exakt, viele wieder anders interpretieren - durch eine ausgewogene und große Stichprobe mittelt sich das normalerweise. <lb/>Hier gilt ebenfalls, dass das Empfinden von der Person abhängt (und natürlich auch von den Spielpräferenzen) und sich idealerweise in der Population ausgleicht. Mein Forschungsgegenstand ist ohnehin als Interaktion aus Spiel und Spieler zu verstehen - quasi das Potential eines Spieles, das in Kombination mit einem gewissen Publikum X Reaktion auslöst.<date>2023-10-02</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k34s42h">Hängt denke ich vom Spiel ab und der Person, die es spielt. Pokémon lässt mich jetzt auch nicht über mein Leben nachdenken, Spiritfarer dagegen hat mich schon sehr zum Nachdenken gebracht.<date>2023-10-02</date><name>KaTeaChan</name></item>
          <item xml:id="k34t06z">Hm Spiritfarer könnte ich glaube ich auf dem Tablet installieren, aber irgendwie sagt mir das Game optisch jetzt nicht gerade zu. Spiele eher so Aufbau/Survival oder Sim Spiele - vielleicht liegt es auch daran.<date>2023-10-02</date><name>Tigrisrock</name></item>
          <item xml:id="k350uj3">Sinn und Zweck der eingeschobenen Negierungen ist es, die Teilnehmenden zum Lesen und Nachdenken zu zwingen, damit sie nicht einfach stumpf immer das linke ankreuzen.<date>2023-10-02</date><name>Timely_Telephone_882</name></item>
          <item xml:id="k357fir">Ja, das war auch meine Annahme und die Daten aus meinen vorherigen Erhebungen sprechen dafür. Lustigerweise wurde während dieser Pokémon auch an einer Stelle genannt (als ein Spiel, das Erfahrungen, die ich untersuche auslösen kann). Dabei stand jedoch die Bindung an einzelne Pokémon im Vordergrund.<date>2023-10-02</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k3588oj">Ich will jetzt nicht neugierig wirken, aber darf ich fragen, welche Spiele genau (also nur ein paar Beispiele). Vielleicht ist der ein oder andere mir ja schon untergekommen. Leider reicht der Umfang meiner Arbeit nicht aus, um die Spielerseite näher zu beleuchten, dabei ist es für mich super interessant mehr Details darüber zu erfahren, wo die persönlichen Unterschiede in der Betrachtung einzelner Spiele liegen.<date>2023-10-02</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k359md7">Sim Spiele wären: Arma 3, DCS, Ready or Not  <lb/>Survival: Valheim, DayZ, Conan Exiles  <lb/>Aufbau: Rimworld, Going Medieval, Stardew Valley<lb/><lb/>Das sind so die mit den meisten Spielstunden<date>2023-10-02</date><name>Tigrisrock</name></item>
          <item xml:id="k35w7lt">Habe die Befragung angefangen, aber dann abgebrochen. Ich finde es fraglich wie du unterscheiden möchtest ob meine totally disagree Antworten, die auch wirklich so gemeint sind von "keine Angabe" unterscheiden möchtest. Das sind zwei total unterschiedliche Sachverhalte. Man kann nicht eine totale Ablehnung mit keine Angabe gleichsetzen. Meiner Ansicht nach kannst du mit allen Fragen wo eine gewisse Anzahl an diesen Antworten gegeben wurde nicht verwenden, das ist "handwerklich" nicht sauber.<lb/>Also entweder du machst die Fragen alle freiwillig, fügst eine keine Angabe/nicht anwendbar ein oder lebst mit vielen Abbrüchen. Nur mit den Ergebnissen würde ich so definitiv nicht arbeiten.<date>2023-10-02</date><name>fDiKmoro</name></item>
          <item xml:id="k35wo30">Ich fand auch, dass es überhaupt nicht gepasst hat, und insbesondere die Bedeutung der Fragen durch die Wahl des Spiels beeinflusst wird.<lb/><lb/>Ich hatte Oxygen Not Included gewählt. Es gibt keine Story, also viele Fragen waren seltsam. Aber es gibt eine recht interessante Physiksimulation. Also hab ich bei Realismus ein paar Punkte gegeben. Ich schätze aber, dass das bei Auswertung anders interpretiert wird.<lb/><lb/>Ich denke, wie andere auch, dass der Fragebogen recht problematisch ist. Es kommt mir so vor als wäre er mit Spielen mit Story im Hinterkopf entwickelt worden. Hab leider keine guten Beispiele, da ich solche Spiele sehr selten spiele. Rollenspiele z.B., so Spiele, die ständig in den Nachrichten sind. Z.B. dieses Cyberpunk-Spiel das mit so vielen Bugs rauskam, weiß bestimmt jeder was gemeint ist.<date>2023-10-02</date><name>austeritygirlone</name></item>
          <item xml:id="k361fen">Die Befragung hat Spaß gemacht! Viel Erfolg.<lb/><lb/>Hab nach 26 Jahren endlich Mal, innerhalb der letzten Woche, das originale Final Fantasy 7 durchgespielt. War schön dieses emotionale Feuerwerk nochmal Revue passieren zu lassen.<lb/>Das Spiel hat mir auch gezeigt, wie krass egal die grafische Darstellung ist wenn Story, Gameplay und Präsentation stimmen.<date>2023-10-02</date><name>meixnaa</name></item>
          <item xml:id="k362wc1">Erledigt!<date>2023-10-02</date><name>Daily_GeekDE</name></item>
          <item xml:id="k37z796">Vielen lieben Dank :)<date>2023-10-03</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k380634">Erst einmal vielen Dank für das Feedback. :)<lb/><lb/>Ich habe zuvor einiges an Literaturrecherche zu dem Thema betrieben und wüsste nicht, wo eine klare Aussage getroffen wird, dass das per se handwerklich nicht sauber sei. Vor meinem Forschungsgegenstand müssen diese zwei Arten der Antworten nicht zwangsweise unterschieden werden, weil es an dem Resultat, nämlich der ausgebliebenen Reaktion des Spielers, die der Fragebogen versucht zu erfassen, nichts ändert. Es ist nicht das Ziel, das Spiel zu bewerten, sondern einen Aspekt der Spiel-Spieler-Interaktion zu messen.<date>2023-10-03</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k381ph3">Danke für das Feedback. :)<lb/><lb/>Tatsächlich entstand der Fragebogen auf Basis eines theoretischen Modells. Diese Umfrage dient der Validierung dieses Fragebogens. In der praktischen Anwendung auf ein spezifischen Spiel könnte man bspw. Subskalen weglassen, die für das Spiel irrelevant sind. Das darf ich hier aber nicht tun. Sofern die Arbeit daran fortgesetzt wird, durchlaufen einzelne Items (zumindest jene, die es ins tatsächliche Tool schaffen) mit Sicherheit auch noch Optimierungsprozesse.<lb/><lb/>Ich verstehe, dass das irritiert, doch ich benötige aufgrund der Vielfalt von Videospielen, selbst innerhalb eines Genres, auch Informationen zu Spielen, die augenscheinlich nicht das Potenzial mitbringen, die Erfahrung von Interesse auszulösen. Insbesondere, da das Urteil über Letzteres ein subjektives ist.<date>2023-10-03</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k381sou">Das freut mich zu hören. Lieben Dank :)<date>2023-10-03</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k39adon">Was ich seltsam finde ist, dass keine Fragen zum Spiel erhoben werden, z.B. Genre. Oder macht ihr das dann basierend auf einer Datenbank mit Spielen?<date>2023-10-03</date><name>austeritygirlone</name></item>
          <item xml:id="k39mfr2">Das war auch eine anfängliche Überlegung, doch stellte sich hierbei zunächst das Problem ein, dass man bei geschlossenen Antworten evtl. nicht alle Genre abdeckt bzw. ein Spiel nach Auffassung des Teilnehmenden keinem der genannten eindeutig zuzuordnen ist. Mehrfachnennungen waren eine Überlegung, doch dann stellt sich die Frage, wie man kategorisiert.<lb/><lb/>Bei einem offenen Antwortformat gestaltet sich die Auswertung schwieriger und man läuft Gefahr, dass ein Spiel evtl. (von unterschiedlichen Probanden) unterschiedlichen Genre zugeordnet wird. Daher erschien es am einfachsten auf eine Datenbank zurückzugreifen, dann hat man wenigstens ein einheitliches Klassifizierungssystem.<lb/><lb/>Langer Rede kurzer Sinn: Die Wahl fiel auf die letztere Variante. :)<date>2023-10-03</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k39ml5u">Interessant, mir sind tatsächlich ein paar davon schon untergekommen. Dankeschön für die Info :)<date>2023-10-03</date><name>kg-ude</name></item>
          <item xml:id="k3d1ubp">Ich hatte das Gefühl, dass diese Umfrage nur auf eine ganz kleine Gruppe an Spielen passt. Ich hätte wahrscheinlich manche Fragen anders beantwortet wenn es nicht darum geht welches Spiel man am Anfang erwähnt. Aber von all den Spielen die ich bisher gespielt habe passten die Fragen eher zu 1-2% der Spiele die ich bisher gespielt habe.<date>2023-10-04</date><name>Fendso</name></item>
          <item xml:id="k3eq6ol">Dankeschön für das Feedback. :)<date>2023-10-04</date><name>kg-ude</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
