<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/geforce_fsr_für_jedes_spiel_möglich</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/geforce_fsr_für_jedes_spiel_möglich</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/172tfs3/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-10-08</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k3yxfwh">Du meinst DLSS bei Nvidia und das kann sich in enorm viele Spiele modden lassen. Meistens brauchst du da nur eine DLL aus einem anderen Spiel für die jeweiligen Varianten. Unter Umständen muss diese angepasst und zurechtgemodded werden. Dazu am besten mal Nexusmods durchsuchen. Ansonsten unterstützen die Spiele in der Regel sonst FSR, also den offenen Standard von AMD, den du mit jeglichen Grafikkarten nutzen kannst. Läuft generell nur gut, wenn die Grafikkarten KI und Raytracing unterstützen.<date>2023-10-08</date><name>mighty1993</name></item>
          <item xml:id="k3z4j3c">Ich meinte schon FSR, aber das man DLSS per Mod auch nutzen kann ist mir jetzt neu, hatte die letzten Jahre keine nvidia gpu und mich damit nicht weiter beschäftigt. Dann muss es aber irgendwie einen Community Mod fürs jeweilige Spiel geben oder kann man da eine bestimmte dlss DLL einfach ins Verzeichnis kopieren und fertig?<date>2023-10-08</date><name>Rare-Switch7087</name></item>
          <item xml:id="k3z5v38">Kommt immer auf das Spiel an. Bei Starfield kann man meine ich eine beliebige DLSS-DLL nutzen. Bei wieder anderen gibt es mal mehr mal weniger Aufwand je nach Spiel und Version von DLSS und Co.<date>2023-10-08</date><name>mighty1993</name></item>
          <item xml:id="k3zayd2">Das klingt aber schon interessant, da muss ich mal recherchieren. Danke für deinen Tipp!<date>2023-10-08</date><name>Rare-Switch7087</name></item>
          <item xml:id="k405f65">Treiberbasiertes upscaling heißt bei Nvidia NIS (Nvidia Image Scaling). Macht im Prinzip das gleiche wie RSR bei AMD. Hab allerdings schon ein paar Jahre keine Nvidia mehr, daher kann ich dir nicht sagen wo das im Treiber versteckt ist. Früher konnte man es in Geforce Experience einstellen meine ich mich zu erinnern. <lb/>Falls du aber im Spiel die Wahl hast nimm DLSS 2 oder falls DLSS2 nicht vorhanden FSR 2, die sind dem treiberbasierten upscaling klar überlegen. Wenn du Glück hast gibt es auch mods für das gewünschte Spiel die dieses einbauen.<date>2023-10-08</date><name>Possible_Giraffe_835</name></item>
          <item xml:id="k40lpfc">Wenn NIS ähnlich wie RSR läuft wäre ich damit sicherlich zufrieden. Ich werde mir die 2080ti heute Abend einbauen und mir die Möglichkeiten anschauen. <lb/>Ja klar, insofern ein Titel einen moderneren Upscaler integriert hat, dann greife ich darauf zurück. So habe ich das mit der AMD GPU auch schon gehandhabt.<date>2023-10-08</date><name>Rare-Switch7087</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
