<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/steam_deck_oder_odin_2</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/steam_deck_oder_odin_2</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/17upjbr/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-11-14</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k96nl7k">Steam Deck. Und da wartest du am besten bis zum 19.11. denn da kommt das Steam Deck 2 in den Verkauf mit OLED und größerem Akku. <lb/><lb/>Generell ist das Steam Deck mit der Software "Emudeck" die absoluten Emulator Maschine.<date>2023-11-14</date><name>TheShiiniing</name></item>
          <item xml:id="k96rmg8">Es ist nicht das SteamDeck 2, nur eine Revision.<date>2023-11-14</date><name>Neat_Link4665</name></item>
          <item xml:id="k96rwiy">Das "alte" Steam Deck ist massiv reduziert, habe mir jetzt auch mal eins geholt. Würde also da zu greifen.<date>2023-11-14</date><name>Ironfiist13</name></item>
          <item xml:id="k96skjp">Das "alte" Deck kostet in der größten Variante grad 469 Euro, hab mir Freitag auch eins bestellt. Hauptsächlich weil ich eh schon ne massive steam bibliothek hab und dann auch mal abends bei der frau auf der couch zocken kann. <lb/><lb/>Bei Kleinanzeigen geht den Scalpern deswegen der Stift, die versuchen den Kram noch für 500 Euro und mehr loszuwerden. Eine Augenweide, zeigt aber imho dass der preis grad echt bombig ist.<date>2023-11-14</date><name>LuiDerLustigeLeguan</name></item>
          <item xml:id="k96x1eq">Richtig. Hat aber ein größeres Display und eine andere APU, sollte also schon ein Stück anders sein<date>2023-11-14</date><name>Rennfan</name></item>
          <item xml:id="k96x71c">Die größte ist doch 512 GB, oder? Bei mir wird von den "alten" nur noch die 256er zum Kauf angezeigt.<date>2023-11-14</date><name>Rennfan</name></item>
          <item xml:id="k96xewo">Ja, ne Revision halt<date>2023-11-14</date><name>Neat_Link4665</name></item>
          <item xml:id="k96zf0o">Würde da definitiv zum Steam Deck greifen, die "alten" LCD Modelle sind derzeit stark reduziert.<lb/><lb/>Einen China Handheld würde ich gar nicht erst in Betracht ziehen. Erstens hast du keine Garantie, meist musst du es teuer auf eigene Kosten zurückschicken wenn irgendwas defekt ist. Oder die erwarten von dir das du es selber reparierst. Und der After Sale Support ist bei solchen Firmen für die Katz. Zu dem wirst du eine Ewigkeit warten wenn du dir das Teil importieren lässt. Ach ja und wenn du Pech hast, erhebt der Zoll auch noch eine Gebühr wenn die das da drüben in der Logistik verkacken.<lb/><lb/>Steam Deck kaufen, definitiv. Hast 2 Jahre Garantie, sehr guten Customer Support, kurze Lieferwege und kostenfreie Retouren/Garantieabwicklung.<date>2023-11-14</date><name>Harperrino</name></item>
          <item xml:id="k96zkyb">Das ist das neue einstiegsmodell. Musst etwas runterscrollen, die 64 und die 512 werden abverkauft.<date>2023-11-14</date><name>LuiDerLustigeLeguan</name></item>
          <item xml:id="k96znbb">Geil, danke. Hatte gerade nur in der App geschaut<date>2023-11-14</date><name>Rennfan</name></item>
          <item xml:id="k97559r">Hatte einen Odin pro 1 und jetzt kommt die Tage mein Odin 2. Würde definitiv zu einem odin greifen.<date>2023-11-14</date><name>cr4nkz1987</name></item>
          <item xml:id="k9bjvmi">Odin 2 ist deutlich kleiner, und hat keine Probleme mit Gamecube/PS2 auch bei erhöhter Auflösung. Also für deine Zwecke vielleicht sinnvoller. Das Steam Deck kann natürlich deutlich mehr. Tausende PC Games sowie Xbox, Xbox 360, PS3, Wii U Emulation.<date>2023-11-15</date><name>JUMPhil</name></item>
          <item xml:id="k9bo6yy">Definitiv das Deck. Egal ob Steam, GoG, Epic oder Gampass Ultimate Cloud Gaming, alles kein Problem. Emulation mit Emudeck sowieso. Und auch abseits des Zockens: Egal ob VS Code, ein Mobiles Terminal oder Arbeitspc: ebenfalls machbar. Windows 11? Jau. Geht. Zu dem Preis? Was gibt es da zu Überlegen?<date>2023-11-15</date><name>OrdinaryDonkey_</name></item>
          <item xml:id="k9c6r44">Du kannst auch die 64GB Variante holen und dir für ≈70 € ne 1 TB SSD bestellen. Ca. 10 Minuten basteln, währenddessen Stick vorbereiten und ca. 20 Minuten warten, um das Betriebssystem zu installieren<date>2023-11-15</date><name>L1ghtbird</name></item>
          <item xml:id="k9cfvke">Vor dem Swap habe ich schon großen Respekt. Habe Sorge, es beim Öffnen oder so kaputt zu machen.<date>2023-11-15</date><name>Rennfan</name></item>
          <item xml:id="k9clav6">Teile beim Steam Deck auszutauschen ist sehr anfängerfreundlich, die haben mit iFixit zusammen gearbeitet, um das Teil möglichst Reparierbar zu machen.<lb/>[URL]<lb/>Kleiner Tipp: das Shield kannst in den meisten Fällen einfach unbeschädigt von der SSD runter ziehen und auf die andere SSD drauf stülpen<date>2023-11-15</date><name>L1ghtbird</name></item>
          <item xml:id="k9cprt7">Hatte im Kopf, dass man das Gehäuse dafür "knacken" muss.<lb/><lb/>Danke dir 👍<date>2023-11-15</date><name>Rennfan</name></item>
          <item xml:id="k9km5be">Vielen Dank für die Antworten, hab jetzt bei Ebay ein Steam Deck in der 64 GB Variante für 280 € geschossen, quasi noch in OVP und kaum genutzt, sollte die nächsten Tage ankommen, bin ziemlich gespannt :)<date>2023-11-16</date><name>Forward_Wallaby_2697</name></item>
          <item xml:id="k9stwss">Steam deck und crack Odin 2<date>2023-11-18</date><name>aedan_skyr</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
