<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/scheißsturm_in_3_2_1</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/scheißsturm_in_3_2_1</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/180wpmo/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-11-22</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="ka8zv2o">Eine extrem smarte Idee Videospiele, wo jeder der Realität eigentlich entfliehen möchte, noch die Realität unter die Nase weiterhin zu reiben.<date>2023-11-22</date><name>ActualBruh_Moment</name></item>
          <item xml:id="ka95m4r">Amadeu Antonio Stiftung das sagt alles. Wenn ich zocke geht mir die Welt am Arsch vorbei. Da will ich weder Politik noch Genderideologie drinne haben.<date>2023-11-22</date><name>VonManteufel</name></item>
          <item xml:id="ka9htgj">Diese bösen bösen gemer! Die sollen lieber nach draußen gehen und etwas tun anstatt die ganze Zeit ihre Killer Spiele zu Spielen! <lb/>Das immer noch so gedacht wird ist traurig.<date>2023-11-22</date><name>Tudor-Raum</name></item>
          <item xml:id="ka9o9ep">Kann den Link leider nicht öffnen und ich kann nachvollziehen das Eskapismus von dem ganzen politischen bullshit um uns rum ein großer Reiz von Videospielen sind. Geht mir genau gleich. Wenn allerdings die Community aktiv das Ausdrücken von politischen Meinungen in Games sucht, dann kann sie ggfs auch dafür kritisiert werden. Wie legitim das alles ist, kann ich wie gesagt leider nicht beurteilen. Finde aber die Amadeu Antonio Stiftung macht oftmals sehr gute Arbeit<date>2023-11-22</date><name>therealjoncyna</name></item>
          <item xml:id="ka9s8hy">Als "gamer" juckt mich der Konflikt nicht. Als normaler Bürger habe ich natürlich eine Meinung dazu.<date>2023-11-22</date><name>Kakaphr4kt</name></item>
          <item xml:id="ka9v28f">Also soll ich jetzt draußen Kilker Spiele Spielen?<date>2023-11-22</date><name>Slakish</name></item>
          <item xml:id="ka9vmrt">Marvel's Spider-Men 2 (2023) sieht das anders<date>2023-11-22</date><name>Czeslaw_Meyer</name></item>
          <item xml:id="ka9vt5s">Die Krisen kommen halt von diesen Killerspielen!!!!111<date>2023-11-22</date><name>jetelklee</name></item>
          <item xml:id="ka9vvzd">Wenn ich am zocken bin, ist mir der Konflikt da unten relativ egal<date>2023-11-22</date><name>Glittering_Usual_162</name></item>
          <item xml:id="ka9wawt">An der frischen Luft was mit Leuten machen.<date>2023-11-22</date><name>WaveIcy294</name></item>
          <item xml:id="ka9xdt7">Klar, patched jüdisches Leid in die top games, aber auch anti-russische Inhalte nicht vergessen. Toben schließlich zwei Kriege... <lb/>Solche Beiträge können auch nur Hirnamputierte verfassen. Warum spielt jüdisches Leid eine größere Rolle als zivile Opfer in Gaza (beide Seiten dieses Konflikts verdienen nahezu keine Sympathien, auf der einen Seite sind Terroristen, auf der anderen Seite ist ein Land das einen Genozid verherrlicht und systematisch Palestiner aus Häusern verjagt und auf die Straße setzt weil das Land und alles in ihm jüdisches Eigentum ist) oder die Kriegsverbrechen seitens Russland in der Ukraine (Zivilisten die bereits gefesselt wurden und keine Gefahr dargestellt haben auf offener Straße zu exekutieren würde ich als Kriegsverbrechen einstufen)? Einfache Antwort: der Ukrainekrieg ist zu alt und wir als Deutsche sind schließlich verplichtet wegen des zweiten Weltkriegs immer für die Juden zu sein. <lb/>Lasst unsere Spiele in Ruhe. Kein Gamer hat Lust sich mit Politik, Religion oder gesellschaftlichen Normen zu befassen wenn wir zocken. Man kann halt kein Spiel entwickeln das alles zu genüge thematisiert und trotzdem Spaß macht.<date>2023-11-22</date><name>Dumbass1312</name></item>
          <item xml:id="ka9yghu">Richtig, am Ende gibt's keine gute Seite.<lb/>Wenn es zum Spiel passt, dann ist es in Ordnung.<lb/>Spec Ops: The Line hat es genau richtig gemacht.<lb/>Bei CS nimmt man CT oder T wegen den Waffen oder der Map und nicht wegen der politischen Ansicht.<date>2023-11-22</date><name>Euphoric-Dealer-1693</name></item>
          <item xml:id="ka9zp6o">Das klingt in dem Kontext hart nach Amoklauf<date>2023-11-22</date><name>joschi8</name></item>
          <item xml:id="ka9zu04">Es gibt ein paar Spiele die etwas politisches oder andere Themen ansprechen und das sehr gut tun. Am Ende wollen wir uns aber, wie ja viele sagen, ablenken vom Alltag und der Welt wenn wir zocken. Kein Schwein denkt sich beim spielen "Hmm... warum thematisiert der Shooter den nicht die Geschlechterrollen mehr?" oder "Warum gibt es den keine jüdischen Operator?" oder irgendwas vergleichbares. Trotzdem poppen Artikel wie dieser öfter auf. Verfasst von Deppen die weder zocken noch Ahnung auf dem Gebiet haben.<date>2023-11-22</date><name>Dumbass1312</name></item>
          <item xml:id="kaa0jfi">Hats du dir den Beitrag angehört?<lb/>Zum letzten Absatz wird in dem Beitrag eingegangen. Es geht weniger um Spiele die solche Themen thematisieren. Viel mehr geht es um Gamer die sich auf Plattformen wie z.B. Discord oder (beispielhaft genannt) in Rocket League/Roblox klar politisch organisieren und positionieren.<lb/>Also teile der Community nutzen games und damit verbundene Plattformen um unter anderem politische Stimmungsmache zu betreiben.<date>2023-11-22</date><name>Conte5000</name></item>
          <item xml:id="kaa0uon">Lol. Die Amadeu Antonio hat Geld von Leuten gesammelt um gegen Rammstein vorzugehen ohne jegliche Fakten. Die interessieren sich nicht für die Wahrheit, sondern nur für was sie gerne wahr hätten.<date>2023-11-22</date><name>Candid_Possibility39</name></item>
          <item xml:id="kaa1wha">Nein, ich lese solche Beiträge nicht. Solchen Klickbait Dreck unterstütze ich nicht. Klar gibt es Splittergruppen in etlichen Communities die sich auf jede Seite des Spektrums positionieren und provozieren. Das rechtfertigt aber nicht zu behaupten das jüdisches Leid ein Thema ist das mehr Aufmerksamkeit verdient nur basierend auf unseren Hintergrund und der zeitlichen Relevanz. Und in vielen Games werden solche Gruppen eher negativ betrachtet. In Rust rennen Leute rum die Nazisympole verwenden und so Volkverhetzung unterstützen. Solche Typen werden verachtet vom Rest der Community, zum Teil gemieden oder sogar gejagt.<lb/>Nur weil Teile einer Community so einen Scheiß abziehen zu sagen das man politische Themen gezielter in Games thematisieren muss, zum Teil sogar derart spezifisch wie jüdisches Leiden, ist Bullshit. Ich spiele Games weil ich mal was anderes im Kopf haben will als Krieg, Krankheit, Hungersnöte, Wasserunterversorgung, Umweltkatastrophen, Verbrechen oder Geschlechterrollenverteilung. Wenn man sich damit gezielt auseinander setzen will gibt es Spiele, Filme, im Allgemeinen Medien, die das tun. Die restlichen wollen lediglich unterhalten und schneiden die Themen nur zu einem gewissen Grad an.<date>2023-11-22</date><name>Dumbass1312</name></item>
          <item xml:id="kaa3kpz">Link geht irgendwie nicht k.a. Egal mir geht das auf den Senkel das man ständig Games dazu bewegen will politische Aussagen oder Meinungen zu vertreten. Normale Entertainment Spiele sind da um zu unterhalten, nicht um den politischen Diskurs abzubilden.<date>2023-11-22</date><name>Tigrisrock</name></item>
          <item xml:id="kaa5nj3">Zuhören würde reichen ;)<date>2023-11-22</date><name>Conte5000</name></item>
          <item xml:id="kaa88wu">Ändert das was am Clickbait? Oder an der Aussage im angefügten Text? Ist ja schön und gut das es um Problem-Splittergruppen geht, dann kann man das aber auch direkt so angeben. Jedem hier ist klar das es in nahezu jedem Game und deren sozialeren Netzwerken/Discord Personen mit fragwürdigen Einstellungen und Verhalten gibt. Dann gib doch an das es sich darum dreht, anstatt zu sagen das jüdisches Leiden nicht angemessener thematisiert wird.<lb/>Wie gesagt unterstütze ich sowas nicht mit anklicken und lesen/zuhören.<date>2023-11-22</date><name>Dumbass1312</name></item>
          <item xml:id="kaaaoam">Dude, ich fange mit dir jetzt nicht an über Ramstein zu diskutieren...<date>2023-11-22</date><name>therealjoncyna</name></item>
          <item xml:id="kaabawf">Wahrscheinlich wurde der Artikel bereits gelöscht. Ist zumindest meine Vermutung.<date>2023-11-22</date><name>LinkAmeno</name></item>
          <item xml:id="kaabxu3">Die Hamas sucht bestimmt noch Leute, die bereit sind unschuldige Israelis zu erschießen<date>2023-11-22</date><name>L3mur3nsohn</name></item>
          <item xml:id="kaahk3q">Ja bitte, muss ja jeder zu allem eine Meinung haben.<lb/>Aber am besten unsere, sonst sind wir empört.<date>2023-11-22</date><name>leistenbruch0815</name></item>
          <item xml:id="kaaim26">Ok<date>2023-11-22</date><name>Conte5000</name></item>
          <item xml:id="kaan7rl">Und über die Amaretto Antonidas Stiftung? Welche das Geld entgegen genommen hat und auf Nachfrage nicht sagen will, was mit dem Geld (in Zahlen 800.000€) passiert ist?<date>2023-11-22</date><name>DonsterMenergyRink</name></item>
          <item xml:id="kaav1n5">Es geht ihm auch nicht darum um Rammstein zu diskutieren. Er hat dir einfach ein Beispiel genannt warum seines Erachtens die Stiftung keine gute Arbeit leistet.<date>2023-11-22</date><name>Guawara</name></item>
          <item xml:id="kabmraa">"Ist mir scheiß egal lass mich damit in ruhe" einstellung ist im gaming bereich vollkommen normal.<lb/>Man will abschalten wenn man zockt, da braucht man den müll nicht noch in seinem lieblingsgame. Genau so das problem wie diese integrierung von Transflaggen bei Ballerspielen.<lb/>Wir Wissen es okay? lasst uns wenigstens für ein paar stunden damit in ruhe.<date>2023-11-22</date><name>Conscious-Pitch-3084</name></item>
          <item xml:id="kae424e">as a gamer, i'm just here to play games, not get involved in political stuff. keep that out of my gaming world.<date>2023-11-23</date><name>fangirljam_</name></item>
          <item xml:id="kafws4w">Was ist das denn fuern Schrottsender? Was hat das ueberhaupt mit Gaming zu tun?<lb/>Hab mal kurz auf die Startseite geguckt und einer der ersten weiteren Beitraege ist "Diskriminierung durch KI" und behauptet, das KI schon im Code Vorurteile verbaut haette, was einfach ne glatte Luege ist. Da fuq?<date>2023-11-23</date><name>Haunting-Research667</name></item>
          <item xml:id="kail05q">Steamforen werden auch regelmäßig heimgesucht von: wo transgender, wo ukraine übersetzung, wo judenflagge skin.<lb/>am penetrantesten, die die am meisten beleidigen, alle als rechts und alte weiße männer bezeichnen, bei denen auch 30+ alles boomer sind, ist die transgender-steam-fraktion.<lb/>inzwischen block ich direkt jeden ersteller solcher beiträge, da kommt eh nichts gescheites bei rum. argumente werden ignoriert, andere meinungen als pro transgender in spielen sind primitiv.<lb/>junge, ich kenn außer der regenbogenflagge keine einzige flagge von diesen snowflakes. die gab es schon bei my little pony - deswegen kenn ich die wahrscheinlich.<date>2023-11-24</date><name>Lake_Vapingston</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
