<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/müde_von_open_world</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/müde_von_open_world</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/1893oux/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-12-02</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="kbohmec">Das Gefühl kenne ich. Teilweise ist es auch einfach Zeitmangel die es mir dann nicht ermöglichen mich auf ein Open World Game einzulassen. In den meisten Fällen sind die vollgestopft mit zig Nebenquest oder Gegenstände die eingesammelt werden können. <lb/>Je nachdem auf welches Genre du so stehst kann ich dir folgende Games empfehlen:<lb/>Dead Space Remake <lb/>The Callisto Protocol<lb/>Hitman<lb/>Das sind so die letzten Spiele die ich gezockt habe. Viel Spaß 👍<date>2023-12-02</date><name>Crestlet</name></item>
          <item xml:id="kboivcp"><lb/>Paar Ideen von mir:<lb/>Episodengames: The walking dead, wolf among us, Batman (alle von Telltale/Skybound)<lb/>Horror: Resident evil Reihe (vor allem die Remakes on Teil 2 und 4 sind genial umgesetzt)<lb/>Puzzle: Portal, Observation, The Turing test, Layers of Fear.<date>2023-12-02</date><name>Newmach</name></item>
          <item xml:id="kboj0ad">Ich werde in vielen Open World Spielen wortwörtlich müde. Muss dann aufhören zu spielen, weil es so langweilig ist, dass ich fast einpenne.<date>2023-12-02</date><name>reddituser4156</name></item>
          <item xml:id="kboj9en">Die Batman Arkham Reihe ist wirklich klasse. Arkham Asylum ist auch Linear.<date>2023-12-02</date><name>eXtr3m0</name></item>
          <item xml:id="kbokvjl">Versuche doch mal Stray. Ich habe momentan einfach nicht so viel Zeit zum zocken. Ein riesen Openworld mit 50-100 Spielstunden ist einfach nicht drin. Ein halbes Jahr würde ich nichts anderes Spielen. Teilweise dann eine Woche nur sinnlose Sachen grinden ohne in der Story vorwärts zukommen demotiviert mich schon vor dem Start.<lb/>Stray war vom Gameplay, Story und der Grafik auf der PS5 ein Topspiel. Im besten Sinne kurzlebig. Stray hat mich wirklich überrascht und ich lege es allen da draußen ans Herz.<date>2023-12-02</date><name>h41nz</name></item>
          <item xml:id="kbol9wg">Portal/2/Reloaded, God of War 2018, Superhot, Super Mario Odyssey, Celeste, besiege, Half-Life/2<date>2023-12-02</date><name>Multikek420</name></item>
          <item xml:id="kbom7b6">Das Problem an modernen Open Worlds ist einfach das die Entwickler immer damit werben wie riesig ihre neuste Open World doch ist, jedoch verschweigen wie unheimlich leer und langweilig diese sind.<date>2023-12-02</date><name>TrypelZ</name></item>
          <item xml:id="kbom9c0">Die Mafia-Reihe finde ich recht kompakt. Die Definitive Edition des Ersten würde ich empfehlen. Für Katzenliebhaber: Stray. Außerdem beide Teile von "A Plague Tale".<date>2023-12-02</date><name>akki2305</name></item>
          <item xml:id="kbomfg2">Vielleicht wären Firewatch oder Soma was für dich? Story bei beiden ist mega!<date>2023-12-02</date><name>DaWedla</name></item>
          <item xml:id="kbomi8e">Open Worl Spiele sind halt zuuuu groß geworden.   <lb/>Um diese Größe zu füllen wurden dann halt viele Elemente reingepackt die sich mehr als Beschäftigungstherapie und Sammeln/Abhaken anfühlen, als wie richtiges spielen. <lb/>Das ist ermüdend, langweilig und macht keinen Spaß. <lb/>Leider ist es gang und gebe dass bei Open World die devise gilt : "Höher, weiter, größer", ungeachtet auf den Inhalt. Elemente wie gute Story oder gutes Gameplay bleiben da auf der Strecke. <lb/>Wie immer gilt auch hier: Natürlich gibts auch Ausnahmen. Als Beispiel nenn ich mal Horizon Zero Dawn 1, da hats noch gepasst. Beim zweiten Teil war dann alles zu groß und ausgelutscht, wie oben beschrieben.<date>2023-12-02</date><name>Wholesomenessi</name></item>
          <item xml:id="kboo4t7">Guardians of the Galaxy!<date>2023-12-02</date><name>Fysch01</name></item>
          <item xml:id="kboo83r">Gibt doch nichts geileres als Far Cry 6? Ah, meine 5. Ah, meine 4.  Ah, ich meine doch 3.<date>2023-12-02</date><name>ActualBruh_Moment</name></item>
          <item xml:id="kbooqua">Hey Ich kenne das.<lb/>Heuzutage sind die meisten OpenWorld einfach ein zweiter Job.<lb/>Wenn du aber trotzdem mal ein richtige gute Open World erleben willst. Dann versuch mal Witcher 3. Du brauchst auch die vorherigen nicht gespielt haben und für 3-9€ kann man sich das mal anschauen.<date>2023-12-02</date><name>maxip89</name></item>
          <item xml:id="kbooya3">Dead Space Remake  <lb/>The Gunk  <lb/>Deathloop  <lb/>High on Life  <lb/>Subnautica<date>2023-12-02</date><name>antelatis</name></item>
          <item xml:id="kbop85u">Dishonored 1 + 2, A Plague Tale 1+ 2, Control<date>2023-12-02</date><name>Kitzelefant</name></item>
          <item xml:id="kbopc77">+1 für Dead Space.<date>2023-12-02</date><name>LGeCzFQrymIypj</name></item>
          <item xml:id="kbopgih">"Open World" ist für mich mittlerweile ein Ausschlusskriterium. Cyberpunk und Witcher 3 bilden hier eine Ausnahme<date>2023-12-02</date><name>LGeCzFQrymIypj</name></item>
          <item xml:id="kborbmu">Oder die Hälfte der Sachen sind nur so Achievement check the box Aufgaben. Sammle durch die Welt verstreute 500 Münzen, 150 Schriftstücke, 120 Erinnerungen, Erkunde 300 Orte. Ich will in der Freizeit maximales Entertainment nicht dumme Beschäftigungstherapie.<lb/>Wenn ich halt meine Zeit irgendwo rein stecke will ich nicht mit irgendeinem Unsinn hingehalten werden. Deswegen nervt mich elend langes freischalten von Sachen teilweise auch. Lass mich doch einfach spielen.<date>2023-12-02</date><name>Gourds2theMoon</name></item>
          <item xml:id="kbordj0">Kenne das Gefühl. Manchmal braucht man auch ein wenig Pause. Die Lust wird  schon wieder kommen.<lb/>Ansonsten hier ein paar Vorschläge für dich.<lb/>Alle Teile von Doom. Aber ich denke die ganz alten sind dann doch eher uninteressant.<lb/>Titanfall 2 hat ne super Story die Spaß macht. <lb/>Dead Space 1-3<lb/>The Last of us<lb/>Silent Hill 2<lb/>Fromsoftware Spiele<lb/>Habe in letzter Zeit einige alte Spiele aus meiner Kindheit gezockt. Macht auch total Laune. <lb/>Das waren:<lb/>Zelda The Link to the past<lb/>Monkey Island 2<lb/>Donkey Kong Country<date>2023-12-02</date><name>Pefjam</name></item>
          <item xml:id="kborhy8">Mass Effect! Die besten Spiele aller Zeiten aus meiner Sicht.<date>2023-12-02</date><name>Own_Look_3428</name></item>
          <item xml:id="kbori4h">Far Cry 1 war richtig spaßig. Hab danach mal eins gespielt hat nur genervt.<date>2023-12-02</date><name>Gourds2theMoon</name></item>
          <item xml:id="kbormet">Ich hatte sogar viel Spaß mit Far Cry 5. Aber Far Cry 6 und diese beschissenen Jewelboxen waren der Auslöser für diesen Post. Habe es im August gespielt und seitdem 3x RDR2 angefangen und nie weitergespielt, obwohl es eigentlich eines der Vorzeige Open Worlds ist.<date>2023-12-02</date><name>Zhukkini</name></item>
          <item xml:id="kborpgj">Hab gerade Dead Space Remake gekauft, sieht sehr vielversprechend aus! Danke für den Tipp<date>2023-12-02</date><name>Zhukkini</name></item>
          <item xml:id="kbos3n9">Vampyr hatte ich mir glaube ich in meiner Post Life is Strange "Psychose" mal angesehen. Kommt mal auf die Liste, genau so wie die Definitive Edition von Mafia! Danke<date>2023-12-02</date><name>Zhukkini</name></item>
          <item xml:id="kbosi5g">Ja, manchmal fühle ich mich so gehetzt bei den Open World Games heutzutage. Weniger Zeit als früher und dann versuche ich immer, durch ideale Wege Zeit zu sparen und was dann in  einem Navigations-/Planungssimulator mit ein bisschen Story drumherum endet<date>2023-12-02</date><name>Zhukkini</name></item>
          <item xml:id="kbosp8n">Ich lade gerade das Dead Space Remake runter, danke!<date>2023-12-02</date><name>Zhukkini</name></item>
          <item xml:id="kboswig">Plague 2 muss ich definitiv noch spielen, fand den ersten Teil super. Control sieht auch sehr interessant aus!<date>2023-12-02</date><name>Zhukkini</name></item>
          <item xml:id="kbothqa">Dreamfall Chapters ist ein gutes Indie game<date>2023-12-02</date><name>N7_Hades</name></item>
          <item xml:id="kbou09e">5 hatte ein mal einzigartiges Thema gefühlt. Daher war es okay. <lb/>RDR2 ist der Anfang halt unfassbar langsam. Egal ob story telling oder nicht, es ist fürchterlich wie sich das zieht.<date>2023-12-02</date><name>ActualBruh_Moment</name></item>
          <item xml:id="kbov63h">Witcher 3 habe ich natürlich von der ersten bis zur letzten Sekunde inhaliert. Das war damals die arbeitslose Zeit zwischen Ausbildung und Studium. Aufstehen, Witcher 3, zum Einschlafen irgendein Witcher 1-2 Letsplay und wieder von vorne. Herrlich!<date>2023-12-02</date><name>Zhukkini</name></item>
          <item xml:id="kbow6gh">Prey von 2017 und Control ist echt gut, wenn dir Bioshock gefallen hat.<date>2023-12-02</date><name>KCMuller</name></item>
          <item xml:id="kbow93h">Boltgun<date>2023-12-02</date><name>Konseq</name></item>
          <item xml:id="kboxifs">5 und 6 sind ziemlich geil, der 6. Gerade auf #Gamepass.<date>2023-12-02</date><name>LukasHeinzel</name></item>
          <item xml:id="kboxww2">Ich habe die letzten Wochen Final Fantasy 16 gespielt und war dafür dankbar, dass es einfach nur ein lineares Spiel war. Ich habe davor Zelda TOTK gespielt und habe nur für den Story-Teil 4 Monate gebraucht. Ich habe da für die Untergrund-Welt nur das absolut nötigste getan.<lb/>Als Erwachsener mit Arbeit und Familie fallen für mich Open World Spiele auch immer mehr raus, weil solche Spiele fast schon zu einem Nebenjob mutiert sind.<lb/>Die beste Mischung in den letzten Jahren gab es mMn bei Ghost of Tsushima, eine sehr gute Balance zwischen guter Story und einer Open World, die gleichzeitig nicht überbordend groß und ermüdend ist.<date>2023-12-02</date><name>GalataBridge</name></item>
          <item xml:id="kboz6bf">Alan Wake 2<date>2023-12-02</date><name>Greennit0</name></item>
          <item xml:id="kbp02k5">Bin gerade von WOW so gefrustet, ich liebe pvp aber die Welt ist im world pvp leer und die Wartezeiten für solo shufffle bringen mich zum ausrasten... wow ist einfach nix für abends 1-2 Std....<date>2023-12-02</date><name>NegativeAstronaut119</name></item>
          <item xml:id="kbp04k4">Titanfall 2 und die Resident Evil Remakes sind richtig gut.<date>2023-12-02</date><name>dunklesWeeb</name></item>
          <item xml:id="kbp08yw">Du sagst es doch selbst. Das sind Dinge die man machen kann, aber nicht muss. Ist ein Angebot für die Leute die bock da drauf haben, die anderen die das nicht wollen können ja einfach ballern.<date>2023-12-02</date><name>TheDrAwesome95</name></item>
          <item xml:id="kbp0pc2">Uncharted, Final fantasy 16, god of war 2018 und ragnarock, ghostrunner 1&amp;2, titanfall 2, what remains of Edith finch, Mark of the ninja.<lb/>Wenn du mal was ganz neues erleben möchtest besorg dir ne vr Brille. Ist der Wahnsinn.<date>2023-12-02</date><name>cowabanga_it_is</name></item>
          <item xml:id="kbp152w">Last of us 2<date>2023-12-02</date><name>naechtma</name></item>
          <item xml:id="kbp2tcv">Strg + F: Yakuza<lb/>0 results<lb/>???<lb/>OP, schau dir mal Yakuza Zero an.<date>2023-12-02</date><name>LoLTerryP</name></item>
          <item xml:id="kbp4bky">Hast du 1 - 4 auch gespielt?<date>2023-12-02</date><name>Mulder0013</name></item>
          <item xml:id="kbp4kot">Spiele seit ein paar Jahren nur noch Indi Spiele. Kann mit den großen AAA Titeln nichts anfangen.<lb/>Stray steht auf meiner Liste als nächstes. Freue mich schon<date>2023-12-02</date><name>Mulder0013</name></item>
          <item xml:id="kbp4sxt">Shooter: <lb/>Battlefield One und V , also 1.+2.wk. Die solo kampagnen sind mir damals vor lauter multiplayer hype untergegangen, habs letztens nochmal runtergeladen und war überrascht, wie gut die waren. Hält nicht lang, aber ist echt gute action, die sich wirklich nicht 6-7 jahre alt anfühlt.<lb/>Im Kontrast dazu FarCry5 mit der achso tollen open world, das nach 4 std rumblödeln und augenrollen wieder runtergeflogen ist. Bin da ganz bei dir<date>2023-12-02</date><name>cheeeeezy</name></item>
          <item xml:id="kbp5lu8">Du hast es erfasst bin deiner Meinung<date>2023-12-02</date><name>Aggressive_Berry_994</name></item>
          <item xml:id="kbp5oso">Die Yakuza-Serie ist schon sehr cool und zeigt auch, dass es keine riesige Open World braucht. Die Story von Yakuza 0 ist wirklich atemberaubend. Alternativ kann ich auch Judgement (Detektiv statt Yakuza) empfehlen. <lb/>Alle Titel haben gemeinsam, dass sie eine ernste Hauptstory haben und in der Welt sind Mal mehr Mal weniger interessante kleine Nebengeschichten verteilt.<lb/>Außerdem werden Dir zig Minispiele geboten. Keine Sorge, es ist alles optional.<date>2023-12-02</date><name>Onigiriwurstsalat</name></item>
          <item xml:id="kbp7d2z">Gibt auch gute Open World Spiele, wie Zelda BOTW oder Death Stranding.<lb/>Als "lineare" Spiele würde ich die Metal Gear Solid Reihe, Hi-Fi Rush und Devil May Cry (DMC1, 3, 4 und 5) empfehlen.<date>2023-12-02</date><name>No-Researcher-7830</name></item>
          <item xml:id="kbp7fqt">Elden Ring, Zelda ♥️<date>2023-12-02</date><name>iLuvJem</name></item>
          <item xml:id="kbp84y7">Wirklich alle Teile 🤨<date>2023-12-02</date><name>defekT1312</name></item>
          <item xml:id="kbpa2dr">spiele gerade mafia2 auf ps5 und das gunplay ist einfach nur grottig.<date>2023-12-02</date><name>S-Markt</name></item>
          <item xml:id="kbpa77h">Wenn du Dead Space durch hast, dann wäre die "Mass Effect"-Trilogie vielleicht etwas für dich. Relativ lineares RPG, ein paar offene Level und eine Story, die sich über drei Teile erstreckt, wobei jede deiner Entscheidungen zählt und dir in den Spielen wieder vor die Füße fallen kann. Die Charaktere sind unfassbar gut geschrieben, fühlen sich fast echt an.<lb/>Die Story des ersten Teilsfängt (für heutige Verhältnisse) etwas langsam an, aber nimmt dann ein gutes Tempo an. Kann ich echt nur empfehlen, wenn du Story, SciFi und Entscheidungen in Spielen magst. <lb/>Die letzten paar Sales über war die Legendary Edition (Remaster und alle DLC) für knapp 12€ im Angebot, das ist mMn ein sehr guter Preis für 70 bis 120 Stunden Spielzeit.<date>2023-12-02</date><name>FranconianGuy</name></item>
          <item xml:id="kbpacdq">Als Call of Duty Modern Warfare „relaunched“ hat, hatte ich eine ziemlich coole nostalgische Zeit damit, aber schon zum Ende des ersten Teils wars dann nur noch Warzone. Battle Royal ist auch so ein Trend der mir nur noch auf den Keks geht und dem ich nichts mehr abgewinnen kann.<date>2023-12-02</date><name>FailbatZ</name></item>
          <item xml:id="kbpadq0">subnautica ist das genaue gegenteil von dem, was er sucht.<date>2023-12-02</date><name>S-Markt</name></item>
          <item xml:id="kbpatja">Ja, alle drei Teile. <lb/>Andromeda? Habe ich noch nie gehört!<date>2023-12-02</date><name>Own_Look_3428</name></item>
          <item xml:id="kbpaw4n">Brav.<date>2023-12-02</date><name>defekT1312</name></item>
          <item xml:id="kbpbrd3">Alter Ryse: Son of Rome. Da Erinnere ich mich noch wie man die Leute auf Bestialiche Art und Weise Hingerichtet hat<date>2023-12-02</date><name>Traditional_Low_177</name></item>
          <item xml:id="kbpbu1c">Viel Spaß damit :) Gibt's beides regelmäßig im Sale für unter 10 bzw. 8€. Vampyr hat einen etwas merkwürdigen Einstieg, danach beschäftigt es sich aber stark mit seinen interessant geschriebenen Charakteren. Und es zwingt einen häufig in moralische Zwickmühlen, die - anders als in Bioshock mit den Little Sisters - wirklich handfeste spielerische Auswirkungen haben.<date>2023-12-02</date><name>akki2305</name></item>
          <item xml:id="kbpc2jy">Ich kenne die PS5-Version nicht, aber die Definitive Edition von Mafia 2 ist definitv liebloser als die des ersten Teils.<date>2023-12-02</date><name>akki2305</name></item>
          <item xml:id="kbpcmip">Plague 2 ist auch im GamePass.<date>2023-12-02</date><name>akki2305</name></item>
          <item xml:id="kbpen67">So ging es mir auch. Ich war von den tausend Möglichkeiten völlig überfordert, weil ich früher immer Spiele komplettieren wollte. Habe dann jahrelang einen Bogen um diese Dinger gemacht, bis mich Death Stranding gefunden hat. Die relative leere Open World hat mich gepackt und es war jederzeit klar zu unterscheiden was Story-Missionen sind und was Füllmaterial. Seitdem lege ich mir bei jedem neuen Open World Spiel in den ersten Stunden einen Plan zurecht, was mich interessiert und was nicht. Und Letzteres ignoriere ich knallhart, und wenn noch drei Typen aus dem Gebüsch rennen und "Hilfe, hilfe" rufen.<date>2023-12-02</date><name>akki2305</name></item>
          <item xml:id="kbpf8sg">bin schon am ersten Teil gescheitert - hätte ich gern gespielt, aber die Kämpfe fand ich schon etwas heftig und irgendwie kam ich in die Story nicht rein. Und die nächsten Teile ohne den ersten wollte ich mir auch nicht geben.<date>2023-12-02</date><name>FruehstuecksTee</name></item>
          <item xml:id="kbpffhv">Gute Wahl.<lb/>An der Stelle kann ich die Resident Evil Remakes direkt mit empfehlen.<date>2023-12-02</date><name>Rhed0x</name></item>
          <item xml:id="kbpflxh">kann ich voll nachvollziehen. Ich habe irgendwann nochmal angefangen, die Tomb Raider Reihe durchzuspielen und ab einem gewissen Punkt war das zuviel OpenWorld - ich möchte gern durch die Story geleitet werden und nicht nach dem nächsten Event suchen müssen.<date>2023-12-02</date><name>FruehstuecksTee</name></item>
          <item xml:id="kbphbkq">A man of taste🍷<date>2023-12-02</date><name>rasendori97</name></item>
          <item xml:id="kbphmsv">Ich fande die Open World im zweiten Teil sogar besser, allerdings war die Story und damit auch die intrinsische Motivation zu erkunden deutlich schwächer. Außerdem hat Aloy im zweiten Teil so eine herablassende Art, dass sie mich als Protagonist irgendwann genervt hat.<date>2023-12-02</date><name>rasendori97</name></item>
          <item xml:id="kbpkkzp">versuch mal rime. hat nen schönen plot und ist visuell einzigartig. man muss sich quasi durch das game „puzzlen“<date>2023-12-02</date><name>MartPlayZzZ</name></item>
          <item xml:id="kbplf45">A plague Tale<lb/>Tomb Raider inkl. Rise und Shadow<lb/>Guardians of the Galaxy<lb/>Horizon Zero Dawn<lb/>Hitman<date>2023-12-02</date><name>Butta84</name></item>
          <item xml:id="kbplmnb">Die neue TombRaider-Triologie ist top.<date>2023-12-02</date><name>MisterKnister123</name></item>
          <item xml:id="kbpm31i">Life is Strange True Colours?<date>2023-12-02</date><name>flotob</name></item>
          <item xml:id="kbpr719">Wenn dir das Schema ausgereizt scheint, probier doch mal was neues. Als Psycho fand ich : "the Cat Lady" super auch von  "Mundaun" war ich angenehm überrascht., ein kniffliges aber zu lösendes Point und click : "röki". Ein Dungeon Spiel der alten Schule? :"Legend of Grimmrock". Hände hoch wer als wirklich schwierige Wirtschaftssimulation: "Biing "sieht. "Wiggles" auch nicht schlecht. Überlebenshorror ? "Thema and US" .<lb/>Zum Thema ballern: " Spec Ops : the Line" und zum Schluss: " Kingdom come deliverance" ist ein guter Zeitfresser.<lb/>Alle Spiele müssten für einen schmalen Taler bei gog zu haben sein.<date>2023-12-02</date><name>ComprehensiveJump793</name></item>
          <item xml:id="kbpr7v5">Da du die Metro Reihe gerne gespielt hast, kann ich dir Metro Exodus nur ans Herz legen.<date>2023-12-02</date><name>BaQstein_</name></item>
          <item xml:id="kbpwhbj">Mit HUD ausgeschaltet sehr immersiv und auch emotional mitnehmend, wenn man die ganzen kleinen Konversationen und Details mitnimmt. Ich liebe die Metro Serie.<date>2023-12-02</date><name>MiesesWayne</name></item>
          <item xml:id="kbpxi2f">Cyberpunk nicht probiert?<date>2023-12-02</date><name>Competitive-Fox-6288</name></item>
          <item xml:id="kbq0jde">ich habe letztens die A Plaques Tale Reihe gespielt, fand ich echt super, hat Spaß gemacht. Die Mass Effect Legendary Edition... ist halt sowieso Standard :D<date>2023-12-02</date><name>micleftic</name></item>
          <item xml:id="kbq2xf6">Half life, bzw. Black Mesa (fan remake). Ist zwar Uralt, aber nicht ohne Grund ein Klassiker. Sollte man echt mal gespielt haben.<date>2023-12-02</date><name>sogarhieroben</name></item>
          <item xml:id="kbq3ats">Neee open area und World sind schon am geilsten<date>2023-12-02</date><name>DeliveryLow4851</name></item>
          <item xml:id="kbq9j13">Spiel Baldur’s Gate 3!!!<date>2023-12-02</date><name>CryptidOtter</name></item>
          <item xml:id="kbqag13">Ich kann dir God of War empfehlen, mega Story, mega Grafik und es ist sehr fesselnd<date>2023-12-02</date><name>Glum-Expression-7391</name></item>
          <item xml:id="kbqbw7n">Red Dead Redemption 2 schon probiert?<date>2023-12-02</date><name>Spezi-Community</name></item>
          <item xml:id="kbqc70r">Probier dich mal in die soulsreihe von fromsoft geile games nicht zu große leevelabschnitte aber geile. Das beste ist meist die geschichte der welt und der charaktere. Lässt sich relativ schnell durchspielen aber am besten sollte man es genießen und auch mal ins ng+ und ng++ wagen, meist kombiniert mit mehreren enden und geheimen enden.<lb/>Auf jeden fall eine empfelung wert sind bloodborne sekiro und elden ring.<date>2023-12-02</date><name>Deltarel</name></item>
          <item xml:id="kbqgti1">Doom 2016 und Doom Eternal<date>2023-12-02</date><name>Tomatoffel</name></item>
          <item xml:id="kbqkvjg">Ich finde open world ist so zeitintensiv was Reisen angeht. Zwar gibt es oft die Schnellreisefunktion aber bis zum Questort reiten dauert dann oft 2-5 Minuten. Das wird dann schnell eintönig. Deswegen bin ich gespannt auf die Antworten hier.<date>2023-12-02</date><name>Empty_Ruin8864</name></item>
          <item xml:id="kbql2ed">Ich vermisse auch gute Open worlds wie zb Fallout 3, in denen es an jeder Ecke was einzigartiges zu entdecken gibt. <lb/>Diese ganzen Ubi soft sammelmarathons finde ich schrecklich.<lb/>Lieber eine kleinere Open world aber dafür eine qualitativ hochwertige, weitläufige, leere Welten in denen es nix zu entdecken gibt außer achievement-sammelkram sollten echt mal wieder aus der Mode kommen.<date>2023-12-02</date><name>Atomisaurus</name></item>
          <item xml:id="kbqlinv">Wenn du spaß an sowas wie Detroit Become Human hast und sowas in die Richtung mit Horror Settings willst kann ich dir die Dark Pictures Anthology empfehlen. gibt inzwischen 4 Teile und die haben extremen wiederspielwert weil die Entscheidungen auch viel beeinflussen können. ansonsten gibts noch The Quarry, das ist von den Machern von Until Dawn.<date>2023-12-02</date><name>DerFette88</name></item>
          <item xml:id="kbqyd7y">Dazu passt sehr gut eines der meiner Meinung nach besten YouTube-Videos der vergangenen Jahre von BeHaind:<lb/>Click<lb/>Mittlerweile gibt‘s auch einen 2. Teil<date>2023-12-03</date><name>shokzz</name></item>
          <item xml:id="kbqysez">Ob Indie oder AAA: der Mut bezüglich Qualität über Quantität muss zurück in die Community finden. Diese Scheiße mit X € für X h muss aufhören. Mehr Spielzeit/Content heißt nicht automatisch ein besseres Spiel.<date>2023-12-03</date><name>h41nz</name></item>
          <item xml:id="kbr2xxo">Teil 1 ist grandios umgesetzt. Wirklich zu empfehlen. Teil 2 fällt deutlich ab, was das Gameplay und Grafik betrifft.<date>2023-12-03</date><name>h41nz</name></item>
          <item xml:id="kbr5tco">Leg dir als nächstes mal mass effect bereit. Der erste Teil ist optional. 2 und 3 sind richtig gut. Andromeda ist inzwischen auch ein gutes game.<date>2023-12-03</date><name>buhmannhimself</name></item>
          <item xml:id="kbr9hjo">Die gute alte Ubisoft Formel = größer, leerer, eintönig<date>2023-12-03</date><name>kasperary</name></item>
          <item xml:id="kbrbt2l">Ich kann seit RDR2 eigentlich kaum noch ein Spiel spielen, gerade Open World's, alles absolut eintönig.<lb/>Cyberpunk habe ich auch noch gespielt aber da hat mir das setting auch richtig gut gefallen.<lb/>RDR2 hat aber einiges kaputt gemacht, ich war das letzte Mal so gefesselt an einem Spiel, da kam vielleicht mein aller erstes Mal Assassin's Creed ran.<lb/>Ich wollte alles von Red Dead Redemption sehen und erleben, jede Minute hat sich gut angefühlt, als würde man gleich vielleicht etwas verpassen.<lb/>Es kam mir vor wie ein Film bei dem ich ein Teil von bin.<lb/>Keine voll geklatschte Karte mit Markern die man abklappert und nach dem dritten kein Bock mehr hat. Ein Spiel welches ich möglichst lang gestreckt habe, da ich nicht wollte, dass es vorbei ist. Trotz des Recht simplen settings im Wilden Westen und der weitläufigen Open World, hat das alles irgendwie gepasst, man war Teil der Welt durch die Story und den Nebenaktivitäten und nicht einfach jemand, der den ganzen Tag von A nach B läuft. Spiele es und du empfindest vielleicht so wie ich und kannst andere Spiele noch umso weniger ab.<date>2023-12-03</date><name>kasperary</name></item>
          <item xml:id="kbrfb7z">Black Mesa ( Half Life 1 Remake) und Half Life 2 falls du sie noch nicht gespielt hast.<lb/>Bullet Storm<lb/>Alien Isolation<lb/>Rage (das ist nicht wirklich open world)<lb/>Alan Wake<lb/>Prey (Ist ein wenig open World, aner nicht so richtig, das Spiel führt einen so ziemlich linear durch)<lb/>Diverse Red Faction Teile<lb/>Soma<date>2023-12-03</date><name>Famous-Educator7902</name></item>
          <item xml:id="kbrfq7p">Cool, ein weiterer Soma Fan. Das ist mein persönliches Lieblingsspiel.<date>2023-12-03</date><name>Famous-Educator7902</name></item>
          <item xml:id="kbrzwhy">Open world richtig gemacht finde ich. Motiviert dazu ein Open world mod zu laden um dann zu realisieren wie gut diese eingeschränkte Freiheit sein kann.<date>2023-12-03</date><name>Benjilator</name></item>
          <item xml:id="kbs0si8">Dishonored ist klasse.<date>2023-12-03</date><name>Routine_Ad7935</name></item>
          <item xml:id="kbsahdv">Irgendwas aus dem Borderlands Universum?<date>2023-12-03</date><name>B0urb0n_K1d</name></item>
          <item xml:id="kbsfnuo">Ich fühle deinen Post sehr. Jetzt gerade spiele ich Baldur's Gate 3 und vergöttere es quasi, aber ansonsten kann ich dir auch nicht viele Open World Games der letzten Jahre nennen, die mich nach ein paar Stunden nicht einfach nur angestrengt haben...<lb/>Ansonsten: Meine Vorschläge sind zwar recht weit weg von dem was du sagtest dass du magst, aber sie sind auf jeden Fall eher bis sehr linear mit klar abgegrenzten Levels und Bereichen. Die beiden "Ori" Spiele (Blind Forest und Will of the Wisps) habe ich inhaliert, es sind Action/Adventure Jump n Runs und erzählen beide eine tolle Geschichte (die mich mehrfach zum heulen gebracht hat) mit wirklich extrem schöner Grafik und Musik. Der erste Teil ist linearer als der zweite, der ein paar mehr open world Aspekte hat (Skill Tree, Sidquests und so), aber es überfordert einen nicht, weil man in viele Bereiche auch einfach nicht reinkommt, bevor man gewisse Fähigkeiten nicht freigeschaltet hat, die chronologisch vor diesem Bereich kommen. <lb/>Ansonsten sind Little Nightmares 1 und 2 auch langsam zu Klassikern geworden, düstere Spiele mit großem Fokus auf Rätseln, wenn du dich auch für so was begeistern lassen kannst. Auf Bramble: The Mountain King habe ich auch ein Auge geworfen, aber bin außer der Demo noch nicht zum Spielen gekommen<date>2023-12-03</date><name>AttorneyWise3396</name></item>
          <item xml:id="kbsiqfy">In diesem context aber vor 3 Teil warnen bitte.<lb/>Ich liebe mafia 3, aber da hat er wieder genau das Leere open World gegrinde. Wenn gleich die Story ok ist<date>2023-12-03</date><name>Affectionate-Ad-6930</name></item>
          <item xml:id="kbsitqm">Ja, das kann man sicher so stehen lassen.<date>2023-12-03</date><name>akki2305</name></item>
          <item xml:id="kbsjldg">Das du die ganzen zusatzsachen NICHT machen MUSST,  ist dir schon klar?... und 50-100 spielstunden ist doch grade mal das Stadtgebiet!<date>2023-12-03</date><name>SagitariusMS</name></item>
          <item xml:id="kbsjua8">Dark Souls Reihe und Bloodborne<date>2023-12-03</date><name>Akroma104</name></item>
          <item xml:id="kbskb1w">Für mich war Pentiment ein richtiges Highlight! Super Art Style, tolle Atmosphäre und abgeschlossene Story. Echt mal was anderes.<date>2023-12-03</date><name>killitwithbananas</name></item>
          <item xml:id="kbskruh">Die Halo Saga<date>2023-12-03</date><name>Marzi9994</name></item>
          <item xml:id="kbspa90">Frage: sind die Spiele gut gealtert? Sind damals an mir vorbeigegangen, aber es reizt mich schon.<date>2023-12-03</date><name>Kalkschwarz</name></item>
          <item xml:id="kbspe57">das assassin's creed Prinzip! möglichst viele samnelaufgaben!<date>2023-12-03</date><name>seeking-insights</name></item>
          <item xml:id="kbsqkqg">Es gibt sie als remastered-Version. Der erste Teil wirkt teilweise etwas altbacken, insbesondere bei der Planetenerkundung. Grafisch ist das ganze auch etwas angestaubt aber noch ganz gut spielbar meiner Meinung nach.<date>2023-12-03</date><name>Own_Look_3428</name></item>
          <item xml:id="kbsqqd5">Beide subnautica teile, hollow knight, ori<date>2023-12-03</date><name>4546BRiley</name></item>
          <item xml:id="kbssiwh">Far Cry 6 würde ich nie im Singlemodus spielen, total langweilig. Im Coop dagegen machts super Spaß<date>2023-12-03</date><name>Critical-Package-822</name></item>
          <item xml:id="kbt8jzl">Bruder bin ehrlich, du kannst auch einfach dich dazu bringen zocken wieder gut zu finden, mach so Date mit dir selbst aus wo du dich hinsetzt, bereite so alles vor mit Snacks und so Digga ich schwöre hat für mich wieder alles verändert<date>2023-12-03</date><name>Music_lucky</name></item>
          <item xml:id="kbtx8au">Metro Exodus ist SOO geil. Hat Skyrim und the Last of us als meine Lieblingsspiele abgelöst. Solltest du nach den ersten beiden Teilen auf keinen Fall verpassen. Es sind teils offene Level, die aber keineswegs einer Open world gleichen.<date>2023-12-03</date><name>SniperSnape</name></item>
          <item xml:id="kbue7gb">Dishonored könnte dir taugen: kleine, offene Level zum Durchstöbern oder einfach Durchrasen, jedes Level ein anderes Setting. Sind bei Dishonored 2 zwar nur 9 Level, macht aber trotzdem sehr viel Spaß.<date>2023-12-03</date><name>Vaaaldr</name></item>
          <item xml:id="kbun76y">Hab alle 6 gespielt und finde 5 &amp; 6 auch ziemlich gut. Sammel bei so games aber nie alles ein, glaube viele hier haben bisschen sammel-fetish und open-world stresst dann sobald es zu "Arbeit" wird<date>2023-12-03</date><name>No_Bad4168hh</name></item>
          <item xml:id="kbunsck">Ich versuche gerade, genau das in meinen Kopf reinzubringen. Ich habe dieses Jahr TOTK gespielt und fünf Monate dafür gebraucht, weil ich unbedingt so viel wie möglich sehen wollte.  <lb/>Jetzt spiele ich gerade AC: Odyssey und zwinge mich dazu, nur das zu tun, worauf ich wirklich Lust habe. Alle !-Marker werden konsequent ignoriert, außer ich stolpere zufällig drüber. Sidequests werden nur gemacht, wenn ich die Story interessant finde. Das macht das Spiel tatsächlich deutlich besser.<date>2023-12-03</date><name>Iyion</name></item>
          <item xml:id="kbuumbj">Behaind ist absolut empfehlenswert!!<date>2023-12-03</date><name>Arthur-Morgan77</name></item>
          <item xml:id="kbv1ixn">Schau mal nach Visual Novels: 100% Story, gar keine open world, trotzdem meist Entscheidungen, die zu unterschiedlichen Endings führen oder kleine Minigames, und es gibt da auch alle möglichen Genres.<lb/>Als Bonus brauchen die auch kaum Rechnerleistung... ;)<date>2023-12-03</date><name>playthelastsecret</name></item>
          <item xml:id="kbxf3zn">Ja und Nein, die Legendary Edition mit den Remastern der Trilogie funktioniert ab Teil 2 auch heute noch sehr gut. Teil 1 war bei Release schon etwas steif in der Handhabe, gerade die Planetenerkundung mit dem Mako, aber hier haben sie immerhin die Steuerung des Gefährts modernisiert. Ansonsten ist der erste Teil technisch schwächstes Glied, storymäßig aber eher vorne anzusiedeln.<date>2023-12-04</date><name>Daily_GeekDE</name></item>
          <item xml:id="kccl3rt">Dafür gibt's dann 5-6 absolut repetitive Challenges.<lb/>Hogwarts Legacy: Ringe, Merlins Rätsel, uralte Magie etc.<lb/>Zelda BOTW hatte da m.E. den Vogel abgeschossen mit den Schreinen und kleinen Viechern für die Upgrades. Ansonsten absolut wunderschöne aber halt super langweilige Welt aus meiner Sicht.<date>2023-12-07</date><name>omnimodofuckedup</name></item>
          <item xml:id="kf5ly13">Wie weit ich runterscrollen musste um die "richtige" Antwort zu finden, Wahnsinn!<date>2023-12-27</date><name>Not_your_guy_buddy42</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
