<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/suche_wen_zum_zocken_1_2_die_woche_abends_ca_nach</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/suche_wen_zum_zocken_1_2_die_woche_abends_ca_nach</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/18hfmoq/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-12-13</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="kd67ofi">Wir haben grade frisch mit DayZ auf nem eigenen Server angefangen. <lb/><lb/>Marauders spielen wir auch seit neuestem. Unser Hauptgame ist allerdings Counter Strike. <lb/>Melde dich gern bei Interesse! :)<date>2023-12-13</date><name>MaikiMaxim</name></item>
          <item xml:id="kd682h0">Das ist mir alles zu viel shooter. Aber danke<date>2023-12-13</date><name>Pale-Grapefruit-7802</name></item>
          <item xml:id="kd68wn6">MMORPGs 1-3h 2x die Woche? Wird wohl eine Lebensaufgabe.<date>2023-12-13</date><name>Death_IP</name></item>
          <item xml:id="kd69pbh">Such dir in Guild Wars 2 eine Feierabend Gilde, würde perfekt passen ^^ gibt viele davon<date>2023-12-13</date><name>tobeymaguirefan2</name></item>
          <item xml:id="kd6bmj3">Quatsch. Spiele MMOs seit Jahren nur noch so. Klar spiel ich nicht mehr ganz oben mit aber Raiden oder im Falle von WoW M+ funktioniert auch casual sehr gut.<date>2023-12-13</date><name>neunzehnhundert</name></item>
          <item xml:id="kd6cylj">Auf welchem Server bist du bei FF14? <lb/>Ich bin bei Licht (Light) und am Ende von Endwalker (ohne Update-Main-Scenario)<date>2023-12-13</date><name>Ieaki-98</name></item>
          <item xml:id="kd6d231">Spiel mal Guild Wars 2, da kannst auch 2, 3 Jahre pausieren und dein Gear ist immernoch stark. Trotzdem gibt's genug zu tun, um dich auch als dauerzocker bei Laune zu halten<date>2023-12-13</date><name>L1ghtbird</name></item>
          <item xml:id="kd6lobz">Grüße,<lb/><lb/>Bei deinen Builder/Survival spielen wäre ich dabei. <lb/><lb/>Satisfactory hab ich bis zu letzten Phase gespielt aber dann ne Pause eingelegt. Wollte jetzt nach Update 8 mal wieder reinschauen. <lb/><lb/>Minecraft wollte ich nach den ganzen Updates auch immer mal wieder spielen aber alleine verliere ich immer schnell die Motivation. <lb/><lb/>Factorio besitze ich zwar noch nicht, hab aber gehört das es super sein soll. Und da ich satisfactory einfach großartig finde, ist Factorio definitiv auch auf meiner Liste :D<date>2023-12-13</date><name>Hoard4</name></item>
          <item xml:id="kd6m1rj">welches CS spielt ihr?<date>2023-12-13</date><name>derBruzzler</name></item>
          <item xml:id="kd6m4bo">Das neue<date>2023-12-13</date><name>MaikiMaxim</name></item>
          <item xml:id="kd6ths1">Bin grad bei factorio in der seablock mod unterwegs krasse Rezepte da wäre hilfe gern gesehen...<date>2023-12-13</date><name>Distinct-Job-7984</name></item>
          <item xml:id="kd6uh7h">Ich suche grad jemanden ungefähr für den gleichen Zeitraum. Für medieval dinasty. Survival, Aufbau und rpg Elemente.<date>2023-12-13</date><name>Casualnoob666</name></item>
          <item xml:id="kd6x4ar">Bin zwar nicht OP, aber hätte auch Interesse bei DayZ zu joinen. Vorausgesetzt ihr spielt 1PP vanilla server<date>2023-12-13</date><name>IxdrowZeexI</name></item>
          <item xml:id="kd6xcde">When das heißt first Person only, dann nein. Ein paar kleine mods wie zum<lb/>Beispiel ne map<date>2023-12-13</date><name>MaikiMaxim</name></item>
          <item xml:id="kd6yl7x">Mit dem Serverhopping ist es ja zum Glück egal auf welchen Data center man ist. Das sollte kein Problem darstellen<date>2023-12-13</date><name>OkCare1776</name></item>
          <item xml:id="kd6ymtz">Schade, 3rd Person ist leider ein absolutes no-go für mich ;(<date>2023-12-13</date><name>IxdrowZeexI</name></item>
          <item xml:id="kd6yufx">Kenne mich mit dem Serverhopping nicht aus ^^<date>2023-12-13</date><name>Ieaki-98</name></item>
          <item xml:id="kd6zrdg">Oh okay. Du machst das beim Einloggen. Sobald Du zur Charakterauswahl kommst. Rechtsclick auf Deinen Namen und dann kannst Du das Datenzentrum wechseln. Dann loggt Dich das System dort ein. Ist praktisch. Ich spiele auf Chaos, aber party finder auf light bietet einfach mehr Auswahl<date>2023-12-13</date><name>OkCare1776</name></item>
          <item xml:id="kd70qox">Bei GW2 wäre ich dabei. Spiele es nicht mehr so aktiv, aber casual wäre okay. Discord ist vorhanden<date>2023-12-13</date><name>TrailerparkFairy</name></item>
          <item xml:id="kd70vrv">Baldurs Gate 3 ist mein Vorschlag. Liebevoll gemachtes Spiel mit guter Musik und spannenden Geschichten.<date>2023-12-13</date><name>maytima</name></item>
          <item xml:id="kd717cq">Ja. Ich weiß noch nicht ob ich damit warm werde. Eigentlich gefallen mir rundenbasierte Kämpfe. Aber dann eher offline so ala Magic. War offline auch nie ein D&amp;D Spieler<date>2023-12-13</date><name>Pale-Grapefruit-7802</name></item>
          <item xml:id="kd718zu">Hab das nie gebraucht, daher auch nicht benutzt ^^<lb/><lb/>Aber gut zu wissen, dass es easy ist :D<date>2023-12-13</date><name>Ieaki-98</name></item>
          <item xml:id="kd77q1b">Wenn du noch wen suchst, melde dich. Passt von Alter und Uhrzeit denke ich ganz gut.<lb/><lb/>Wäre bei Aufbau/Survival dabei. Letztens gezockt und Multiplayer geeignet: Anno, EU4, Don't Starve together, Stardew Valley, Victoria 3, Divinity original sins 2. Baldurs Gate könnte ich mir auch gut vorstellen.<date>2023-12-13</date><name>PhantomM123</name></item>
          <item xml:id="kd8a5as">Also ich spiele aktiv FFXIV, bin 41 und ebenfalls unter der Woche mal ab 20.00 Uhr und gerne auch mal sporadisch am Wochenende online.<lb/><lb/>Meld dich einfach hier oder per PN wenn du möchtest. Ob frisch in FFXIV oder alter Hase ich helfe gerne aus und bin für jeden Quatsch zu haben 🤗<date>2023-12-13</date><name>Chafaris_DE</name></item>
          <item xml:id="kd8mw7p">J<date>2023-12-13</date><name>AccomplishedHat3167</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
