<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/was_gibt_es_eigentlich_noch_an_lesenswerten</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/was_gibt_es_eigentlich_noch_an_lesenswerten</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/18kum8a/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-12-18</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="kdv2vyw">4players gibt es immer noch<date>2023-12-18</date><name>ms-fanto</name></item>
          <item xml:id="kdv4lc1">Wird zwar weiter geführt aber leider nicht mehr von der alten Redaktion unter Jörg Luibl. Habe immer viel Lob für deren Kritiken gelesen, soll sich aber stark verändert haben.<lb/><lb/>Ich kann nur immer wärmstens den Gamespodcast von Andre Peschke und Jochen Gehbauer empfehlen.<date>2023-12-18</date><name>Denboogie</name></item>
          <item xml:id="kdv5ky1">Gamespodcast.de wäre auch meine Empfehlung. Da erfährst Du u.A. auch in einer super Reportage, warum die Branche so gelitten hat. Gamersglobal.de ist auch unterstützenswert, auch wenn die Redaktion nur noch sehr klein ist und der Content nicht immer meinen Geschmack trifft. Dafür stimmt die Qualität und man ist unabhängig.<date>2023-12-18</date><name>akki2305</name></item>
          <item xml:id="kdv6ysi">Welche wäre das?<date>2023-12-18</date><name>clawjelly</name></item>
          <item xml:id="kdv7dbc">Es wird in dieser Zeit immer schwieriger was gutes zu finden.<lb/><lb/>Bis mitte des Jahres war ich viel auf mein-mmo unterwegs, aber die Qualität der Berichte hat stark nachgelassen, die Überschriften wirken eher als Clickbaits, und zu viele Berichte über irgend welche Streamer und alles voll mit Amazon Werbung (Artikel XYZ gerade super günstig usw.) <lb/><lb/>Einfach schade aber was will man da machen.<lb/><lb/>Da les ich aktuell lieber die Bild als das.<date>2023-12-18</date><name>Coulone85</name></item>
          <item xml:id="kdv7v8r">Das letzte war pcaction, dann war schluss<date>2023-12-18</date><name>james_Gastovski</name></item>
          <item xml:id="kdv8a6g">Ich finde Gamestar Plus ist nicht schlecht, aber ich gebe zu es richtet sich irgendwie eher an Leute, die noch die Gründungszeit der Gamestar miterlebt haben. Ich könnte mir vorstellen, dass es ein jüngeres Publikum nicht so anspricht. <lb/><lb/>Ich mag auch deren Podcast, aber es geht oft um AAA gaming oder um die Lieblingsspiele der Redakteure.<date>2023-12-18</date><name>m0wlwurf-X</name></item>
          <item xml:id="kdv92m7">Leider nicht sehr viel.<lb/><lb/>Die Großen sind eigentlich alle mittlerweile ziemlich mies:<lb/><lb/>\- Gamestar wird immer unprofessioneller, immer mehr Clickbait, Artikel sind fehlerhaft und oberflächlich. Hatte eine zeitlang Plus, vor allem für die Podcasts...aber auch das ist mittlerweile nicht mehr herausragend.<lb/><lb/>\- Gamepro, siehe Gamestar<lb/><lb/>\- mein-mmo gehört, soweit ich weiß zur gleichen Gruppe, wie Gamestar und hat exakt die gleichen Probleme. Zusätzlich war hier das Ursprungsniveau nie wirklich hoch<lb/><lb/>\-"ähnliche Seiten", beispielsweise xboxdynasties. Die gehören alle zur Gruppe und haben alle sehr ähnliche Probleme. Hier gibt es aber immerhin 2-3 "freie Redakteure", die wirklich motiviert sind und auch gut abliefern (VG an die Ex-Kollegen an der Stelle; hab da auch mal geschrieben)<lb/><lb/>​<lb/><lb/>90% meiner Infos hole ich mir bei Gamersglobal und PCGames. Gerade letztere hatten ne zeitlang jetzt ne echte "Qualitätsoffensive", die auch definitiv geholfen hat. Leider gibt es hier seit kurzem aber auch wieder mehr Bait, was sehr Schade ist. Gamersglobal dagegen ist rundum solide, hat auch ne aktive Com<date>2023-12-18</date><name>Rieseneinlauf</name></item>
          <item xml:id="kdv9fcl">Lesenswert suggeriert soo viel.....<lb/><lb/>Also im Jahr 2023 gibt es News in Echtzeit <lb/>PC Games oder die Gamestar haben die selben News so gut wie zeitgleich ( von X Alisa Twitter oder Reddit gaming leaks) und machen dementsprechend dann ihren Texte bzw Bericht<lb/><lb/>Der erscheint dann mit 20 min unterschied Online und hat den selben Inhalt bis auf das ein zwei Wörter anders sind <lb/><lb/>Gamestar: The Days before größter Scam<lb/>PC: Der Scam namens The Days Before <lb/><lb/>Selbes Thema <lb/><lb/>Und du willst jetzt diese eine Lesenswert Videospielnews Seite suchen hehe viel Spaß<date>2023-12-18</date><name>Darksawyerx</name></item>
          <item xml:id="kdvblcq">Was hältst Du von eurogamer.de? Mich nerven zwar der anbiedernde Ton und diese überindividualisierten Artikel a 'la "Warum ich Spiel xy liebe, aber ich lande auffallend oft auf der Seite, vor allem wenn ich nach deutschsprachigen, geschriebenen Guides suche.<lb/>Bei PCGames &amp; Co macht mich leider dieser Outbrain/Taboola-Dreck unter den Artikeln aggressiv, das wegzublocken ist echt kompliziert und ich kann so schlecht vorbeigucken...<date>2023-12-18</date><name>akki2305</name></item>
          <item xml:id="kdvby5p">Hatte ich bislang gar nicht viel mit am Hut, aber die Guides kenne ich. Irgendwie verbinde ich deswegen wohl auch nur genau damit...dafür sind die ok, meist nutze ich dann aber doch lieber englischsprachige, da ich das Design auf dem Smartphone der Seite eigenartig finde; und wenn ich nach Guides suche, mach ich das meist eben mit dem.<lb/><lb/>​<lb/><lb/>Mein uBlock blockt die Werbung auf PCGames ganz gut weg, ohne weiß ich aber genau was du meinst. Ist mehr als lästig und verbreitet sich auch immer mehr, gefühlt<date>2023-12-18</date><name>Rieseneinlauf</name></item>
          <item xml:id="kdvfjvw">Wie findet ihr Game star ? Ich kenne ehrlich gesagt kein anderes, gucke mir immer mal wieder deren Videos auf YT an.<date>2023-12-18</date><name>CyTn64</name></item>
          <item xml:id="kdvfpgq">EDGE Magazine sehr empfehlenswert<date>2023-12-18</date><name>nofuture09</name></item>
          <item xml:id="kdvhh30">Gamestar kann von der Qualität extrem schwanken. Da gibt es Ausreißer in beide Richtungen<date>2023-12-18</date><name>st141050</name></item>
          <item xml:id="kdvj43v">Gamestar als Print/E Magazin, bin aber evtl auch etwas voreingenommen, da ich mein Abo schon seit Mai 1999 habe und die Hefte seit Dezember 1997 lese.<date>2023-12-18</date><name>Sweaty-Block-9712</name></item>
          <item xml:id="kdvsors">Gamestar ist so beschissen geworden. Und das haben die jetzt innerhalb eines Jahres geschafft. Echt schade um die Seite.<lb/><lb/>Den YT Kanal kann man jedoch noch empfehlen.<lb/><lb/>Ansonsten, gute deutschsprachige Gamingseiten gibts leider nicht .\_.<date>2023-12-18</date><name>gomlum</name></item>
          <item xml:id="kdvukto">Rockpapershotgun.com <lb/>Ist meine Empfehlung. Ist aber halt auf englisch<date>2023-12-18</date><name>coolasacurtain</name></item>
          <item xml:id="kdw1d43">Ich bin gerne auf Guided.news unterwegs. <lb/>Keine besonders bekannte Seite wie ich finde. Die haben jedenfalls auch einen Discord, wo man seine Fragen stellen kann auf die auch individuell eingegangen wird. <lb/><lb/>Keine bullshit Artikel, wie auf mein-MMO. Hab für die extra nen Blocker installiert, weil die mich so aufgeregt haben mit deren BILD-Niveau.<date>2023-12-18</date><name>Hanftuete</name></item>
          <item xml:id="kdw2jpd">Kann ich mich nur anschließen. 4Players war mein go to in der deutschen Videospielbranche, wenn es jetzt um die großen Verlage und Webseiten ging. Seit der Umstrukturierung dort kannst du die Seite aber auch knicken.<lb/><lb/>Im deutschen Raum kommst du nicht drum rum dich bei kleineren Magazinen und Videocreatorn umzuschauen. Aus dem Stand kann ich da nur Hooked, Auf ein Bier und den guten Speckobst ans Herz legen.<date>2023-12-18</date><name>RyuTeruyama</name></item>
          <item xml:id="kdxlv8n">Ich kannte GG bislang nicht und muss gestehen, dass ich die Seite, vermutlich auch das Konzept, nicht verstehe.<date>2023-12-18</date><name>Noerknhar</name></item>
          <item xml:id="kdy2m13">Ist sehr Community-getrieben. Kernredaktion + Mitmach-Aspekt. Meld dich an und schreib mal was, keine Spam-Gefahr.<date>2023-12-18</date><name>akki2305</name></item>
          <item xml:id="ke07e8s">Endlich spricht einer die Wahrheit aus.<date>2023-12-19</date><name>Freiherr-von-Kerl</name></item>
          <item xml:id="ke08jjd">Aktuell ist fast jede Seite und Tests komplett voreingenommen. Je nach Studio werden Sachen sofort als Super eingestuft oder verteufelt. <lb/><lb/>Was Blizzard macht ein gutes Addon? Erstmal 10 min Disclaimer über ihre fehltrippe der vergangenheit rein hauen. <lb/><lb/>Microsoft baut Stellen zu 99% im Support und ohne Gaming bezug ab? Erwähnen wir lieber die gesammt Zahl der entlassungen auch ohne Gaming bezug das klingt cool. Abja Sony entläst dann natürlich aber nur 23 Stellen obwohl man diese auch hätte zusammen Adieren können wir bei Microsoft aber nein das klingt nicht cool.<lb/><lb/>Und genau deshalb kann man sich Gametwo nicht mehr wirklich geben außer es geht um sowas wie unter dem Radar.<lb/><lb/>Gamestar, Gamepro, Meinmmo usw usw usw machen alle das selbe. Firmen hassen brinft klicks. Firmen die beliebt sind zu loben bis in die unendlichkeit? Klicks. <lb/><lb/>Aber wisst ihr noch was besser ist als Gaming News? Ihr glaubt gar nicht was dieser Streamer getan hat haha schaut mal, klickt mal?!! (Er hat im Spiel ein Kill bekommen).<date>2023-12-19</date><name>Salamango360</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
