<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/5zd9zo</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/5zd9zo</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/5zd9zo/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2017-04-06</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="dexidgb">Tomb Raider, Assasins Creed...<date>2017-03-14</date><name>mr_woo_kie</name></item>
          <item xml:id="dexrtji">Gehen wohl nicht als "normale" Personen durch.<lb/>Allerdings ist einer der Reize an solchen Spielen imho NICHT jemand normalen zu spielen. (Außer man ist Papers, Please Fan)<date>2017-03-14</date><name>amkoi</name></item>
          <item xml:id="deyehr3">Für einen #gamerpodcast scheinen die beiden einen sehr begrenzten Erfahrungsschatz zu besitzen, was Videospiele betrifft.<date>2017-03-15</date><name>2wsy</name></item>
          <item xml:id="deysqpn">woraus schließt du das?<date>2017-03-15</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="deystfr">Du meinst die Lara Croft, die ungefähr 20 Jahre als Sexobjekt über Gamer-Bildschirme sprang? (Die Reboot-Lara haben wir sogar im Podcast als anderes Positivbeispiel erwähnt)<date>2017-03-15</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="deysysh">"Normal" wird hier nicht im Sinn von "langweilig" oder "alltäglich" verwendet, sondern eher im Sinne von "glaubwürdig".<date>2017-03-15</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="dez8qt7">Daraus, dass sie noch nie zuvor eine normale Person als weiblichen Hauptcharakter gesehen haben.<date>2017-03-15</date><name>2wsy</name></item>
          <item xml:id="dez9o5w">Im Podcast kommen soweit ich mich spontan erinnere zum Beispiel noch vor:<lb/>lara croft nach dem reboot, kate archer aus nolf, jade aus beyond good &amp; evil, ellie aus the last of us<lb/>das ist natürlich auch nicht erschöpfend aufgezählt. wir betreiben immerhin seit fast 20 jahren gamingportale. klar wissen wir, dass es auch noch andere gut geschriebene frauen-hauptrollen in games gibt. aber gerade in blockbustern und in relation zu ernstzunehmenden männlichen hauptrollen ists immer noch eine ausnehmend seltene erscheinung. das ganze dann im gesamtpaket mit einer ganz unaufdringlich eingewobenen matriarchischen gesellschaftsform ist schon beachtlich. <lb/>Soll heißen: Die Überschrift ist ein Zitat, das eine ganze Reihe von Gedankengängen ganz gut zusammenfasst. <date>2017-03-15</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="dezadw6">Aber der clickbait Titel war einfach zu verlockend?<date>2017-03-15</date><name>2wsy</name></item>
          <item xml:id="df3ppem">ich mag jetzt eigentlich nicht nur über den titel reden, weil das thema selbst viel lohnenswerter wäre. der titel ist - natürlich - die zuspitzung eines komplexeren themas auf 8 worte und - natürlich - soll er leute dazu motivieren, sich den podcast anzuhören. wer will soll das clickbait nennen, aber ich bleibe dabei, dass man diesen sachverhalt bzw unsere meinung dazu durchaus so zuspitzen kann: es gibt einfach (zu) selten normale, gut geschriebene weibliche hauptfiguren und bei horizon ist das endlich nal wieder anders.<date>2017-03-18</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="df3veqj">Hatte bei mir den gegenteiligen Effekt.<date>2017-03-18</date><name>2wsy</name></item>
          <item xml:id="df5734q">ist okay. man kanns nicht allen recht machen und wer kein interesse hat, soll halt fernbleiben.<date>2017-03-19</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="dfbjwhr">Schade eigentlich, dass das Spiel überall auf die weibliche Hauptrolle runter reduziert wird. Hilft nicht unbedingt, um Clichés und Stigmata aufzulösen, andererseits würde man dann ja dann auch weniger Geld mit Kontroversen machen.<date>2017-03-23</date><name>Raidi-chan</name></item>
          <item xml:id="dfqpyr3">das spiel wird aber nichtmal ansatzweise darauf runterreduziert. und geld verdient an dieser urargen "kontroverse" (oh nein, eine positiv erwähnte frauenrolle!!!1!!) auch niemand.<date>2017-04-02</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="dfqrdoy">Es wird eben durchaus eine Kontroverse daraus gemacht, indem einige Outlets das Geschlecht der Protagonistin so unheimlich in den Vordergund schieben oder das Spiel als feministischen Meilenstein beschreiben und so tun als ob dies nun ein Durchbruch für Frauen in der Industrie oder der Community ist, wenn die Realität so aussieht, dass die Community noch nie gegen Frauen eingestellt war und Gamer schon immer Spiele mit weiblichen Hauptrollen gespielt haben. Die einzigen, die das nicht verstanden haben, waren irgendwelche dämlichen Marketingleute, die mit dem kreativen Prozess nichts zu tun hatten und anscheinend ihre Demographie auch nicht verstanden haben.<lb/>Zu behaupten, das Spiele würde nirgendwo auf die Tatsache, eine weibliche Hauptrolle herunterreduziert werden, ist entweder gelogen oder einfach nur ignorant, man lese einfach mal den Titel dieses Threads, zu dem ihr selber zugegeben habt, diesen gewählt zu haben, um mehr clicks zu generieren (= Geld zu machen).<date>2017-04-02</date><name>Raidi-chan</name></item>
          <item xml:id="dfqrjkq">....zumal Aloy nicht wirklich "normal" ist. Sie ist besonders im Vergleich zu ihrer Gesellschaft, auf spiel-mechanischer Ebene und als Charakter an sich.<date>2017-04-02</date><name>Raidi-chan</name></item>
          <item xml:id="dfrs6fp">Sorry. Zuviel Unsinn um heute drüber diskutieren zu wollen. Angefangen beim Geldmachen einer Seite, die kein Geld macht.<date>2017-04-03</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="dfs3pyp">Gut, ihr verdient gerade nicht an eurer Seite, mein Fehler, sorry dafür. Das ändert nichts am Prinzip, insbesondere da eure Methodik auch von größeren Seiten benutzt wird, die sehr wohl Gerd damit verdienen. <lb/>Ansonsten ist es bemerkenswert, wie allergisch hier gleich auf Kritik reagiert wird.<date>2017-04-03</date><name>Raidi-chan</name></item>
          <item xml:id="dfv94ct">Nicht auf Kritik, sondern auf Unsinn. Für Kritik müsste man sich mit etwas auseinander setzen. Du hast aber offenbar nicht einmal auf den Link geklickt.<date>2017-04-05</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="dfvibut">Mein Ursprünglicher Kommentar hat sich auf den Clickbait Titel bezogen. Ich habe mir später das Video eine Zeit lang angesehen/angehört und fand die Argumente auch nicht sonderlich ansprechender.<lb/>Und einfach mit Argumenten versehende Kritik als "Unsinn" zu bezeichnen und deswegen nicht darauf eingehen zu müssen ist einfach nur schwach... hardcore Ideologie oder einfach nur Angst um den kleinen Channel?<date>2017-04-05</date><name>Raidi-chan</name></item>
          <item xml:id="dfwe74c">Weder noch. Einfach nur keinen Bock auf Leute, die rumpflaumen, sobald ihnen eine Überschrift gegen den Strich geht. <date>2017-04-06</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="dfwzb9l">Ist ja auch blöd, dass nicht allen Leuten automatisch alles gefällt, was du produzierst. Besonders, wenn sie ein Problem mit einem Titel haben, den du speziell so gewählt hast, um eine Reaktion bei Zuschauern/Lesern auszulösen und der represantativ für zumindest ein Segment des Podcasts ist. Dammich aber auch... Leute gibt's heutzutage!<lb/>Und dann hat man noch nicht einmal Bock darauf, sich mit der Argumentation auseinander zu setzen, und muss dann trotzdem Tag um Tag wieder in das Gespräch gehen, ohne dass etwas vorangeht.... Dabei hat man doch keinen Bock, und so...<date>2017-04-06</date><name>Raidi-chan</name></item>
          <item xml:id="dfzw8mt">VA-11 HALL-A<date>2017-04-08</date><name>BandanaWearingBanana</name></item>
          <item xml:id="dg0ecq0">Ist schon gut, Bub. Es bringt ja nix, sparen wir einander die Zeit und widmen uns jeweils Dingen, die uns gefallen.<date>2017-04-08</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="dg2rfy5">Mir gefällts ;-P<lb/>Aber mal komplett ohne Scheiß, ich hätte gerne eine inhaltliche Diskussion geführt und bin auch immer noch bereit dazu<date>2017-04-10</date><name>Raidi-chan</name></item>
          <item xml:id="dg3fbqo">Schau, allein deine Formulierung. Du meinst das natürlich nicht böse und sexistisch, das unterstell ich dir nicht. Aber denk mal drüber nach: "Die Community" ist irgendwie zu Frauen eingestellt? Hey: Frauen SIND Teil dieser Community. Das ist das erste Indiz, dass das nicht ganz so aufgeht, wie du dir das vorstellst.<lb/>Sorry, aber deine Realität ist einfach zu weit weg von meiner.  Ich bin heute 32, spiele seit ich 4 bin, bin Spieleredakteur seit ich 14 bin und hab seit ich 18 bin eine eigene Gaming-Plattform, ich habe große Foren nicht nur besucht, sondern auch gemanagt. Ich glaube, mir schon ein Urteil über "die Community" erlauben zu können -<lb/> nämlich als ein Teil von ihr. <lb/>Und die Frauenfeindlichkeit in "der Gaming-Communty" ist grassierend. "Die Community" ist nicht "gegen Frauen eingestellt", wenn du damit meinst, dass alle Leute die ganze Zeit bewusst etwas Negatives gegenüber Frauen machen. Denn das heißt nicht, dass jeder Gamer ein totaler Sexist ist. Vielleicht noch nichtmal unbedingt eine Mehrheit. <lb/>Aber es heißt, dass der Sexismus fast nie wegzubringen ist. Aus keinem Forum, aus keiner Diskussion, aus keinem Twitch-Chat, aus keinem Youtube-Kanal. Das zieht sich in ganz unterschiedlichen Formen von unbewussten Paternalismus, über den allgegenwärtigen Altherrenwitz, über offene Belästigung von Frauen bis hin zu purer Feindlichkeit - gute Güte, was allein bei der Gamergate-Geschichte oder gegenüber Sarkeesian los ist. Bis vor kurzem war es unmöglich, eine Spielemesse zu besuchen, ohne alle drei Meter Booth Babes zu sehen zu kriegen - und ja, die sind von Marketingmenschen dorthin gestellt worden, aber nein, das ist nicht unabhängig von der Akzeptanz in der Zielgruppe passiert (siehe die Selfie-Schlangen). Und allein was abgeht, wenn eine Frau einen Text über Games bloggt, der eine konträre Meinung ausdrückt. Die wird dann nicht nur gebasht (das passiert uns Männern auch), die wird ALS FRAU gebasht: Also im Gegensatz zu Männern wird da mit großer Verlässlichkeit auch immer sofort ihr Geschlecht angegriffen.<lb/>Und es mündet eben darin, dass es unmöglich ist, eine der seltenen, rundum positiven Frauen-Hauptrolle in einem Spiel zu betonen, ohne dass das gleich wieder als Clickbait dargestellt oder als Angriff auf die Community aufgefasst wird. Wir wollten eigentlich ein positives Beispiel loben, eine gute Entwicklung, stattdessen machen sich hier gleich eine handvoll Leute ins Hemd, weil wir uns erlauben, das auch noch herauszuheben - wie arg naiv und ahnungslos sind wir eigentlich, dass wir nicht sehen, dass schon immer alles eitel Wonne war? Also wir ahnungslosen Idioten mit jeweils 15-20 Jahren Hintergrund in der Branche und fast 30 Jahren überzeugtem Gamerleben? <lb/>Und drum hab ich hier auch wenig Geduld für solche Rückmeldungen, weil sie einfach zu vorhersehbar sind.<lb/>Frauen in Hauptrollen zu spielen macht übrigens auch noch niemand zu einem Feministen. Etwa Lara Croft, das war lange wenig anderes als eine Figur, an der sich Teenies aufgegeilt haben. Auch wenn Lara - wenn man das jetzt als Entwicklung begreift und analysiert - sogar ein Schritt in die richtige Richtung ihrer Zeit war (zumindest war das mal eine Kickass-Heldin), aber eine glaubwürdige Person wurde das erst in ihrem Reboot. Vorher gabs vor allem Nacktpatches und Porno-Doubles.<lb/>Und wie schon mehrmals gesagt: Ich weiß, dass es schon länger spielbare Hauptrollen mit ernstzunehmenden Frauencharakteren gab (das sagen wir ja auch im Podcast) und das das kein allererstes Mal war. Immer wieder gibt es diese positiven Rollen und ich kann dir aus dem Stand 10 bis 15 aufzählen, auch wenn ich dabei teilweise 15 Jahre zurückgehen muss.<lb/>Weil es halt vergleichsweise selten passiert (und fürher noch viel seltener passiert ist als heute).<lb/>Und ich bin noch nichtmal einer von denen, die glauben, dass alles ganz furchtbar und ständig anprangernswert ist. Ich bin gern Gamer und mag viele Facetten der Gamingkultur. Aber es ist halt sehr lächerlich so zu tun, als gäbe es da nicht nur gar kein Problem, sondern hätte es noch dazu nie eines gegeben.<lb/>Gerade deshalb und aus all diesen Gründen und Erfahrungen heraus, halten wir es für ein Thema und drum müssen andere damit leben, wenn wirs zum Thema machen.<date>2017-04-10</date><name>besux</name></item>
          <item xml:id="dg4h5y2">Es gibt nur ein Problem, wenn man eines daraus macht.<lb/>Du hast meine Formulierung angesprochen und hast natürlich vollkommen recht, dass ich Frauen da impliziert ausgeklammert habe. Ein Fehler meinerseits, letztendlich wollte ich einfach nur ausdrücken, dass der gemeine männliche Gamer nicht Frauen aus dem Medium ausschließe will, sondern im Normalfall sich im Laufe seines Gamerlebens eher schon einige Male gewünscht hätte, dass die ein oder andere Frau seine Leidenschaft teilt.<lb/>Arschlöcher gibt es immer und überall, unabhängig von Herkunft, Geschlecht, Sexualität, Glaube, politischer Einstellung, etc..., und natürlich kann es nicht schaden, sich gegen das Verhalten dieser Leute auszusprechen, aber insbesondere in den letzten Jahren wurde besonders von Seiten der Gaming - Medien wie auch der allgemeinen Presse versucht, Gamer als diese absolut böse anti-Frauen- und anti-LGBT - Gruppierung zu zeichnen, die absolut nicht möchten, dass irgendjemand neues in ihren exklusiven Club kommt, wenn tatsächlich das Gegenteil der Fall ist. Das einzige, wogegen sich "die Community" wirklich auflehnt, ist zwanghafte Veränderung zugunsten anderer Demographien.<lb/>Du hast GamerGate und Sarkeesian angesprochen. <lb/>Die Videos von Sarkeesian kann ich nicht ernst nehmen, sie sind schlecht recherchiert und stellen aktiv das Medium in einem schlechten Licht dar. Die Frau verdient jegliche Kritik, die ihr entgegengebracht wird. Was sie nicht verdient, sind Beleidigungen und sonstige Angriffe (wobei es natürlich auch nicht hilft, wenn sie sich öffentlich über andere Gruppen lustig macht).<lb/>Sicher waren unter denen, die Frau Sarkeesian (und anderen) besonders zugesetzt haben auch Leute dabei, die sich als Teil der Bewegung GamerGate gesehen haben, aber großteils wurde über die Bewegung hergezogen und gelogen bzw maßlos übertireben.<lb/>Die Presse hat das Thema aufgeblasen, um an einem Trend zu verdienen und letztendlich haben die Big Player (uA auch Frau Sarkeesian) an der ganze Geschichte verdienen können.<lb/>Ich habe in der Zeit nicht gesehen, dass Gamer großartig sexistisch oder Frauenfeindlich wären, sondern dass Menschen gerne und schnell dazu bereit sind, extreme Positionen einzunehmen und brutal gegen die Opposition vorzugehen.<lb/>Dann nennst du als Beispiel für den Sexismus DInge wie Booth Babes, aber jetzt Frage ich dich, wer verlangt wirklich nach diesen? Sicher, wenn eine hübsche Frau vor mir herumturnt und mir dabei auch noch ein cooles Videospiel präsentiert, erfreut mich das durchaus. Warum auch nicht? Zwei meiner Vorlieben kombiniert, das kann ja nur gut sein ^.^<lb/>Aber ich würde die Booth Babes nicht vermissen. Teilweise war es sogar recht komisch, wenn ich früher auf zB der GamesConvention an den Ständen Infos einholen wollte (habe auch vor langer Zeit einmal für ein kleines Magazin geschrieben), und ich es dann mit einer sperrlich bekleideten Dame zu tun hatte.<lb/>Diese Entscheidung wird aber von Marketing - Fritzen getroffen. Die meinen, man müsste für introvertierte Gaming Nerds scharfe Mädels hinstellen, damit die die Messe auch interessant finden.<lb/>Die meinen, man müsste Elizabeth und Ellie aus den Covern von Videospiel-Boxen entfernen, weil sonst die 14 jährigen Jungs das nicht kaufen, obwohl es außerhalb der starren Fokusgruppen keinerlei Anhaltspunkte für solche Vermutungen gibt.<lb/>Kein Gamer hat seinen Controller in die Ecke gedonnert, als heraus kam, dass Metroid, der Held aus dem gleichnamigen Spiel, eine Frau ist; keiner war empört, dass die schwächliche und entmachtete Prinzessin im zweiten Super Mario Bros plötzlich ein spielbarer Charakter war und niemand wurde aus dem Spielgeschehen von FFVI gerissen, nur weil es mit einem weiblichen Protagonisten eröffnet hat. Nur die PR Deppen funken da immer wieder dazwischen und versuchen uns Gamern zu erzählen, was wir wollen, dabei ist das, was die meisten Gamer wollen, einfach nur gute Charaktere und gutes Gameplay. Nicht, dass natürlich nicht auch das ein oder andere Spiel durch Sex Appeal verkauft wird, aber, um auf ein weiteres deiner Beispiele einzugehen, Tomb Raider war nicht so erfolgreich und hatte so viele Nachfolger, wie Lara Croft ein Sexobjekt war. Sie war sexy (so sexy wie ein low-Poly Figur nunmal sein kann), aber sie war eben auch Badass und clever, und letzteres auf eine Weise, die über das Gameplay an den Spieler vermittelt wurde, wodurch der sich selber auch ganz schön klug fühlen konnte; und die Spiele waren, für die Zeit, einfach saugute Action-Adventure-Shooter-Platformer-Puzzle-Dungeon-Crawler......<lb/>Sie war kein Objekt, sie war in Kontrolle (soweit, wie ein spielbarer Charakter in Kontrolle sein kann). Ähnlich steht es da ja auch um Bayonetta, die man als absolut frauenfeindliches Sexobjekt sehen kann, oder als positives Bild einer Frau, die absolute Kontrolle über ihre Sexualität hat... in einer Welt, in der alle anderen irgendwie Idioten sind ^.l^<lb/>puhh... das wird ganz schön lang... und unorganisiert, sorry dafür.<lb/>Auf zwei Sachen gehe ich noch schnell ein. <lb/>Du sagst, dass Frauen in der Gaming Community lediglich aufgrund ihres Geschlechts negatives Feedback bekommen. Ich will garnicht abstreiten, dass das vorkommt. Aber auch das ist <lb/>1)kein Community-weites Problem, und<lb/>2)allgemein nicht wirklich eine große Sache. Mit ad hominem gewinnt man keine Diskussion, und zweitens kommen solche Sprüche überall vor. Wie oft ich schon hören musste "du hast keine Ahnung, so als Mann"..... und mittlerweile gehört es ja zum guten Ton, jemanden aufgrund von Hautfarbe, Geschlecht oder Sexualität aus einer Diskussion auszuschließen.<lb/>Was kann ein dummer Kommentar von irgendeinem Spacko im Internet denn wirklich anrichten. Nichts, außer, wir verstärken weiter diesen Glauben, dass Internet-Kommentare wirklich verletzen können.<lb/>Und zum Schluss, du sagst, dass das Spielen weiblicher Protagonisten einen noch nicht zum Feministen macht... und da geb ich dir vollkommen recht. Deswegen kotzt es an, wenn Gaming- Journalisten und Kritiker so tun, als würde es das, und mittlerweile auch größere Entwickler das aufsaugen und meinen, denen in den Arsch zu kriechen für gute Presse.<lb/>Aber mittlerweile wird es jedes Mal übelst politisiert, wenn eine Frau die Hauptrolle in einem Spiel hat oder wenn man eben keine Frau spielen kann (oder ein Mitglied einer bestimmten Rasse... oder sexuellen Orientierung.... oder Identität), und entsprechend fällt es, zumindest mir, immer häufiger negativ auf, wenn ein Kritiker/Journalist/Blogger/whatever das gezielt anspricht. Vielleicht habt ihr das Intensionsfrei gemacht (wahrscheinlich nicht, wie gesagt, so gibt es mehr clicks ^.^), aber die Norm mittlerweile ist, damit zu provozieren (nicht umbedingt im positiven Sinne), und deswegen hat der Titel auf mich entsprechend gewirkt.<lb/>Aber natürlich dürft und SOLLT ihr weiter auf diese (und damit meine ich die euch wichtige) Weise arbeiten, nur ist der Diskurs in Folge auch entsprechend wichtig.... Denn ansonsten haben wir doch das Problem, dass alle nur in ihren Echokammern sitzen und sich den ganzen Tag beweihräuchern lassen.<lb/>Danke auf jeden Fall, für den doch noch so ausführlichen Austausch!<lb/>LG, Raidi!<date>2017-04-11</date><name>Raidi-chan</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
