<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">zocken/zensurfrage</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">zocken/zensurfrage</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/zocken/comments/7ec31o/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2017-12-11</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="dqbcs6w">Weil in DE Videospiele immer noch nicht als Kunst gelten.<lb/>Es wurde schon öfters darüber gesprochen das zu ändern und soweit ich weiß soll es auch ***demnächst***™ kommen<date>2017-11-25</date><name>flxdg</name></item>
          <item xml:id="dqbxtoq">Hitlers Bart wurde ohne Grund zensiert.<date>2017-11-25</date><name>Heavygunner1996</name></item>
          <item xml:id="dqufv5q">Der Punkt ist es wäre vollkommen OK wenn sich ein großer Publisher trauen würde es ungeschnitten zu bringen. Das Problem ist der mögliche fehlende Gewinn über Monate in denen ein vermutlicher Prozess laufen wird. Den würden sie natürlich gewinnen aber 6 Monate später grade auf Konsole ist tödlich für z.b. ein Wolfenstein.<date>2017-12-06</date><name>Chemieklo</name></item>
          <item xml:id="dtbgz6k">Genau, das ist der Grund. Hat nichts damit zu tun, dass Spiele in DE nicht als Kulturgut anerkannt werden (was sie übrigens seit Jahren werden, sondern es läuft alles auf das Urteil von 1998 zu Wolfenstein 3D des OLG Frankfurt zurück das sich kein Publisher traut anzufechten.<date>2018-01-27</date><name>SkaalDE</name></item>
          <item xml:id="dtgq0ak">In Steam gibt's ja so Leute, die kräftig am Kreischen sind. "Ich brauche keine Hakenkreuze!" und "Ich weiß auch so, dass es die Bösen sind!"<lb/>Gut. Aber mir dann als Verfechter der Uncut-Version zu sagen, dass es "egal" ist? Also ich "brauche" tatäschlich Hakenkreuze.<lb/>Dabei geht es mir nicht im historische Genauigkeit, denn in einer Welt mit Nazis auf dem Mond und all dem ist das ein eher schwaches Argument.<lb/>Ich find vielmehr hakenkreuze und Sig-Runen einfach vom Look her ziemlich geil; tut mir nicht einmal leid. Das eckige, zum ultimativen Bösen stilisierte Symbol in Verbindung mit der neuen Technologie sieht einfach fett aus und Science Fiction udn Leni Riefenstahl Look passt einfach hervorragend.<lb/>Scheiße, man braucht nichtmal latent rechts angehaucht zu sein, um ein fucking Symbol nice zu finden. Es kotzt mich persönlich sogar an, dass die Nationalsozialisten gerade ein Swastika nehmen mussten; ich find's designtechnisch einfach brutal gut.<date>2018-01-30</date><name>Crystal_Lex</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
