<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/neue_tapete_und_neu_esstischlampe</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/neue_tapete_und_neu_esstischlampe</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-01</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qk9i0g/neue_tapete_und_neu_esstischlampe/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hiv2r14">Wir haben die Herbstferien zur Umgestaltung genutzt und den Wohnbereich neu tapeziert, nachdem die Kinder die alte Wand als Bobycar Abbremshilfe genutzt hatten -_-<lb/><lb/>ein paar Details müssen noch gemacht werden, die Fußleisten fehlen teilweise noch und wir müssen noch ein neues Kabel für die Lampe kaufen, um es ordentlich zu befestigen.<date>2021-11-01</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hiv7brt">Gefällt mir echt gut, nur die Kabelaufhängung sieht tatsächlich etwas abenteuerlich aus.<date>2021-11-01</date><name>MarktpLatz</name></item>
          <item xml:id="hiv7s0k">Ja :D   <lb/>Da wird heute noch ein neues Kabel für gekauft \^^<lb/><lb/>Auch die Lampen auf dem zweiten Foto sind eigentlich mal anders geplant gewesen, allerdings müssen die wegen der Kinder etwas höher hängen :D<date>2021-11-01</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hivaqsf">Könnt ihr da einen Kabelkanal an die Decke kleben vielleicht? Sieht auf jeden Fall "sauberer" aus.<lb/><lb/>Und: Ich bin ja normalerweise allergisch auf Tapeten, die hier sieht aber tatsächlich ganz gut aus!<date>2021-11-01</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hivdfox">ist wie gesagt zu kurz und erstmal nur provisorisch gesichtert. Kabelkanal haben wir schon, aber der soll halt nicht quer über die Decke gezogen werden.<lb/><lb/>Wir haben vorher den Dachboden ausgebaut und dachten wir hätten noch mehr Kabel, aber anscheinend haben wir damals sehr passend eingekauft :D<date>2021-11-01</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
