<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/flaschen_und_kabelhalter_am_pult_selbstgebaut</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/flaschen_und_kabelhalter_am_pult_selbstgebaut</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-03</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qlt4qy/flaschen_und_kabelhalter_am_pult_selbstgebaut/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hj50exm">Ich hab zum Trinken immer eine 1l-Sportflasche. Die ist zuweilen etwas instabil und irgendwann hatte ich es satt, dass ich sie versehentlich umschmeisse und das dann womöglich noch sonstwas mitreisst. Drum hab ich mir seitlich ans Pult einen "Anbau" gemacht - hinten liegen die ganzen USB-Hubs, Festplatten etc., oben sind Kabelhalter fürs Aufladen von meinem Handy / Bluetooth-Kopfhörer, und vorne - ja, das ist ein Flaschenhalter vom Fahrrad. Funktioniert perfekt! Überlege mir schon, ob ich mir noch einen Flaschenhalter an den Nachttisch montiere...<date>2021-11-03</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hj5omw9">Praktisch, auch mit den Kabelhaltern.<date>2021-11-03</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hj5zyxo">Sehr geil. Top!<date>2021-11-03</date><name>ImprovedSystemUser</name></item>
          <item xml:id="hj62efw">Haha danke, selbst ist der Mensch :) War nur etwas mühsehlig zu sägen und zu bohren, so ohne richtige Werkbank und so. Hat sich aber gelohnt, ist richtig praktisch!<date>2021-11-03</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hkp9jt4">Ich kenne Leute, die hätten ein Fahrrad mit Kabelbindern am Schreibtisch befestigt, um den selben Effekt zu erzielen.<date>2021-11-15</date><name>Senatsreserve</name></item>
          <item xml:id="hkp9w81">Jetzt, wo du's sagst - ich hätte ja schon noch ein zwei Rahmen über...<date>2021-11-15</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hkpa212">Ha! Bekanntes Problem. Wird mit Blick auf den Fahrradteilemarkt auch noch eine Weile so bleiben.<date>2021-11-15</date><name>Senatsreserve</name></item>
          <item xml:id="hkpa6zl">Bei mir eher eine Taktik, um unsere Haushaltsgrenze von 3 Fahrrädern übersteigen zu können... aber ja, ich sag ja immer, das ist eine Wertanlage!<date>2021-11-15</date><name>WolfThawra</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
