<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/mietshäusersyndikat_als_alternative_zum_eigentum</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/mietshäusersyndikat_als_alternative_zum_eigentum</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-04</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qmgpli/mietshäusersyndikat_als_alternative_zum_eigentum/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hj9fczg">Eine mögliche Alternative zum Eigentum und zur Genossenschaft, aber relativ unbekannt, daher pfostiere ich das Hier mal.<date>2021-11-04</date><name>doedoemm</name></item>
          <item xml:id="hj9jdw1">Ich glaube, ich bin ein bisschen zu doof dafür - also ist das quasi eine Genossenschaft, die man mitbesitzt? Oder kannst du das irgendwie etwas besser erklären?<lb/><lb/>Vielleicht hab ich auch einfach noch nicht genug Kaffee gehabt \^\^<date>2021-11-04</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hj9jrx1">Es ist ähnlich einer Genossenschaft, m.M.n. nur dass das Mietshaussyndikat immer mit im Boot ist und dafür Sorge trägt, dass das Haus später mal nicht mehr so einfach dem Markt hinzugefügt wird.<date>2021-11-04</date><name>doedoemm</name></item>
          <item xml:id="hj9n24s">Genau. Ich kenne persönlich Menschen, die in einem Mietshäuser-Syndikat-Haus wohnen :)  und der Witz ist, dass dieses Haus - anders als bei Genossenschaften - dauerhaft dem freien, spekulativen Immobilienmarkt entzogen ist. Während eine Genossenschaft beispielsweise schon entscheiden könnte, ein altes, niedriges Haus in Toplage samt Grundstück zu verkaufen - und für den Erlös am Stadtrand Wohnraum für fünf mal so viele Menschen zu schaffen. In Süddeutschland gibt es aufgrund der absurden Bodenpreise leider nur wenige Syndikatshäuser, auch in Berlin - wo es recht viele Projekte gibt - ist es seit paar Jahren kaum noch finanzierbar. :(<date>2021-11-04</date><name>tofudoener</name></item>
          <item xml:id="hl98gzi">Im Süden gibt es Bauvereine, ist praktisch das gleiche.   <lb/>Für 5k oder so wird man Mitglied und hat dann über die Zeit Anrecht auf eine Wohnung. <lb/><lb/>Meine Kinder können wenn sie ausziehen in 15 Jahren einfach wählen und bekommen durch die ewige Mitgliedschaft sehr schnell (Wochen/Monate) eine relativ günstige Wohnung.<date>2021-11-19</date><name>Kitchen-Comb-7195</name></item>
          <item xml:id="hmgp0oi">So wie du's schreibst klingt das nach Nachteilen für den Wohnungsmarkt tho<date>2021-11-28</date><name>sebblMUC</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
