<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/ich_kann_remote_arbeiten_und_würde_gerne_umziehen</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/ich_kann_remote_arbeiten_und_würde_gerne_umziehen</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-06</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qoaxxu/ich_kann_remote_arbeiten_und_würde_gerne_umziehen/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hjlvbbm">Schnapp dir deinen Arbeitslaptop und zieh von Ferienwohnung zu Ferienwohnung bis du einen Ort gefunden hast, bei dem du bleiben möchtest.<date>2021-11-06</date><name>ImprovedSystemUser</name></item>
          <item xml:id="hjm679g">Das ist unironisch eine sehr gute Idee.<date>2021-11-07</date><name>SkylarOnFire</name></item>
          <item xml:id="hjnlyqc">Das ist ne gute Idee, aber die Internet Verbindung in fewos ist häufig Recht mau. Würde zusätzlich so was wie einen Mobilfunk/WLAN Hotspot mitnehmen. <lb/><lb/>Jetzt im Winter würde ich auch Mal europäische Südländer ins Rennen schicken<date>2021-11-07</date><name>significantGecko</name></item>
          <item xml:id="hjnsxad">Ich persönlich kenne mich mit Deutschland nicht so gut aus, aber ich habe den Eindruck, das Internet ist hier der haupt-limitierende Faktor. Wahrscheinlich ist es am zielführendsten, zuerst zu schauen, welche Regionen überhaupt 100mbit-Internet auch ausserhalb von Städten zu bieten haben, dann auf die grösseren Wasser-"Einzugsgebiete" zu schauen, und da dann die Bahnhofsnähe in Betracht zu ziehen.<lb/><lb/>Zudem kann ich mir vorstellen, dass du noch irgendwelche andere Erfordernisse hast, z.B. Nähe (bzw. Erreichbarkeit per öV) zu irgendwelchen Verwandten, oder einem Flughafen wenn du mal weiter verreisen willst / musst, etc.?<date>2021-11-07</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hjo57t6">Du sollst nicht da komplett einziehen, sonder für zwei Wochen dich da einmieten und guggen ob dir die Stadt / Gegend gefällt.<date>2021-11-07</date><name>ImprovedSystemUser</name></item>
          <item xml:id="hkcdhkf">Ich spiele mit ähnlichen Gedanken wie du, OP. Die Einrichtung meiner bisherigen kleinen Wohnung plane ich im Self-Storage einzulagern, auch bspw. die vielen Bücher. Dann hat man zwar grundsätzlich Zugriff, aber es ist vergleichsweise günstig gelagert.<lb/><lb/>Für Post gibt es Digitalisierungsservices, d.h. man lässt die Post dorthin weiterleiten, und die schicken Dir dann eine gescannte Version. Üblicherweise wird das für teuer Geld in Verbindung mit einem "virtuellen Arbeitsplatz" (Geschäftsadresse +  Sekretariatsservice) angeboten, aber vllt. gibt es das auch in günstiger ohne den Firlefanz.<lb/><lb/>Meldeadresse habe ich mir überlegt bei der Verwandtschaft zu nehmen.<date>2021-11-12</date><name>RiddleMiDis</name></item>
          <item xml:id="hl96vpk">Meines Erachtens die besten Regionen sind:<lb/><lb/>\- BW Rheinebene (Freiburg)  <lb/>\- Heidelberg  <lb/>\- München  <lb/>\- Konstanz / Bodensee  <lb/>\- Stralsund /Rügen - Ostsee<date>2021-11-19</date><name>Kitchen-Comb-7195</name></item>
          <item xml:id="hlb89vq">Bin spät dran, lasse aber mal als Referenz den Breitbandatlas vom BMVI da.<lb/><lb/>https://www.bmvi.de/DE/Themen/Digitales/Breitbandausbau/Breitbandatlas-Karte/start.html<date>2021-11-19</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="hmgugfq">Hast du eine Beschränkung auf DE oder EU?<date>2021-11-29</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="hohmuod">Ich weiß nicht ob du heute nach 1 Monat noch auf der Suche bist, aber: <lb/><lb/>#Haltern am See (NRW).<lb/><lb/>Kleinstadt an der Grenze zwischen Münsterland und Ruhrgebiet. <lb/><lb/>Wassernähe gibt's durch Stausee, Lippe (Fluss) und den Kanal. Auf dem See kann man gut Kajak fahren oder auch Segeln (wobei Segeln mMn nur mit kleinen Booten sinnvoll ist, weil der für große Yachten einfach zu klein ist). <lb/><lb/>Insgesamt ist die ganze Gegend auch schön zum Fahrradfahren.<lb/><lb/>Internet kommt durch Deutsche Glasfaser problemlos 400/200 an und ich bin mir ziemlich sicher dass man auch Gbit buchen kann.<lb/><lb/>Anbindung ist durch Zugverbindungen direkt nach Münster (sehr schöne Studenten- und Fahrradstadt) im Norden und das Ruhrgebiet über Essen bis nach Düsseldorf im Süden vorhanden (DUS Flughafen bringt dich überall auf der Welt hin).<lb/><lb/>Verbindungen mit dem Auto sind hauptsächlich über die A43, also von Münster bis nach Wuppertal, vorhanden, wobei in Ruhrgebiet natürlich alle möglichen Autobahnen kreuzen. <lb/><lb/>Ins Ausland kommt man logischerweise an schnellsten nach Holland -&amp;gt; Winterswijk ist da ein beliebtes Ziel.<lb/><lb/>Insgesamt bin ich der Überzeugung dass Haltern die Vorteile von jeweils Münsterland (ruhig und schön) und Ruhrgebiet (gut vernetzt, viel möglich) verbindet ohne die jeweiligen Nachteile mitzunehmen (langweilig, Auto zwingend notwendig vs hässlich, schlechte Luft und laut).<lb/><lb/>Die Mietpreise sind leider dementsprechend auch merkbar höher als in ähnlich kleinen Städten, aber liegen noch unter dem Niveau von Großstädten. Solange du kein Haus kaufen möchtest sollte aber auch die Wohnungssuche machbar sein.<lb/><lb/>Edit: achja die Entfernungen sind so ca 20-30 min mitm Zug nach Münster und 10-40min mitm Zug ins Ruhrgebiet (je nachdem in welche der vielen Städte du möchtest)<date>2021-12-14</date><name>SeegurkeK</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
