<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/darauf_hab_ich_also_8_wochen_gewartet</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/darauf_hab_ich_also_8_wochen_gewartet</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-09</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qq26j1/darauf_hab_ich_also_8_wochen_gewartet/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hjxd8ir">ALTER MIR STEHTS BIS HIER!<lb/><lb/>Vor 8 Wochen, ach was mehr als 8 Wochen haben wir einen SCHEISStisch für die Couch bestellt. Zuerst kommt ein Lieferdatum in naher Zukunft, dann hört man mal drei Wochen nichts. Dann ruft man an und erfährt, ach nee, unser System hat leider Demenz und die Bestellung ist im Nirwana gelandet. Ja wir müssen das jetzt neu bestellen. Dann haben wir es halt neu bestellt. Lieferdatum wieder in naher Zukunft.<lb/><lb/>Dann? Ja richtig geraten, man hört wieder drei Wochen nichts. Dann ruft man an und erfährt, ja ähm Lieferschwierigkeiten es dauert nochmals drei Wochen. Dann erhält man eine Woche vor diesem Datum überraschenderweise ein grosses Paket.<lb/><lb/>Freude herrscht!<lb/><lb/>Ja Pustekuchen. Für eine Minute. Dann hat man die Tischplatte von der Verpackung befreit und sieht sofort, DASS SIE IM TRANSPORT GEFICKT WURDE! <lb/><lb/>g e i l o m a t<lb/><lb/>Jetzt dürfen wir uns weiter mit dem Kundendienst rumschlagen. Bis dahin besteht unser Couchtischchen halt weiterhin aus so wackligen Ikea-Würfeln, die wir eigentlich endlich mal hinter uns lassen wollten...<date>2021-11-09</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hjyuuvw">Luftpolsterfolie?<lb/><lb/>*plopp* *plopp* *plopp* *plopp* *plopp* *plopp* *plopp* *plopp*  *plopp* *plopp* *plopp* *plopp* *plopp* *plopp* *plopp* *plopp*<date>2021-11-09</date><name>Rongrako</name></item>
          <item xml:id="hk18s2j">Mensch Jürgen, jetz beruhig dich doch Mal.<date>2021-11-10</date><name>ZeGermanTeknoParty</name></item>
          <item xml:id="hk1up12">Ich würd mich ja gerne zur Beruhigung aufs Sofa legen und meinen Kaffee auf den Couchtisch abstellen ABER ICH MUSS JA NOCH LÄNGER AUF DAS SCHEISSDING WARTEN!<lb/><lb/>Dabei hatten wir ursprünglich extra was genommen mit kürzerer Lieferfrist. Das ist so ein Erlebnis, wie wenn man sich im Supermarkt an die kürzere Schlange stellt.<date>2021-11-10</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hk1w8bx">Dafür gab's hoffentlich keine Aufpreis... Klingt iwie nach Home24. Hatte mit denen ein ähnliches Erlebnis.<date>2021-11-10</date><name>ZeGermanTeknoParty</name></item>
          <item xml:id="hk1wcyp">Nee ohne Aufpreis, es war einfach eins der Angebote mit kürzerer Lieferfrist, da leider das meiste Andere ewig gedauert hätte. Nun ja, das läuft ja jetzt hier auch nicht anders.<date>2021-11-10</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hl8zn0k">Nächstes Mal: vor dem annehmen des Pakets, begutachten, ob äußerliche Schäden zu sehen sind. Wenn ja, dann die Annahme ablehnen.<date>2021-11-19</date><name>Fleecimton</name></item>
          <item xml:id="hl93ilf">Gibt da so Möblehäuser, die haben so viele von den Dingern, die verkaufen die sogar. Hinfahren Einpacken Heimfahren fertig. Selber Schuld, wenn man alles bestellen muss.<date>2021-11-19</date><name>randomiusername161</name></item>
          <item xml:id="hl97c26">Wir besitzen kein Auto.<lb/><lb/>&amp;gt; Selber Schuld, wenn man alles bestellen muss.<lb/><lb/>Was ist das bitte für eine saublöde Aussage? Ja tut mir Leid, dass ich mir aus dem reichhaltigen Angebot im Internet was ausgesucht habe.<date>2021-11-19</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hl97lgb">Dafür braucht man auch kein Auto<date>2021-11-19</date><name>randomiusername161</name></item>
          <item xml:id="hl97xa5">Nein, sondern das Internet. Mit dem man schön Sachen bestellen kann, was für uns - normalerweise! - deutlich angenehmer und einfacher ist. Keine Ahnung, wieso du dich in dem Ton drüberstellen musst, als könnte man ja von einer Internetbestellung eh nix Besseres erwarten. Die 90er sind vorbei.<date>2021-11-19</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hlfci7u">[Made.com](https://Made.com)? Stell dich schonmal darauf ein, dass der Tisch die nächsten 3 Male auch so ankommt. Hatte da eine super schöne Kommode gefunden, aber nach dem dritten Lieferversuch gab ich es auf. Und ich bin mir nichtmal sicher, ob die nicht schon so in China verpackt wurde... Frage mich wie die überhaupt Geld verdienen, wenn der Großteil der Möbel für den Müll produziert wird. Die Verpackungen sind auch der größte Witz.<lb/><lb/>Ich würde nicht mehr Empfehlen von dem Mistladen zu kaufen. Die Dinger sehen super aus, aber kommen fast nie gut an. War mal in deren Showroom in Amsterdam und selbst da waren einige Möbel wackelig und schlecht verarbeitet... Gibt paar geile Dinge von denen, aber 90% des Stores ist MISST<date>2021-11-20</date><name>-TheReal-</name></item>
          <item xml:id="hlflwwe">Tatsächlich nicht. Wir haben aber auch Sachen von Made, allerdings second-hand, und die sind makellos...<date>2021-11-20</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hljc9b1">Hört sich für mich verdächtig nach denen mit dem roten Stuhl an. Ich habe vor 12 Wochen einen Schrank bestellt, der soll jetzt am Dienstag endlich kommen. 9 Wochen zu spät.<date>2021-11-21</date><name>tempGER</name></item>
          <item xml:id="hlktw2c">Möbelhäuser haben auch oft Wartezeit. Mein neuer Esstisch kommt KW10 2022. aus dem Möbelhaus…<date>2021-11-22</date><name>youRFate</name></item>
          <item xml:id="hllyxf9">Autsch :D<lb/><lb/>Dann muss man wohl doch wieder selber bauen :D<date>2021-11-22</date><name>randomiusername161</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
