<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/wie_soll_ich_mit_meinen_überempfindlichen</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/wie_soll_ich_mit_meinen_überempfindlichen</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-10</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qqro38/wie_soll_ich_mit_meinen_überempfindlichen/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hk1ya5y">Die Nachbarn und ich haben leider unterschiedliche Vermieter. Aber ja, ihn zu informieren das die Situation kompliziert werden könnte und ihn ein bisschen darauf vorzubereiten war auch mein erster Impuls. Lustigerweise wohnt die Tochter meines Vermieters direkt neben mir und fühlt sich in den letzten Jahren kein mal von mir gestört. Danke für deine Einschätzung<date>2021-11-10</date><name>Yung_Empathy</name></item>
          <item xml:id="hk1ynlh">So gut ist mein Verhältnis mit ihr leider nicht. Wär glaub ich bisschen out of character und auffällig. Weiss nur über den Vater das sie absolut kein Problem mit mir hat.<date>2021-11-10</date><name>Yung_Empathy</name></item>
          <item xml:id="hk21itw">Wenn das öfter passiert, würde ich mir die Situation vorführen lassen... Du gehst runter und hörst dir an wie deine Freundin oben rumgeht.<lb/>Damit bekommst du mehr ein Gefühl für ihre Situation und kannst auch mehr einschätzen was du ändern kannst.<lb/><lb/>Ich finde das gut das du versuchst Rücksicht zu nehmen. Das hat natürlich grenzen. Deine Wohnung solltest du schon auch nachts nutzen können.<date>2021-11-10</date><name>ImprovedSystemUser</name></item>
          <item xml:id="hk2pr3p">Das ist eine gute Idee danke. Aber da die Vormieter, eine Familie mit zeitweise neugeborenen nie eine Beschwerde hatten denk ich es kann nicht schrecklich sein.<lb/>Denke ich werd erstmal meinen Vermieter informieren und wenn ers für notwendig hält kann man das vll über die beiden Vermieter arrangieren. Die Nachbarn waren bis jetzt kaum entgegenkommend.<lb/>Und selbst wenn das gehen ungewöhnlich laut ist kann ich das schwierig einstellen.<date>2021-11-10</date><name>Yung_Empathy</name></item>
          <item xml:id="hk80vzt">Ich glaube 2 Lösungen wurden hier ja schon genannt, und es schadet ja auch nichts beides parallel zu probieren. <lb/><lb/>Hör dir mal an, wie es sich unten anhört, wenn deine Freundin oben rumläuft, zeige Verständnis, aber mach auch klar, dass sie normale Geräusche akzeptieren müssen.<lb/><lb/>Und je nachdem wie das Gespräch dann so lief, kannst du deinem Vermieter auch Bescheid sagen.<date>2021-11-11</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
