<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/die_betten_im_zimmer_unserer_kinder_selbstgebaut</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/die_betten_im_zimmer_unserer_kinder_selbstgebaut</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-11</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qrozxe/die_betten_im_zimmer_unserer_kinder_selbstgebaut/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hk809ku">Wow sehr cool. Echte Abenteuer-Kuschel-Höhlen-Betten :D<lb/><lb/>Wie lange habt ihr dafür gebraucht? Und darf ich fragen, wieviel ihr für das Material ausgegeben habt?<date>2021-11-11</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hk8bven">&amp;gt; Echte Abenteuer-Kuschel-Höhlen-Betten :D<lb/><lb/>Ja so ein bisschen neidisch bin ich schon irgendwie, ich hatte immer einfach nur... ein Bett. Voll langweilig.<date>2021-11-11</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hk8ogfm">Danke! Die Kinder lieben es ebenfalls. Es ist auch jedes Mal ein Highlight, wenn Freunde da sind.<lb/><lb/>&amp;gt; Wie lange habt ihr dafür gebraucht?<lb/><lb/>Das war ein Projekt das sich über mehrere Wochenenden in Schwiegervaters Garage zog, plus ein weiteres für den Aufbau. Also definitiv lange, auch wenn ich keine klare Stundenzahl festlegen kann.<lb/><lb/>&amp;gt; Und darf ich fragen, wieviel ihr für das Material ausgegeben habt?<lb/><lb/>Das meiste waren Restbestände aus Schwiegervaters besagter Garage. Das, was wir hinzukaufen mussten, plus die Farbe kostete irgendwas im niedrigen dreistelligen Bereich.<date>2021-11-11</date><name>McWaffeleisen</name></item>
          <item xml:id="hk8oy60">Ist natürlich praktisch wenn man noch Restbestände an Holz hat<date>2021-11-11</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hl9318u">Sieht man auch, hattet ihr bei den Sprossen keine Wasserwaage? /s<lb/><lb/>Sieht super aus!<date>2021-11-19</date><name>randomiusername161</name></item>
          <item xml:id="hl93ryf">Erwischt! Die oberen beiden Sprossen wurden nachträglich ergänzt, als.wir in der Tat keine mehr zur Hand hatten.<lb/><lb/>Aber danke!<date>2021-11-19</date><name>McWaffeleisen</name></item>
          <item xml:id="hl97nc3">Ü<date>2021-11-19</date><name>randomiusername161</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
