<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/rauchgeruch_aus_haus_kriegen</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/rauchgeruch_aus_haus_kriegen</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-12</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qsfmio/rauchgeruch_aus_haus_kriegen/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hkcwc3l">Textilien reinigen/ersetzen, Tapeten streichen/ersetzen, Duftspray, viel Lüften. Hab selber ein Zimmer in dem ich rauche in der Wohnung und musste bisher nie was ersetzen, hab aber schon Wohnungen gesehen, wo es nicht mehr anders ging. Also je nach dem wie hartnäckig der Geruch ist. Wenn im Treppenhaus Rauch steht, musst du halt auch gucken, dass du dir was unten an den Türschlitz machst, dass da nix reinziehen kann. V.a. wenn die Wände / Möbel etc. lange im Rauch stehen, stinken die lange und vergilben auch. Da muss man dann wohl ohnehin mal streichen.<date>2021-11-12</date><name>deGanski</name></item>
          <item xml:id="hkfzg2u">Ozon Reinigungsgerät kaufen.<date>2021-11-13</date><name>jussig</name></item>
          <item xml:id="hkpeysg">Nicht empfehlenswert:  <lb/>»Verrauchte Räume sollten besser nicht mit einem Ozon generierenden Luftreiniger (Ozon-Generator) gesäubert werden, da dabei noch schädlichere Verbindungen entstehen können, als in Zigarettenrauch ohnehin schon enthalten sind. Dazu raten die Lungenärzte der Deutschen Lungenstiftung (DLS), wobei sie sich auf die Ergebnisse einer \[…\] Studie aus Kalifornien berufen.«<lb/><lb/>([Quelle](https://www.lungenaerzte-im-netz.de/news-archiv/meldung/article/warnung-vor-luftreinigern-mit-ozon-bzw-ozon-generatoren-zur-geruchsbeseitigung/))<date>2021-11-15</date><name>ChewingSalad</name></item>
          <item xml:id="hlag3u6">Neben den Tipps die schon kamen hilft es kurzfristig mit einem nassen Handtuch durch die Luft zu wirbeln während das Fenster offen ist. Das erfrischt die Luft und bindet Gerüche.<date>2021-11-19</date><name>s0vs0v</name></item>
          <item xml:id="hmgu62p">Aber die kann man Rauslüften<date>2021-11-29</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="hmie1aj">Quelle? <lb/><lb/>Der Zigarettenmist befindet sich zum Großteil in und auf Gegenständen. Ozon wird die geruchsbildenden Stoffe zwar in andere gefährliche Stoffe umwandeln, aber doch nicht zwangsweise von den Oberflächen ablösen, damit sie durch »einmal Lüften« aus der Wohnung geschaffen werden können? Was sagen die Chemiker dazu?<date>2021-11-29</date><name>ChewingSalad</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
