<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/aggressiver_nachbar</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/aggressiver_nachbar</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-12</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qsmlcu/aggressiver_nachbar/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hke51wu">Ich schreie eigentlich nicht. Er hat meinem Freund, der die Situation ruhig klären wollte, mehrfach gedroht ihn vorm Haus zu verprügeln. Zuerst hatte ich mehrfach noch ruhig gefragt, ob er wirklich droht und ob wir die Polizei hinzuziehen sollten. Natürlich wollte er das nicht. Nach weiteren Prügeldrohungen bin ich geplatzt. Mein Freund war sehr bemüht ruhig zu bleiben, hat aber beim Nachbarn gegen eine Wand geredet. Nächstes Jahr plane ich generell eh auszuziehen, aber bis dahin würde ich gerne meine Ruhe haben. Ist nur schwer, wenn der Nachbar schon Vorfälle erfindet um Konfrontation zu erzeugen. <lb/><lb/>Danke für deine Antwort :)<date>2021-11-12</date><name>Iethic</name></item>
          <item xml:id="hkfiso4">Also ich würde mal bei der Polizei vorbei gehen, die Sache schildern, und fragen, wie du reagieren solltest und dich schützen kannst. Dafür sind die da. <lb/><lb/>Find's auch gut, dass du mal Tacheles geredet hast, man darf sich auch nicht alles gefallen lassen. Solche Leute testen die Grenzen immer weiter aus, aber sind oft ganz klein mit Hut, wenn sie mal kontra kriegen.<lb/><lb/>Vielleicht kannst du das Umziehen ja doch schon früher realisieren, denn permanent belästigt zu werden und in latenter Angst zu leben ist nicht gut für die eigene Psyche<date>2021-11-13</date><name>jolly_joltik</name></item>
          <item xml:id="hl91fhb">Was ihr euch hier alles immer gefallen lasst.. beim dritten Mal sturmklingeln hätte ich ihn gefragt ob er sie noch alle hat und ihm gesagt, dass er beim nächsten Mal ne Anzeige bekommt wegen Belästigung<date>2021-11-19</date><name>Fleecimton</name></item>
          <item xml:id="hl961mw">Aggressive Menschen suchen im Regelfall Opfer keine Gegner, manche schlägt man mit Köpfchen andere damit das man ihnen klar macht (vermeidlich) keine Hemmungen  jegliche Aggression zu erwidern. <lb/><lb/>Aktive Bedrohung oder Beleidung kann ich natürlich nicht empfehlen.<lb/><lb/>Fall 1 - Einzugstag überall KistenNachbar +-60 durchwühlt die Mülltonnen und meint ich hätte Plastik mit ins Papier reingeworfen. Klingelt und pöbelt gleich aggressiv rum das das ja nur von mir kommen kann etc. In den letzten 25 Jahren gab es das nicht nur jetzt wo ich eingezogen bin BlaBlaBla.<lb/><lb/>Er war ein Kopf kleiner 45 Jahre älter und 30Kg leichter und ich hab einen Schritt in seine Richtung gemacht und ihm deutlich erklärt das er mir nichts zu sagen hat und an meiner Tür nicht mehr klingeln braucht sonst lernt er mich anders kennen.Er hat dann seinen Blockwartfetisch dann bei anderen ausgelebt, wir haben die 8 Jahre die wir dort gewohnt haben kein weiteres Wort gewechselt.<date>2021-11-19</date><name>Kitchen-Comb-7195</name></item>
          <item xml:id="hlf8nwn">Die gesammelten Taten deines Nachbarn sind ziemlich bedrohlich, deswegen würde ich zur Polizei gehen, nimm die Nachbarin mit. Vielleicht erkennen die ja Nötigung oder sowas und reden mal mit ihm.<date>2021-11-20</date><name>Schafschlaf</name></item>
          <item xml:id="hm36q2k">Dokumentier alles. Jede Begegnung, jedes Klingeln.<lb/><lb/>Die Hausverwaltung kann leider wirklich nicht viel machen. Abmahnungen sind nicht mehr als "a slap on the wrist". Kündigen darf die Hausverwaltung auch erst, wenn der Hausfrieden massiv gestört ist, und selbst dann kann vor Gericht noch Ewigkeiten ausdiskutiert werden.<lb/><lb/>Beim nächsten Mal ruf die Polizei. Was der Nachbar macht, ist Belästigung.<date>2021-11-25</date><name>cosmic_jenny</name></item>
          <item xml:id="hmik54m">Mach einen Termin beim Schiedsgericht erläutere die Situation und lass ihn vorladen. Schau auch mal in die Hausordnung. Bestimmt hat er auch gegen die verstoßen. Jetzt spontan weiß ich nicht ob klingen außerhalb der Ruhezeiten Ruhestörung ist.<date>2021-11-29</date><name>Tiy_Newman</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
