<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/ist_danklorix_hygienereiniger_als_fliesenreiniger</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/ist_danklorix_hygienereiniger_als_fliesenreiniger</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-13</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qsncfg/ist_danklorix_hygienereiniger_als_fliesenreiniger/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hkfwynz">Bei Kalk immer Essigreiniger, da hilft Klorix nicht so besonders gut. Das Zeug benutze ich immer, wenn irgendwas verfärbt ist. Nach dem Reinigen zum Beispiel einen Schuss in die Toilettenschüssel damit sie wieder schön weiß wird. Macht echt einen Unterschied zum "nur" mit WC-Reiniger saubermachen.<date>2021-11-13</date><name>cranky_camomile</name></item>
          <item xml:id="hkhvqlx">Für normal verschmutzte Fliesen reicht Wasser mit ein wenig Spülmittel und ein fusselfreies Tuch. Bei stark verkalkten Fliesen kann man auch verdünnten Essigreiniger nehmen. Wichtig: Vor dem Reinigen die Fugen ausreichend mit klarem Wasser einnässen. Andernfalls können Bestandteile der Reiniger in den Fugenmörtel diffundieren und ihn beschädigen.  <lb/><lb/><lb/>Chlorhaltige Mittel sparsam verwenden, da sie zum einen reizend wirken, zum anderen aber vor allem Fugen in Mitleidenschaft ziehen können: dunkelgrauer Fugenmörtel wird hellgrau.  Chlorreiniger würde ich nur bei verschimmelten Fugen anwenden. Mit einer Farbänderung ist aber zu rechnen.<date>2021-11-13</date><name>ChewingSalad</name></item>
          <item xml:id="hl00jlv">Benutze chlorhaltige Reiniger wirklich so wenig wie möglich. Gegen Kalk hilft eigentlich am besten Essig-Reiniger. Ich kaufe immer eine Flasche Essig-Essenz und füll das dann verdünnt in eine Sprühflasche.<date>2021-11-17</date><name>dramasoup</name></item>
          <item xml:id="hl9942j">&amp;gt;Nach dem Reinigen zum Beispiel einen Schuss in die Toilettenschüssel damit sie wieder schön weiß wird. Macht echt einen Unterschied zum "nur" mit WC-Reiniger saubermachen.<lb/><lb/>Uuuuh, ohne weitere Sicherheitshinweise ist das ein extrem heikler Tipp! Bitte nicht nachmachen. <lb/><lb/>Der WC-Reiniger muss unbedingt schon **vollständig** weggeputzt- bzw. -gespült sein. Wenn du regulären WC-Reiniger und Danklorix mischst, bildet sich nämlich giftiges Chlorgas:<lb/><lb/>&amp;gt;Auch gefährlich ist hier die Kombination mit chlorhaltigen Reinigern, da bei der Kombination lebensgefährliches Chlorgas entsteht.\[6\] Dies kann zu einem toxischen Lungenödem führen.  <lb/>([https://de.wikipedia.org/wiki/WC-Reiniger](https://de.wikipedia.org/wiki/WC-Reiniger))<lb/><lb/>Siehe auch: [https://lp.uni-goettingen.de/get/text/2068](https://lp.uni-goettingen.de/get/text/2068)<date>2021-11-19</date><name>grrrfld</name></item>
          <item xml:id="hlal5rl">Absolut! Ich bin schon immer mit allem fertig bevor das Klorix in die Schüssel kommt. Aber guter Hinweis!<date>2021-11-19</date><name>cranky_camomile</name></item>
          <item xml:id="hlf9a9l">Chlorix nimmst du nur für die schlimmen Fälle. Wenn irgendwas nicht anders weg geht, extrem versifft ist oder wenn du Durchfall hattest und danach das Klo grundreinigen willst. Oder wenn du vergilbte Klamotten wieder reinweiss haben willst. <lb/><lb/>Dabei immer gut lüften und aufpassen das es nicht spritzt, das Zeug bleicht nämlich auch deine Lieblingshose aus.<date>2021-11-20</date><name>Schafschlaf</name></item>
          <item xml:id="hlp9spf">Habe sehr helle Fliesen an der Wand und auf dem Boden, mit hellen Fugen. An vielen Stellen sind die Fugen aber auch schon dunkel geworden, hauptsächlich vor der Toilette. Mit Danklorix oder vergleichbaren Chlorreinigern konnte ich diese schon etwas aufhellen. Auch sonst scheint das Mittel, selbst unverdünnt, meinen Fliesen nicht zu schaden. Es hinterlässt leichte Rückstände (Salz), ist aber nicht störend und lässt sich nachwischen.<date>2021-11-22</date><name>lies_mich</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
