<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/wie_oft_putzt_ihr_eure_wohnung</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/wie_oft_putzt_ihr_eure_wohnung</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-13</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qt669z/wie_oft_putzt_ihr_eure_wohnung/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hkhjz9g">Ich folge einfach mal nur um abschätzen zu können, ob ich mich gut oder schlecht fühlen darf.<date>2021-11-13</date><name>cranky_camomile</name></item>
          <item xml:id="hkhq9pq">Bei der jetzigen: Alle 8-9 Monate.<date>2021-11-13</date><name>AufdemLande</name></item>
          <item xml:id="hkhvx9e">Den "Streit" kenne ich. Meine Frau ist immer direkt unglaublich gestresst, wenn man eine Woche lang nicht geputzt wird. Wenn es nach mir ginge, würde alle 2-4 Wochen wohl vollkommen ausreichen.<date>2021-11-13</date><name>McWaffeleisen</name></item>
          <item xml:id="hki879j">Ich putz wenn und wo es dreckig ist. Oder ein paar Tage später. Streng periodisches Putzen lässt sich besser planen und zuordnen, aber das wars dann auch schon mit den Vorteilen.<date>2021-11-13</date><name>wilisi</name></item>
          <item xml:id="hki979g">Ich staubsauge zwei mal die Woche. Einfach nur schnell durch.<lb/><lb/>Nass wischen + gründlich saugen nur einmal im Monat. Außer est ist besonders dreckig.<date>2021-11-13</date><name>LinusLaber</name></item>
          <item xml:id="hkijmnl">-	Ich sauge eigentlich jeden Tag. Meine Wohnung ist allerdings auch winzig. <lb/>-	Ich wische vielleicht ein Mal im Monat? Eher seltener. Ich hasse es einfach. Trage aber auch drinnen keine Schuhe und in der Küche wische ich mal schnell mit dem Lappen wenn wirklich was schmutzig ist. <lb/>-	Das Waschbecken mache immer vor dem rasieren sauber (also zwei mal die Woche?)<lb/>-	Das Klo mindestens ein Mal die Woche oder wenn es schmutzig ist<lb/>-	Die Dusche bei Bedarf<lb/>-	Abstauben bei Bedarf oder wenn ich ein langweiliges Meeting habe und nebenbei was machen muss. <lb/><lb/>Was vergesse ich?<date>2021-11-13</date><name>cranky_camomile</name></item>
          <item xml:id="hkiptzl">Warum nicht nach dem rasieren?<date>2021-11-13</date><name>verfaltung</name></item>
          <item xml:id="hkjrhym">Ich sauge 15 Minuten in der Woche und putze 45 Minuten in der Woche.<lb/>Dabei gehört zu den 45 Minuten alles von Bad bis Backofen und Kühlschrank putzen. Wenn ich länger als 45 min brauch mach ich's in der Woche drauf.<date>2021-11-14</date><name>SoecX</name></item>
          <item xml:id="hkk736c">Das klingt nach sehr, sehr wenig. Lebst du zufällig allein?<date>2021-11-14</date><name>Goetheborg</name></item>
          <item xml:id="hkk78kr">In unserer Wohnung müssten wir die Zeiten vermutlich verdoppeln, aber feste "Zeitbudgets" zum Putzen klingt nach einer großartigen Idee.<date>2021-11-14</date><name>Goetheborg</name></item>
          <item xml:id="hkkecdn">Nach dem Rasieren wische ich dann immer immer nochmal nach. <lb/>Vorher mache ich sauber, damit ich mir nicht den Schmutz der sich in so einem Waschbecken ansammeln kann ins Gewicht schmiere. Vielleicht ist das auch irrational aber so mache ich es schon immer 😅<date>2021-11-14</date><name>cranky_camomile</name></item>
          <item xml:id="hkkgk7v">Sieht bei mir ähnlich aus. Allerdings diktiert spätestens der Kalk des Wassers, wann ich mal reinigen sollte. Imho kommt es auch einfach darauf an, wie sauber man etwas im Alltag hält und nebenher dieses oder jenes sauber macht.<date>2021-11-14</date><name>dryteabag</name></item>
          <item xml:id="hkkwbva">Absolut. Da ich zum Beispiel die Dusche (also die Tür und die Armaturen) immer gleich abtrockne, lagert sich da kaum Kalk ab und es kann auch mal ein bisschen mehr Zeit vergehen bis da wieder die Putzmittel her müssen.<date>2021-11-14</date><name>cranky_camomile</name></item>
          <item xml:id="hkkx0zq">Ich hab dafür eine Liste mit Sachen die ich putzen will, wie Waschbecken, Boden wischen, Herd putzen und so weiter. Davon putze ich dann das was ganz oben steht und das wandert dann an's Ende der Liste. So wird immer das geputzt was am längsten her ist und man putzt nicht immer das gleiche und lässt die unschönen Sachen weg.<lb/><lb/>Das funktioniert für mich besser als wenn ich das ganze Bad putzen müsste und dass aber vor mich her schieb und am Ende wochenlang gar nicht putze. Lieber regelmäßig ein bisschen, dann bleibt auch alles sauber.<date>2021-11-14</date><name>SoecX</name></item>
          <item xml:id="hkkxtwi">Und?<date>2021-11-14</date><name>SoecX</name></item>
          <item xml:id="hkkyrex">Ich habe mich inzwischen ja geoutet. Ich fühle mich okay :D<lb/><lb/>https://reddit.com/r/wohnen/comments/qt669z/_/hkijmnl/?context=1<date>2021-11-14</date><name>cranky_camomile</name></item>
          <item xml:id="hkm1jhv">Ich putze etwas weniger als das, lebe aber auch allein. 0,5 bis 2 mal in der Woche saugen je nach Neigung der Wohnung zu verstauben klingt für mich nach gutem Aufwand nutzen Verhältnis in einer wg, ob überhaupt regelmäßig und wie oft Böden gewischt werden müssen kommt stark auf den einzelfall an. Badwaschbecken lohnt sich mehrmals in der Woche zu putzen, kommt auch auf die Luftfeuchtigkeit im Bad an wie wichtig das tatsächlich ist, aber wegen Zähneputzen wird das eigentlich immer schnell wieder sinnvoll, zumindest was die Optik angeht.<date>2021-11-14</date><name>Bliss010</name></item>
          <item xml:id="hkzzfo2">Oh Gott, ich brauch schon für’s saugen allein 45 Minuten. Und das dann 3x in der Woche. <lb/>Kannst du dein System genauer erklären?<date>2021-11-17</date><name>dramasoup</name></item>
          <item xml:id="hl3waav">Wir putzen einmal die Woche das Haus. Folgendes wird dabei erledigt: saugen, wischen, Toiletten und Waschbecken putzen. <lb/><lb/>Damit ist natürlich noch nicht alles erledigt, aber das ist so die Grundreinigung. <lb/><lb/>Die Arbeitsflächen in der Küche und den Herd machen wir täglich sauber; Toiletten auch noch zusätzlich, bei Bedarf; Flur, Küche, Essbereich saugen wir nach Bedarf auch fast täglich, da sonst die Krümel und Dreck von draußen im ganzen Haus verteilt wird; Duschen/Badewanne etwa einmal im Monat, die von dir genannten Regale (oder andere Flächen, auf denen Staub sein könnte) nach Bedarf und Lust (schwankt zwischen monatlich und halbjährlich, je nachdem was und wo es ist).<lb/><lb/>Damit sind wir weit von nem perfekten Haushalt entfernt, aber wir schaffen es einigermaßen, dass das Haus nicht im Chaos und Dreck versinkt.<date>2021-11-18</date><name>theoryofjustice</name></item>
          <item xml:id="hl3xliv">Protip: Putzhilfen schaffen da Abhilfe. Vermeidet mega Stress in der Beziehung ;)<date>2021-11-18</date><name>Kashik</name></item>
          <item xml:id="hl3z0h7">Danke für den Tipp. Ich muss allerdings zugeben dass ich mich ein wenig schwer damit tu wildfremde Menschen in unsere Wohnung zu lassen.<date>2021-11-18</date><name>McWaffeleisen</name></item>
          <item xml:id="hl403r4">Bin da bei dir, das ging mir am Anfang ähnlich. Das ist wie mit dem Dating. Die Person muss mal vorbeikommen zum Kennenlernen und wenn das passt schaut man mal wie sie arbeitet. Wir haben auch zwei mal gewechselt, bis wir eine echt tolle Putzhilfe gefunden hatten.<date>2021-11-18</date><name>Kashik</name></item>
          <item xml:id="hl557ae">Es kommt drauf an wie gehaust wird. <lb/><lb/>Wenn Leute z.B. freiwillig den Herd nach dem Kochen abwischen ist da weniger zu machen....aber wenn Leute das nicht machen, brennt alles fest und man muss wirklich wöchentlich hart ran. <lb/><lb/>Selbiges mit Boden, Arbeitsplatten, Toiletten, Waschbecken etc. <lb/><lb/>Wenn wirklich alles regelmäßig weggewischt wird kann man auch alle 2 Wochen nur durchputzen, wenn aber alles eintrocknet und stehen gelassen wird, dann muss man echt wöchentlich ran.<date>2021-11-18</date><name>builder397</name></item>
          <item xml:id="hl9behw">Ich mach jeden Tag 20Min putzen und aufräumen damit immer eine gewisse Grundgründlichkeit herrscht. Klappt phasenweise super, ab und an fall ich wieder in das einmal wöchentliche komplette Wohnungsputzen zurück<date>2021-11-19</date><name>imliterallydyinghere</name></item>
          <item xml:id="hldmuvj">Nur wenn ein Besucher ansteht<date>2021-11-20</date><name>cTpoM</name></item>
          <item xml:id="hldq0us">Wenn es mir dreckig vorkommt, also vielleicht alle 4-5 Wochen wird mal gesaugt. Küche mache ich jeden Tag mindestens einmal, WC einmal die Woche.<lb/><lb/>Nass wischen mache ich sehr sporadisch bis gar nicht.<date>2021-11-20</date><name>heubergen1</name></item>
          <item xml:id="hldy434">Ich wohne seit 10 Jahren in einer 5er-WG. Die Realität ist die folgende: derjenige der es gerne sauber hat, der macht sauber, egal ob die anderen mitziehen oder nicht.<lb/><lb/>Ich hatte mittlerweile &amp;gt;10 verschiedene Mitbewohner, und keiner kam auch nur annähernd an mein Hygienebewusstsein ran (und das ist echt nicht krass, aber junge Leute halt).<lb/><lb/>Ein Putzplan mit sinnvoller Aufgabenverteilung und abzeichnen hilft, da fühlt man sich mehr angesprochen. Regelmäßig neu machen, denn lange hält der Effekt nicht an.<lb/><lb/>Und solltest du derjenige sein der mehr putzt: mach dir klar das die anderen das weder sehen noch honorieren, sonst hätten sie es selbst gemacht. Putz für dich, und so wie es für dich mit minimaler Arbeit möglich ist.<date>2021-11-20</date><name>Propanon</name></item>
          <item xml:id="hlgt6ft">Darf ich fragen in welchem preislichen Rahmen sich so etwas bewegt?<date>2021-11-21</date><name>Jackman1337</name></item>
          <item xml:id="hlgthlt">Also einmal in der Woche ist absolut ausreichend.<date>2021-11-21</date><name>Jackman1337</name></item>
          <item xml:id="hlhkjb5">Bei uns ist es so 15 Euro die Stunde<date>2021-11-21</date><name>Kashik</name></item>
          <item xml:id="hmf82uf">Warum wohnt man 10 Jahre lang in einer WG mit 4 anderen? Hat man nach so langer Zeit nicht mal das Bedürfnis nach ein wenig mehr Platz und Ruhe? Frage nur aus Interesse<date>2021-11-28</date><name>AnnaValo</name></item>
          <item xml:id="hmfkrdv">Das hat viele Gründe.<lb/><lb/>Wohndauer ist äquivalent zu meiner Studiendauer, hatte nicht gleich das richtige für mich gefunden.<lb/><lb/>Ich mag die Wohnung an sich. Wenige Minuten zur Uni, seit ein paar Jahren noch weniger Minuten zum Einkaufen. Angebunden an den ÖPNV mit mehreren Linien, privater Stellplatz, Naherholung, mittlerweile ist alles was ich mir wünsche vor Ort. Vergleichsweise ruhige Gegend weil Stadtrand, trotzdem eher junge Anwohner, noch nie ein Problem wegen ner Party gehabt oder jemandem gemacht.<lb/><lb/>Und nun nach Studienabschluss ist der Preis verlockend. Ich mag mit ein paar Flitzpiepen zusammenwohnen, aber wenn ich für das gleiche Geld allein wohnen wollen würde müsste ich in einen Schuhkarton ziehen, und die größere Wohnung die ich so geil finde das ich dafür mein Geld ausgebe statt für Konsum hab ich noch nicht gefunden. Hilft auch nur begrenzt das ich seit 10 Jahren keine Mieterhöhung hatte.<lb/><lb/>Und als letztes, am Anfang waren die Flitzpiepen meine Freunde, die irgendwann fertig waren, und mit Freunden wohnt man trotz allem gerne, dann viele randoms, und mittlerweile ist eine von denen meine Freundin da wärs auch eher wenig sinnvoll zu gehen (und noch etwas zu früh mit ihr zu gehen) ;)<date>2021-11-28</date><name>Propanon</name></item>
          <item xml:id="hnba1ph">Hey, tut mir leid für die späte Antwort. <lb/><lb/>Also ich weiß wirklich nicht was du 3x die Woche 45 min lang saugen willst? Es kommt natürlich auf deine Wohnsituation an. Ich wohne alleine in einer 2 Zimmer Wohnung mit 60 m² die schaffe ich leicht in den 15 Minuten zu saugen. Wenn ich auch oben auf den Fußleisten sauge, brauch ich vielleicht ein bisschen länger, aber das mache ich nicht jede Woche. Ich sauge erst meine zwei Zimmer und den Gang mit Paket und dann mit einer anderen Bürste die Küche und das Bad mit Fliesenboden. <lb/><lb/>Ich denke so nach ca. 10 Tagen ohne saugen fällt mir Staub langsam auf, beispielsweise unter dem Wäscheständer sieht man ihn als erstes. Wenn du aber fast jeden zweiten Tag saugst, frage ich mich echt wo du so viel Staub her bekommst? Du kannst mir doch nicht erzählen, dass da schon alles verstaubt ist? <lb/>Wenn du mir jetzt sagst du wohnt in einem Haus mit deinem Partner und 2 Kindern, würde ich sagen das kann ich mir das schon eher vorstellen, aber sonst... <lb/><lb/>Naja und bei putzen mache ich wie gesagt immer das was am längsten her ist. Bzw. ganz stimmt das nicht, ich benutze eine To-do-App und manche Sachen wie Kühlschrank putzen wiederholen sich seltener, aber das wird jetzt zu kompliziert. Vom Prinzip habe ich eine Liste und putze immer das was ganz oben steht, was danach dann unten an die Liste wandert. So vergisst man nichts und alles wird regelmäßig geputzt. Wenn dann Putztag ist, meistens Samstag, sauge ich erst und starte danach einen Timer mit 45 fürs putzen. Wenn die Zeit um ist mache ich den Punkt auf der Liste noch fertig. Also wenn ich gerade am Boden putzen bin, schmeiße ich nicht mitten im Zimmer den Eimer um und geh weg :D. Aber ich fange auf jeden Fall keinen neuen Punkt an und ich würde auch nicht bei 40 min noch mit wischen anfangen, sondern den Punkt überspringen und noch was kurzes machen.<lb/><lb/>Ich hab einfach nicht die Zeit um mehr als 1 Stunde in der Woche fürs Saugen und Putzen zu verwenden. Aber wenn ich die Stunde auch wirklich regelmäßig putze ist es mir sauber genug. <lb/><lb/>Hier noch die Punkte die bisher auf meiner Liste stehen, wobei manche Sachen noch fehlen oder ich einfach so mache, also denk nicht, dass es nie geputzt wird nur weil es da nicht drauf steht. Das "frühestens" heißt, dass die Sachen eben nicht jede Woche gemacht werden würden, selbst wenn die Liste nur 3 Punkte lang wäre. Manche Sachen sind einfach wichtiger, deshalb wiederholen sie sich schneller als andere. Aber das macht wie gesagt meine App für mich. Achso und die Arbeitsfläche in der Küche oder den Tisch wische ich natürlich auch öfter, das steht dann hier nicht auf der Liste.<lb/><lb/>* Putzlappen und Eimer reinigen (frühestens nach 1 Monat)<lb/>* Waschbecken putzen<lb/>* Spiegelschrank putzen<lb/>* Kühlschrank putzen (frühestens nach 2 Monaten)<lb/>* Herd putzen<lb/>* Holzboden wischen (frühestens nach 2 Wochen)<lb/>* Badewanne Abfluss reinigen<lb/>* Badewanne putzen<lb/>* Backofen putzen (frühestens nach 3 Wochen)<lb/>* Mülleimer putzen (frühestens nach 1 Monat)<lb/>* Wände im Bad putzen (frühestens nach 2 Wochen)<lb/>* Oberflächen (Schranktüren) Küche wischen (frühestens nach 3 Wochen)<lb/>* Spüle putzen (frühestens nach 3 Wochen)<lb/>* Kühlschrank aufräumen (frühestens nach 2 Wochen)<lb/>* Klo putzen<lb/>* Fliesenboden wischen (frühestens nach 2 Wochen oder nach Bedarf in der Küche)<lb/>* Staubsauger reinigen (frühestens nach 1 Monat)<lb/>* Vorratsschrank aufräumen (frühestens nach 2 Monaten)<lb/>* Badewanne Abfluss vollständig reinigen (frühestens nach 3 Monaten)<date>2021-12-05</date><name>SoecX</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
