<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/küchenfenster_defekt_wie_lüften</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/küchenfenster_defekt_wie_lüften</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-15</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/quclv3/küchenfenster_defekt_wie_lüften/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hkpalwy">Aus leidvoller Erfahrung kann ich sagen, dass es zwei Probleme gibt: einmal Schimmel, wie du sagst. Da könnte so ein Luftentfeuchter durchaus helfen, wobei ich mich da mit Besorgungskosten oder Mietmöglichkeiten nicht auskenne. Theoretisch gibts so Dinger zum Austrocknen von Kellerräumen nach Überschwemmungen, es müsste also ein paar ungenutzte Exemplare geben, aber ob sie dir die einfach so ausleihen...<lb/><lb/>Zweitens kommt aber, je nach Kochstil, auch noch das Problem von Fett hinzu. Wir haben eine Weile lang in einer Wohnung gelebt, die keinen richtigen Dunstabzug hatte. Die obere Hälfte des Raums hat mit der Zeit eine ziemlich eklige Fettschicht angesammelt, es war einfach alles irgendwie schmierig. Wie genau das zustande kommt, weiss ich auch nicht genau - vielleicht werden kleine Fettpartikel in Dunst und Rauch mittransportiert und lagern sich dann ab? Jedenfalls langfristig nicht zu empfehlen. Für wenige Monate geht's vielleicht noch OK, aber ich würde mich nicht wundern, wenn du hinterher die Wände und oben an Küchenschränken etc. putzen musst.<date>2021-11-15</date><name>WolfThawra</name></item>
          <item xml:id="hkpb2sp">Ja, das Problem mit dem Fett kennen wir gut, wir wohnen schon mehrere Jahre in der Wohnung. Da hilft auch ein geöffnetes Fenster wenig, das Zeug hängt einfach überall.     <lb/><lb/>In der nächsten Wohnung wird wohl eine Abzugshaube Pflicht, ist im Moment aber defintiv nicht möglich. Die Küche ist einfach viel zu klein und direkt über dem Herd sind Hängeschränke angebracht, was absolut irrsinnig ist aber egal.     <lb/><lb/>Primär geht es mir jetzt nur darum, das Risiko Schimmel zu minimieren und deshalb die Idee mit dem Entfeuchter. Ob das aber wirklich etwas bringt weiß ich nicht. Würde ich zur Not auch selbst anschaffen, falls ein "kleines" Gerät ausreichend wäre. Sind scheinbar um die 100€ beim Baumarkt erhältlich - aber ob das was taugt?<date>2021-11-15</date><name>DR58_24</name></item>
          <item xml:id="hkpgdng">Luftentfeuchter sind laute Stromfresser. Den Stromverbrauch könnt ihr vielleicht noch verkraften wenn es nur um wenige Monate geht, aber gemütliches in der Küche sitzen, oder im Nebenraum, dürfte damit fast unmöglich sein. Ich könnte mir vorstellen, dass es mit der Zeit an die Nerven geht.<date>2021-11-15</date><name>Goetheborg</name></item>
          <item xml:id="hkprrx2">Ich würde erstmal Hygrometer anschaffen um das im Blick zu behalten. Evtl reicht es ja schon, die Tür in einen gut belüfteten Nebenraum (mit eigenem Hygrometer) offen zu lassen, oder gelegentlich einen Standventilator anzumachen.<lb/><lb/>Du kannst auch an der Quelle ansetzen: eher backen, evtl. eher braten (oder auch nicht, das Fett-Problem wurde ja schon erwähnt), Wasser nicht länger als nötig sprudelnd aufkochen lassen, einen Schnellkochtopf nehmen und den Druck an einem Fenster ablassen, besonders "nasse" Gerichte bevorzugt an Tagen mit trockener Außenluft kochen.<date>2021-11-15</date><name>wilisi</name></item>
          <item xml:id="hl90wt3">Dein Vermieter hat dafür sorge zu tragen, dass du schnellstmöglich Ersatz bekommst. 1. Gibt es mehrere Anbieter von Fenstern und 2. Herrscht zwar Rohstoffmangel, aber das ist eher beim Holz der Fall.<date>2021-11-19</date><name>Fleecimton</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
