<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/beste_möglichkeiten_zimmer_zu_verdunkeln</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/beste_möglichkeiten_zimmer_zu_verdunkeln</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-15</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/quh4by/beste_möglichkeiten_zimmer_zu_verdunkeln/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hkq3lpl">Schaut mal in Fachmärkten nach richtig dunklem, schwereren Stoff, am besten Bodenlang und nach links und rechts der Fenster etwas Spielraum. Damit sollte es klappen<date>2021-11-15</date><name>avotoast3000</name></item>
          <item xml:id="hkqmhv2">Es gibt Vorhänge in die eine komplett lichtdichte schwarze Folie eingewebt ist. Das hilft wirklich.<date>2021-11-15</date><name>VanKeulen</name></item>
          <item xml:id="hkr4bd8">Wir haben die Schottis Faltjalousie von Ikea in schwarz. Wir haben sie so zurecht geschnitten, sodass links und rechts kaum Licht durchkommt.<date>2021-11-15</date><name>Original_Banana_1401</name></item>
          <item xml:id="hkrs9f3">Innenliegende Rollos. Hatten wir in unserer letzten Wohnung (auch Altbau) auch. Die gibt’s auch mit richtig abdunkelndem Stoff - vielleicht kennst du das von früher noch aus dem Physikunterricht. Funktionieren super.<date>2021-11-15</date><name>plomplomLP</name></item>
          <item xml:id="hks38i1">Wir haben auch Verdunklungsplissees, bei den Kindern reicht das aber nicht, gerade im Sommer, wenn man sie noch im hellen schlafen legt. Da haben wir noch zusätzlich Verdunklungsvorhänge gekauft. Das wird dann schon ziemlich dunkel.<date>2021-11-15</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hkuigd6">Ich präsentiere: die ultimativen, verdunkelnden Vorhänge von denen ich langsam glaube, das es in Wirklichkeit in Form gebrachte schwarze Löcher sind.<lb/><lb/>PONY DANCE Blickdichter Vorhang mit Ösen in schwarz &amp;gt; Amazon.<date>2021-11-16</date><name>da76de</name></item>
          <item xml:id="hkux6i0">Müssen auch nicht schwarz sein, gibt lichtdichte Vorhänge in allen farben, ist dann dickerer Stoff bzw noch ne andere Schicht drin.<date>2021-11-16</date><name>laternetaverne</name></item>
          <item xml:id="hl9450c">Meine Kinder schlafen nur im absolut dunkeln. Wenn wir im Urlaub sind nehme ich immer Alufolie und Gaffa mit. Ist aber mehr eine vorübergehende Lösung.<date>2021-11-19</date><name>Kitchen-Comb-7195</name></item>
          <item xml:id="hldnb1d">Ich habe Rollos die ich ohne Schrauben mittels Klemmträgern am Fensterflügel befestigen kann. Ist nicht perfekt aber was will man machen?<date>2021-11-20</date><name>heubergen1</name></item>
          <item xml:id="hmf52z7">Mein Freund hat auf Amazon günstige Verdunklungsgardinen bestellt - und die halten tatsächlich ALLES an Licht draußen. War sehr beeindruckt :D<date>2021-11-28</date><name>MoominValleyMy</name></item>
          <item xml:id="hmf5eq5">Deconovo hieß der Hersteller.<date>2021-11-28</date><name>MoominValleyMy</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
