<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/arbeitet_ihr_von_zuhause_aus_wie_habt_ihr_euch</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/arbeitet_ihr_von_zuhause_aus_wie_habt_ihr_euch</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-18</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qwpus2/arbeitet_ihr_von_zuhause_aus_wie_habt_ihr_euch/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hl4bfpy">Ich bin an 5/5 Tagen im HO, meine Frau an 2/5 Tagen. Da wir nur ein Arbeitszimmrr haben, hab ich mir dieses geschnappt und meine Frau muss mit der Küche vorlieb nehmen<lb/><lb/>Die Einrichtung ist, aus falschen Optimismus, dass es bald wieder ins Büro gehen kann, eigentlich viel zu spärlich dafür, dass ich dort so viel Zeit verbringe. Noch; denn zu Weihnachten werde ich mir einen höhenverstellbaren Monitor und einen gescheiten Schreibtischstuhl gönnen.<date>2021-11-18</date><name>McWaffeleisen</name></item>
          <item xml:id="hl4gi4n">Ordentlicher Stuhl, gutes Licht und einen Schreibtisch (Auch in ergonomischer Hinsicht) „to the Taste“. Von diesem „Ich klemme mich mit dem Notebook an den Küchentisch“-Gehabe kann ich nur abraten.<date>2021-11-18</date><name>OrdinaryDonkey_</name></item>
          <item xml:id="hl4ivtl">Ja meine Chefin war deswegen gerade beim Arzt. Sie meint ihr Hausarzt nennt es HomeOffice Syndrom. Rückschmerzen, Halsschmerzen etc.<date>2021-11-18</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hl4j21b">Ich bin Vollzeit zuhause, Freundin Vollzeit im Büro. Habe allerdings auch einen Telearbeitsplatz, kein "HomeOffice". Damit ist ein Arbeitszimmer nur für mich auch Pflicht. Ein großer Teil meines Arbeitszimmer kommt damit auch vom Arbeitgeber. Gut eingestellter ergonomischer Stuhl, verstellbarer Schreibtisch, Notebook und ein ultra wide mit integriertem Dock. Zwar nicht notwendig, aber um es für mich besser zu haben habe ich mir selbst noch ne Monitorhalterung mit Notebookhalter geholt und Logitech Keys + MX Master 3. Mag es gern aufgeräumt und bloß keine Kabel. Mein privater Desktop hängt auch an dem Monitor mit Dock, wenn auch nicht wirklich erlaubt.<lb/><lb/>Achja,  Kommunikation fast vergessen. Am Dock hängt per USB ne gute Webcam (Logitech Brio) und ein Jabra Engage 75, ein DECT Headset mit genügend Reichweite um während Gesprächen auch mal in den Garten zu laufen. Hab große Fenster hinter dem Monitor, tagsüber also ausreichend natürliches Licht für die Kamera, früh morgens und spät abends hilft eine Lampe mit indirektem Licht über die Wand zwischen den Fenstern.<lb/><lb/>Ich arbeite nie wieder im Büro, mein Job ist aber auch perfekt geeignet dafür.<date>2021-11-18</date><name>mimikater</name></item>
          <item xml:id="hl4ongf">Homeoffice seit Anfang der Pandemie.  <lb/>Was ich habe<lb/><lb/>* Modem: Ich habe eine FRITZ!Box 6591 Cable und davor die FRITZ!Box 7530 AX<lb/>* Tischplatte, Buche 155x75 cm<lb/>* MITTBACK Tischbock von Ikea x2<lb/>* Billiger Monitorarm<lb/>* Stehmatte<lb/>* IVAR Regal von Ikea<lb/>* [Aukey Webcam](https://de.aukey.com/products/aukey-overview-full-hd-video-1080p-webcam)<lb/>* [Sitness 20 Hocker](https://www.topstar.de/drehstuehle-sitzmoebel/sitness-office/sitness-20)<lb/><lb/>Fazit<lb/><lb/>* Ich spare nicht am Modem. Sollte man auch nicht wenn man auf das Internet angewiesen ist im Home Office. Die FRITZ!Box 7590 AX (für DSL) und FRITZ!Box 6591 Cable (für Kabel) cann ich nur empfehlen. Aber das ist auch nur der Anfang.<lb/>* Das mit den Tischböcken ist gut gemeint aber eigentlich will ich ein Tisch der höhenverstellbar ist. Die Gestelle kann man ohne Tischplatten kaufen.<lb/>* Wenn der Monitor groß ist soll man auch darauf achten das der Monitorarm auch genug höhenverstellbar ist. So etwas wie das [Ergotron LX mit einer hohen Säule](https://www.ergotron.shop/ergotron-lx-arm-fuer-tischmontage-hohe-saeule-45-295-026.html) ist wahrscheinlich besser.<lb/>* Die Stehmatte ist zu weich. Ich werde mir in der Zukunft wahrscheinlich etwas wie [SkyTrax 2-Lagig](https://arbeitsplatzmatten-profi.com/produkt/antiermuedungsmatten-sky-2-lagig/) besorgen.<date>2021-11-18</date><name>hauptstadt-samir</name></item>
          <item xml:id="hl5pjih">Ein guter Bürostuhl und ein höhenverstellbarer Schreibtisch waren zwei meiner besten Investitionen in letzter Zeit.<date>2021-11-18</date><name>prestoaghitato</name></item>
          <item xml:id="hl5sc99">Wenn dein Monitor eine Vesa Aufnahme hat, wäre meiner Meinung eine Monitorhalterung die bessere Wahl. Flexibler einstellbar und mehr Platz auf dem Tisch.<date>2021-11-18</date><name>freakyuser</name></item>
          <item xml:id="hl6j64s">Ziehe jetzt um und werde mir mit Lebensabschnittsgefährt:in vorm Jahreswechsel einen schönen höhenverstellbaren Schreibtisch gönnen und eventuell noch andere Dinge und die von der Steuer absetzen. Neben Kosten für die Fortbildung wird da wohl einiges zusammen kommen.<date>2021-11-18</date><name>OneAttentionPlease</name></item>
          <item xml:id="hl89z5u">Ich muss hier doch keine Details zu meiner Identität preisgeben<date>2021-11-19</date><name>OneAttentionPlease</name></item>
          <item xml:id="hl8mjlf">Größtenteils im HO. Eigenes Arbeitszimmer mit 3.20m breiter Holz Schreibtisch. Ultra Wide Monitor und darüber noch einen normalen Monitor. Logitech Stream Cam ist auch zu empfehlen, wenn man öfter in Meetings unterwegs ist. Klasse Bild Qualität für eine Webcam.<lb/>Besseres Setup als in der Firma. <lb/>Zwei Monitore, als equivalent zum Ultra Wide, kann ich auf jeden Fall empfehlen. Genauso wie ein guter Bürostuhl.<date>2021-11-19</date><name>svepo</name></item>
          <item xml:id="hl8mmgt">Das hört sich ziemlich cool an, kannst ja gerne mal teilen :D<date>2021-11-19</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hl8mub9">Danke. :) Hatte ich tatsächlich schonmal bei /r/Battlestations gepostet. <lb/><lb/>https://reddit.com/r/battlestations/comments/jya3dc/must_admit_we_had_some_inspirations_from_this_sub/<date>2021-11-19</date><name>svepo</name></item>
          <item xml:id="hl8n4gr">Sehr schick. Falls du noch mehr Fotos hast, kannst du das auch gerne mal hier als eigenen Post einreichen.<date>2021-11-19</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hl8scb8">Stehtisch ist klasse, oder so ein automatisch höhenverstellbarer Schreibtisch.   <lb/>Gute Kopfhörer und extra Bildschirm<date>2021-11-19</date><name>glockenbach</name></item>
          <item xml:id="hl8x65h">Die Logitech Tastatur und Maus sind wirklich gold wert.<date>2021-11-19</date><name>hyperaktives_einhorn</name></item>
          <item xml:id="hl910rd">Dockingstation find ich aktuell noch wichtig. Kommst sonst mit den Ports vom Laptop ja kaum aus. Zukünftig sollte das alles in den Bildschirmen drin sein.<date>2021-11-19</date><name>bookweiser</name></item>
          <item xml:id="hl97i17">+1 für eine Monitorhalterung, wenn es geht. Macht extrem was her, weil auf einmal so viel Platz unterm Monitor ist.<date>2021-11-19</date><name>Nlelith</name></item>
          <item xml:id="hl9hg97">War eigentlich auch mein erster Gedanke, aber durch das ganze Gendern ist es inzwischen ist das generische Maskulinum nun ironischerweise auch mehr männlich als es vorher war und weniger neutral<date>2021-11-19</date><name>OneAttentionPlease</name></item>
          <item xml:id="hl9lbsw">Nicht unbedingt. Gibt ja auch non-binäre Menschen.<date>2021-11-19</date><name>eirissazun</name></item>
          <item xml:id="hl9ojj4">100% remote aktuell, bald wahrscheinlich nur noch 80% ;_;<lb/><lb/>90x200cm Schreibtisch zum rauf- und runterfahren, abschließbares Büro, automatischer Temperaturregler, kabelgebundenes Netzwerk zum Schreibtisch.<lb/><lb/>Ich hab als Luxus ne USV, die mein Netzwerk (inkl. AP) für 3h am Leben erhält. Dank Laptopbatterie kann ich also auch bei Stromausfall weiterarbeiten, nur halt weniger bequem (Laptopbildschirm statt 2 große Monitore)<lb/><lb/>Schon ganz witzig.<date>2021-11-19</date><name>lasesalt</name></item>
          <item xml:id="hl9oo18">Ich kaufe nie wieder Bildschirme ohne Vesa-Mount. Die Platzverschwendung...<date>2021-11-19</date><name>lasesalt</name></item>
          <item xml:id="hl9or0h">Das hab ich auch im Büro<date>2021-11-19</date><name>lasesalt</name></item>
          <item xml:id="hlass48">Günstiges elektrisches Stehschreibtisch-Modell los von Amazon und existierende Platte von IKEA draufgemacht. Markus Stuhl. Fußmatte gegen Fußermüdung. Docking Station, externer Monitor + Laptop. DJ Stand um Monitor und MacBook zu leveln. AirPods Pro für bestes und einfach zu handhabendes Audio.<date>2021-11-19</date><name>JigglyWigglyWoo</name></item>
          <item xml:id="hlb3ikg">Die Maus definitiv, Tastatur eigentlich auch, trotzdem muss ich zugeben das ich seit nem halben Jahr auf der MX Keys tippe, so richtig ordentlich dran gewöhnt hab ich mich aber noch nicht. Mochte eigentlich immer gerne flache Notebook Tastaturen, mit der werd ich jetzt irgendwie nicht richtig warm.<date>2021-11-19</date><name>mimikater</name></item>
          <item xml:id="hlb9a6u">Guck dir mal die Microsoft Surface Tastatur an. Gibts auch ergonomisch.<date>2021-11-19</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="hlfgldw">Wie startest du denn mit dem Jabra Engage Telefonate, und welche DECT-Basisstation nutzt du?<date>2021-11-20</date><name>fzwo</name></item>
          <item xml:id="hlfgwtm">Der höhenverstellbare Ikea IDÅSEN ist zwar hässlich und nicht ganz billig, aber hervorragend stabil und mit extrem großem Verstellbereich. Vom BEKANT kann ich abraten, der ist total wackelig.<date>2021-11-20</date><name>fzwo</name></item>
          <item xml:id="hlgrnnb">Kann ich bestätigen, der IDASEN steht stabil. 600 Euro gut investiert.<date>2021-11-21</date><name>RisingFire</name></item>
          <item xml:id="hli31eq">&amp;gt; Irgendwelche guten Einrichtungstipps, die man auf jeden Fall braucht?<lb/><lb/>Ein separater Raum, in dem du deine Ruhe hast, und die üblichen Anforderungen an die Arbeitsplatzergonomie beachten (Schreibtisch ist ausreichend tief und hoch, der Bürostuhl ist ergonomisch, regelmäßig lüften). Außerdem an Bewegung denken, regelmäßig vom Arbeitsplatz aufstehen, Beine vertreten, raus in die Natur schauen.<lb/><lb/>Ganz wichtig ist auch eine möglichst strikte Trennung von Arbeits- und Freizeitmodus. Ist für mich nicht möglich. Meine "Man Cave" ist mein Arbeitsplatz. Das kann man abschwächen, in dem man sich zwei Schreibtische gönnt, was ich derzeit anstrebe (Steh-/Sitz zum Arbeiten, "Gaming Desk" für die Freizeit, beide werde ich selber bauen).<lb/><lb/>Weiterhin habe ich es mir zur Gewohnheit gemacht, auswärtige Erledigungen gleich nach Arbeitsende in Angriff zu nehmen, oder einfach in den nahen Park zu gehen (bzw. eine kleine Runde mit dem Rad zu drehen), damit ich weiterhin die durch das Pendeln gewohnte körperliche Ertüchtigung mache. Die Freizeit beginnt, wenn die Arbeit und der alltägliche Haushalt erledigt sind, nicht mit dem Herunterfahren des Arbeits-PCs.<lb/><lb/>Ich bin jetzt seit 20 Monaten im Homeoffice und werde irgendwann in einem "Hybrid-Modus" arbeiten, in dem ich die meiste Zeit daheim bleibe. Mir fällt die Trennung von Arbeitszeit und Freizeit trotz fehlender räumlicher Trennung nicht schwer.<date>2021-11-21</date><name>sverebom</name></item>
          <item xml:id="hlimizw">Seit März letztes Jahr im "mobilen Arbeiten"<lb/><lb/>Vor 4 Wochen dann von einer 2 Zimmer Wohnung in eine 3 Zimmer Wohnung mit extra Arbeitszimmer gezogen da die Abmachung mit meinem AG ist das ich auch nach Corona nur einen Tag ins Büro muss.<lb/><lb/>&amp;amp;#x200B;<lb/><lb/>Hab den Laptop per Dockingstation an 2 meiner 3 Monitore angeschlossen.<lb/><lb/>Mein Geheimtipp ist übrigens bei einem Privat/Arbeit kombinierten Arbeitsplatz sich eine Wireless Maus/Tastatur zu holen die sowohl Bluetooth als auch Funk können.<lb/><lb/>Ich hab dafür eine Corsair Harpoon RGB Wireless Maus und eine Corsair K57 RGB Wireless Tastatur. Kann die Maus per Schalter umschalten zwischen Funk/Bluetooth und die Tastatur sogar per Tastendruck.<lb/><lb/>So hab ich nur eine Tastatur/Maus und kann damit an beiden Geräten arbeiten (Bluetooth Arbeitslaptop / Funk privater Gaming PC)<date>2021-11-21</date><name>Dr-GimpfeN</name></item>
          <item xml:id="hlioaqd">Ich hab die gesamte Peripherie an einem USB Hub und habe mir USB Verlängerungskabel geholt, die ich hier vor meinem Bildschirm habe (habe 3 Rechner, da Firmenlaptop, Kundenlaptop und privater PC).<lb/><lb/>Je nach Nutzung stecke ich dann das USB Kabel um. Vorteil ist, das auch Mikrofon und WebCam mitkommen.<lb/><lb/>Aber für Maus/Tastatur ist das natürlich ne super Lösung.<date>2021-11-21</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hliovyx">&amp;gt;IDÅSEN<lb/><lb/>Danke für den Tipp.<date>2021-11-21</date><name>hauptstadt-samir</name></item>
          <item xml:id="hlis2ev">Ich habe mir dazu noch die passende Handballenablage gekauft. Würde ich nicht wieder ohne benutzen.<lb/><lb/>Sowieso bin ich sehr Logi-lastig. Ich habe mir das Zone Wireless Plus Headset geholt, weil das ein Wireless-Dongle hat, das auch Tastatur und Maus mitnimmt.<lb/><lb/>Im Dock (Laptop Firma, Laptop Kunde) steckt dieser große Adapter, in meinem Laptop ein normaler Unify-Empfänger.<lb/><lb/>Ich komme damit sehr gut aus, weil ich eine begrenzte Anzahl Steckplätze und Schreibtischfläche habe.<date>2021-11-21</date><name>Geasy90</name></item>
          <item xml:id="hlisgo6">Gendern nach Phettberg: das Partny oder das Lebensabschnittsgefährty.<lb/><lb/>https://www.deutschlandfunknova.de/beitrag/entgendern-nach-phettberg-das-geschlechtslose-y<date>2021-11-21</date><name>Geasy90</name></item>
          <item xml:id="hlisyx5">Bei dem Ultrawide nur darauf achten, dass die Laptops das auch mitmachen.<lb/><lb/>Mein Arbeitslaptop kann kein Ultrawide ausgeben, aber 1440p auf 32". Also gab's bei mir den LG Ergo Monitor mit richtig gutem Monitorarm.<date>2021-11-21</date><name>Geasy90</name></item>
          <item xml:id="hlj4gzt">Die Handballenauflage hab ich schon direkt mitgekauft gehabt :)<date>2021-11-21</date><name>mimikater</name></item>
          <item xml:id="hlk6nvx">Kannte ich noch nicht! Find ich geil<date>2021-11-21</date><name>nkydr0i0lnri9</name></item>
          <item xml:id="hmgpxl9">Nächstes Jahr kommt ein höhenverstellbarer Tisch (Ikea)<date>2021-11-28</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="hmng5i6">Sorry, spät gesehen. Die Basisststion bringt das Jabra direkt mit. Die ist per USB am Dock und damit am Notebook. Ich bediene allerdings nur die Stummschaltung am jabra und höchstens mal auflegen, ich telefoniere übers Softphone am Notebook.<date>2021-11-30</date><name>mimikater</name></item>
          <item xml:id="hmng8hs">Danke!<lb/><lb/>Funktioniert dann leider für uns nicht, der Rechner ist von der Arbeit und man kann nichts installieren.<date>2021-11-30</date><name>fzwo</name></item>
          <item xml:id="hmnggqp">Das Softphone nutzen wir sowieso mit nem normalen Headset, das Jabra per USB ist auch letztendlich nur ein Audiogerät. Mit Teams zum Beispiel und jeder anderen Konferenzanwendung funktioniert das auch out of the Box, ohne Installation von irgendetwas<date>2021-11-30</date><name>mimikater</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
