<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/schimmel_im_zimmer</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/schimmel_im_zimmer</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-18</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qwuupm/schimmel_im_zimmer/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hl5cib5">Nur mal meine Laien-Antwort: a) Möbelstücke wie große Schränke, die keine Luftzirkulation an der Wand dahinter ermöglichen, sollten nie und nimmer vor einer Außenwand stehen. b) Schimmel ist ein Mangel und muss vom Vermieter beseitigt werden. Versuch es also zuerst auf die nette Art und hoffe, dass er mitmacht (wenn ihr eh einen guten Draht habt) und falls das nichts wird, eine schriftliche Mängelanzeige an ihn richten, ggf. mit Unterstützung durch Anwalt* oder Mieterbund. c) Wie groß der Schaden ist und wie viel da gemacht werden muss, dafür wäre ein Bild hilfreich. Sonst lässt sich da mMn nicht sagen, wie lange man für die Beseitigung braucht bzw. ob sogar ein temporärer Auszug notwendig ist. <lb/><lb/>*Solltest du noch Student sein und/oder kein zu großes Einkommen haben, kannst du dir bei der Stadt einen Beratungsschein holen und dir wird gegen eine Bearbeitungsgebühr (15€ oder so?) ein Anwalt zur Verfügung gestellt.<date>2021-11-18</date><name>EmuAvailable</name></item>
          <item xml:id="hl5hhru">c) Das Ausmaß vom Schimmel selbst hält sich dank Bekämpfung relativ in Grenzen, daher sind Bilder nicht allzu aussagekräftig. Das Problem geht mir mehr um die Kältebrücke als Schimmelbeseitigung selbst. Das ist ein Baumangel, und daher vermute ich mal, dass das ein größerer Eingriff ist. <lb/><lb/>Mit dem Schrank muss ich leider schauen, vielleicht gehts mit Hilfe besser. Bis dahin muss ich den Schimmel eben weiter ansprühen.<date>2021-11-18</date><name>builder397</name></item>
          <item xml:id="hl5ucz2">Wenn du ständig Schimmelfarbe und Spray auftragen musst, ist wahrscheinlich die Wand komplett durchsetzt und du betreibst reine Symptombekämpfung. Gibt es eine Möglichkeit, möglichst problemlos herauszufinden, wie es hinter der Tapete (sofern vorhanden) oder in der Wand aussieht?<lb/><lb/>Wenn wirklich keine Auszugsmöglichkeit besteht: Auf jeden Fall den Vermieter weiter nerven, bis er aktiv wird, und ggf. den Mieterschutzbund einschalten.<date>2021-11-18</date><name>Goetheborg</name></item>
          <item xml:id="hl62632">&amp;gt; Gibt es eine Möglichkeit, möglichst problemlos herauszufinden, wie es hinter der Tapete (sofern vorhanden) oder in der Wand aussieht?<lb/><lb/>Da die Tapete ohnehin schon abfällt konnte ich sehen, dass unter der Tapete nicht viel zu sein scheint, bzw meld ich mich nochmal wenn ich unter die Wandtapete geschaut hab (bisher ist die Tapete nur von der Decke weg)<date>2021-11-18</date><name>builder397</name></item>
          <item xml:id="hl90p1d">Geht ja nicht einmal um den Schimmel hier... Dein Vermieter hat das Haus anscheinend überhaupt nicht isoliert. Somit zahlst du Unmengen an Stromkosten, da die Wärme einfach nach draußen gelangt. Und vor allem wird die gesamte Wohnung mit der Zeit einfach feucht, weil sich das Kondenswasser da bildet und die Wände komplett durchsuppt.<date>2021-11-19</date><name>Fleecimton</name></item>
          <item xml:id="hla6uej">Ich weiß, Frage ist eben wie man so einen Mangel behebt. Meine erste Idee wäre Schaumstoffplatten nehmen, an die Wand kleistern (möglichst luftdicht) und dann verputzen, tapezieren, evtl. streichen, aber ich bin kein Handwerker und meine DYI-Kenntnisse sind begrenzt bei sowas.<date>2021-11-19</date><name>builder397</name></item>
          <item xml:id="hla9fbc">Von innen weiß ich nicht, ob das was bringen würde. Müsste der Vermieter dann eh zahlen. Aber am besten wäre diese Lösung von außen<date>2021-11-19</date><name>Fleecimton</name></item>
          <item xml:id="hlagsxg">Wie macht man sowas überhaupt von außen? Wand aufreißen und schauen ob die Isolierung an der Stelle ein grobes Loch hat?<date>2021-11-19</date><name>builder397</name></item>
          <item xml:id="hlakkc3">Da wird es keine isolation geben. D.h. isolation drauf fest machen und dann neu verputzen<date>2021-11-19</date><name>Fleecimton</name></item>
          <item xml:id="hlebitv">Zum Thema Lüften: Kauf dir mal ein Messgerät für Luftfeuchtigkeit (die sind günstig) und dokumentiere deine Luftfeuchtigkeit morgens vor und nach dem Lüften, das gleiche mehrfach über den Tag.  Wenn sie generell niedrig ist, dann liegt es nicht am Lüften, sondern an der Kältebrücke. Wenn sie hoch ist und auch nach dem Lüften nicht wesentlich runtergeht, dann kannst du ebenfalls nicht viel tun. Manche Wohnungen sind einfach nicht effektiv zu belüften.<lb/><lb/>Gerade im Winter ist es offensichtlich nicht zumutbar, dass du deine Wohnung auf Außentemperatur runterkühlst, nur damit es keine Kondensation gibt.<lb/><lb/>Kältebrücken sind kein Hexenwerk, die kann man durch Isolierung beheben, das ist dann eben nur eventuell kostspielig für den Vermieter.<lb/><lb/>Bei meinem Vermieter ist das Lüften  der Joker für jede Situation. Wenn's bei meinen Nachbarn brennt würden die mir sagen "Herr not\_the\_droids, das liegt daran dass sie zu wenig Lüften".<date>2021-11-20</date><name>not_the_droids</name></item>
          <item xml:id="hlecikq">&amp;gt;Kältebrücken sind kein Hexenwerk, die kann man durch Isolierung beheben, das ist dann eben nur eventuell kostspielig für den Vermieter.<lb/><lb/>Wie wird das gemacht? Jemand anders meinte, das würde von außen gemacht werden, ich würde meinen, das einfachste wäre von innen eine Wand auf die Wand zu bauen.<lb/><lb/>Edit: Lüften kann ich denk ich mal ausschließen, da ich das im Moment ne Tonne mach. <lb/><lb/>Ich hab dazu auch einen Luftentfeuchter besorgt, den ich aber nach einem Monat noch nicht mal entleeren musste. Und im Sommer (sprich: alles außer Winter) kommt nichts an Schimmel, egal was ich im Zimmer mache, weder an den üblichen Stellen, noch sonstwo. <lb/><lb/>Das nur mal so hinzugefügt wegen Relevanz. Ich schau trotzdem mal nach so nem Messgerät, aber rein von meinen Gewohnheiten glaub ich nicht an hohe Luftfeutchtigkeit.<date>2021-11-20</date><name>builder397</name></item>
          <item xml:id="hlegdfg">Das hängt komplett vom Haus ab, normalerweise isoliert man ja durch Lufträume in der Außenwand, wenn diese Lufträume jedoch nicht allzu dicht sind und sich schnell an die Außentemperatur anpassen, dann kühlt auch die Wandinnenseite schnell ab und es bildet sich Kondensation. Das wäre durch abdichten zu beheben. <lb/><lb/>Bei einem alten Haus kann auch einfach die Isolierfähigkeit an sich mau sein, da müsste man dann Isolierung hinzufügen. Einfach gesagt...<lb/><lb/>Mach auf keinen Fall selber Isolierung von Innen an die Wand, so "schlau" war einer meiner Vormieter, der hat eine dünne Schicht (3mm) einer Art Styropor auf den Putz der Schlafzimmeraußenwand aufgeklebt und dann drüber tapeziert. Dumm nur, dass Styropor quasi null Feuchtigkeit weitergibt und es sowohl unter dem Zeug schimmeln kann, als auch zwischen Styropor und Tapete. <lb/><lb/>Eine gute Wand sollte Feuchtigkeit "verwalten" können, sie also zwischen einzelnen Räumen der Wohnung und auch der Außenwelt zu regulieren und zu transportieren. <lb/><lb/>Deshalb ist Bausubstanz so wichtig. Das Haus meiner Eltern ist von 1936, gebaut mit Holzdecke samt  Stroh und Lehm in den Zwischenräumen, die hatten noch nie Schimmel und haben auch nie unangenehme Gerüche in dem Haus, obwohl sie relativ wenig lüften. <lb/><lb/>Frag mal ob dein Vermieter bereit wäre, eine Wärmekamera mieten zu lassen, das könnte vielleicht Aufschluss geben.<date>2021-11-20</date><name>not_the_droids</name></item>
          <item xml:id="hlf7s6v">Innendämmung ist machbar, aber das muss richtig gut gemacht werden. Selbstgemacht kann das nur schiefgehen. <lb/><lb/>Aussendämmung ist Standard, aber so oder so ist das nicht dein Problem. Der Vermieter hat den Mangel zu beheben. <lb/><lb/>Billige Lösungen gibt es für dieses Problem nicht und nur eine kurzfristige Lösung: du heizt wie verrückt, lüftest wie verrückt und der Vermieter übernimmt die Heizkosten.<date>2021-11-20</date><name>Schafschlaf</name></item>
          <item xml:id="hlf8jer">&amp;gt; du heizt wie verrückt, lüftest wie verrückt und der Vermieter übernimmt die Heizkosten.<lb/><lb/>Mach ich schon, mach ich schon, und schön wärs.<date>2021-11-20</date><name>builder397</name></item>
          <item xml:id="hlfa3m9">Beim Studentenwerk gibt's kostenlose Rechtsberatung für Studenten.<date>2021-11-20</date><name>Schafschlaf</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
