<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/heizung_muss_alle_2_tage_entlüftet_werden_was_tun</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/heizung_muss_alle_2_tage_entlüftet_werden_was_tun</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-19</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qxcbn4/heizung_muss_alle_2_tage_entlüftet_werden_was_tun/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hl8gxdj">Zum Mieterschutzbund gehen, gemeinsam mit dem Mieterschutzbund einen Brief aufsetzen in dem du ankündigst selbstständig eine Mietpreisreduktion vorzunehmen bis der bereits von dir angesprochene Schaden behoben ist. Glaub mir, da wird der Vermieter dann ganz schnell reagieren.<date>2021-11-19</date><name>Neronex</name></item>
          <item xml:id="hl8hmxs">Bin mir unsicher, ob das überhaupt ein Schaden ist:/ <lb/><lb/>Aber danke, dann mache ich das so:)<date>2021-11-19</date><name>sylvisaurus</name></item>
          <item xml:id="hl8nz9w">Lass dich dazu vom Mieterschutzbund beraten die können dir sagen wie und was du da genau schreiben darfst<date>2021-11-19</date><name>Neronex</name></item>
          <item xml:id="hl8o8y5">Wenn du am Heizkörper in der mitte einen Zähler hast, dann füll zu maximal zu 1/3. so kannst du gratis heizen. Bei 1/2 oder 3/4 würdes du zahlen als würde die ganze Fläche heizen. <lb/><lb/>Hatten das Problem auch mal in einer Dach WG, haben es so gelöst. Wenn es nicht gerade -20Grad war, wurde das Zimmer auch warm genug.<date>2021-11-19</date><name>Loki-TdfW</name></item>
          <item xml:id="hl8pocf">Die Luft muss ja irgendwo herkommen und das Wasser, was stattdessen nicht da ist, woanders hin. Spontan fallen mir 2 Szenarien ein:<lb/>Irgendwo leckts, Wasser wird automatisch nachgefüllt, die Luft aus dem "neuen Wasser" sammelt sich halt bei dir. Da das solange läuft, würde das aber wahrscheinlich schon jemand gemerkt haben und was dagegen tun, grade wenn es genug ist um alle 2 Tage zu entlüften. Wenn es keine automatische Nachfüllung gäbe, müsste ansonsten der Druck komplett fallen -&amp;gt; wieder Störung.<lb/><lb/>Besser vorstellen kann ich mir, dass Kunststoffleitungen für das Heizungsrohr rangenommen wurden, die nicht (Luft-)Diffusionsdicht sind. Dadurch kriecht dann über die Zeit immer wieder Luft ins System und sammelt sich natürlich bei dir. Dagegen kann man nichts tun, außer die Rohre halt auszutauschen. <lb/>In dem Fall würde ein automatischer Entlüfter in deiner Wohnung Abhilfe schaffen. Die kommen an den Heizkörper, statt der Handentlüftung, sind etwa so groß wie ein Ei, nicht sonderlich schön, aber gehen mechanisch von alleine auf, wenn Luft anliegt. Kostet nicht die Welt und sollte das Problem ja lösen. Vielleicht kann er sowas verbauen, ansonsten auch man selber, mit etwas Geschick oder entsprechenden Freunden.<lb/><lb/>(Einschub: Google sagt, die Dinger gibts sogar mittlerweile in dezent/hübsch. ab 5€ das Stück, aber bei denen weiß ich nicht was die taugen, noch nie verbaut)<lb/><lb/>Nicht diffusionsdichtes Rohr heißt eigentlich auch, dass es mit der Zeit versanden kann, aber das ist dann eher ein Problem des Vermieters.<lb/><lb/>Vielleicht ist es auch ein ganz anderes Problem, ist in einer Ferndiagnose natürlich schwer zu sagen.<lb/>Wenn es z.b. unter der Pumpe einenzu starken unterdruck gibt, zieht sich die Heizungsanlage da auch gerne mal Luft, wenn die sonstige Druckhaltung nicht funktioniert.<date>2021-11-19</date><name>halfmanhalfpigbear</name></item>
          <item xml:id="hl8vaig">Wir hatten einen ähnlichen Schaden bei uns an der Heizung. Das "Rücklaufventil" (keine Ahnung mehr wie es richtig heißt) war kaputt. D.h. bei uns war der Druck im System zu niedrig, ist eine alte Heizung, wir mussten also Wasser selbst nachfüllen. Nach 1-2 Tagen wieder nur Luft im System.<lb/><lb/>Das Wasser fließt quasi ab und es bleibt nichts mehr übrig um zu heizen. Da du oben wohnst betrifft es dich am häufigsten.<date>2021-11-19</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hl907da">Wenn die Heizung komplett neu gefüllt wurde, kann es durchaus sein, dass du anfangs oft lüften musst. Da lässt das neue Wasser lange noch Luft raus. Da das Problem jeght aber schon ewig so geht, du dafür ja auch Heizkosten hast, die dann zu hoch sind, weil die Heizung nicht richtig funktioniert... Anwalt.<date>2021-11-19</date><name>Fleecimton</name></item>
          <item xml:id="hlfbmaa">Prinzipiell geht die Luft erst mal immer in die obersten Heizkörper, deswegen merken die anderen Wohnungen nicht viel.<lb/><lb/>Bei uns (Haus aus den 70ern) war es das Ausdehnungsgefäss an der Heizungsanlage, das erneuert werden musste. Die Dinger sehen etwa wie eine Kugel aus und die Membran darin kann scheinbar altern und undicht werden.<date>2021-11-20</date><name>Iamwhoelse</name></item>
          <item xml:id="hlfg8ja">Mir ist Mal ein automatischer Entlüfter undicht geworden und hat dann mehrere Liter Wasser auf dem Parkett verteilt. Da ich den nicht selbst eingebaut hatte, hat es der Vermieter anstandslos übernommen.<date>2021-11-20</date><name>fzwo</name></item>
          <item xml:id="hngvzeq">Ich gehe einmal in der Woche in den Heizungskeller und schaue nach wie viel Wasserdruck anliegt und fülle ggf. Wasser nach. Ich wohne eben oben und die lieben Mitbewohner entlüften nicht. So kommt oft nur wenig Wärme oben an. Selbsthilfe hilft.<date>2021-12-06</date><name>Spinatw8el</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
