<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/extrem_hohe_abrechnung_für_allgemeinstrom</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/extrem_hohe_abrechnung_für_allgemeinstrom</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-19</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qxhwvh/extrem_hohe_abrechnung_für_allgemeinstrom/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hl9fdwn">Hast du Fotos der Renovierungen, gibt es da Fenster zum reinschauen?<lb/>Heizlüfter und Bautrockner können ein Grund für die Stromrechnung sein.<lb/>Der Mieterschutzbund oder der Verbraucherschutz sind denke ich gute Adressen um Infos einzuholen, was du machen kannst.<date>2021-11-19</date><name>doedoemm</name></item>
          <item xml:id="hl9hra9">Die Möglichkeiten, von außen durch Fenster reinzuschauen, sind sehr beschränkt, einen oder zwei Räume kann ich sehen, aber bei weitem nicht das ganze Gebäude. Fotos hab ich bisher auch keine gemacht, ich sehe ja nicht viel von denen, nur permanent Bauschutt-Container im Innenhof stehen und regelmäßig die Autos der Helfer, die dort beschäftigt sind und Sachen rein und raus tragen und höre die Arbeiten wenn gesägt und gebohrt wird, oder Schutt zum Fenster raus geworfen. <lb/><lb/>Aber dass die Strom verbrauchen, wird der Vermieter sicher nicht abstreiten, nur dass dies über den Allgemeinstrom abgerechnet wird kann ich nicht belegen, nur vermuten.<date>2021-11-19</date><name>Alvin853</name></item>
          <item xml:id="hld0597">Widerspruch einlegen und um Erläuterung der Kosten bitten. Der Vermieter muss plausibel nachweisen können, für was die Kosten angefallen sind. Dabei reicht es nicht zu sagen, für Allgemeinstrom. Im Zweifel muss er auch nachweisen, dass sich die Baustelle bspw. gerade nicht am Allgemeinstrom bedient hat. Im Zweifel vorab beim Mieterschutzverein vorstellig werden.<date>2021-11-20</date><name>the_scrbble</name></item>
          <item xml:id="hlf4tih">Der Vermieter muss dir genau auflisten, welche Geräte &amp;amp; Posten in den Allgemeinstrom einfließen. Anhand dessen kann man schon sehr gut einschätzen, ob der Verbrauch realistisch ist. Zum Allgemeinstrom zählt in der Regel nur die Beleuchtung, Posten wie Heizung, Fahrstuhl oder sowas gilt als Betriebsstrom.<lb/><lb/>Persönliche Meinung von mir als Vermieter: Da ist definitiv was faul, die Summe ist viel viel viel zu hoch. Je nach Größe deiner Wohnung wäre 1/5 davon ein realistischerer Wert. Die zu viel gezahlten Kosten aus den letzten Jahren kannst du bis zu vier Jahre lang zurückfordern.<date>2021-11-20</date><name>what____the____fuck</name></item>
          <item xml:id="hlgw5b1">Theorie 1: Der Zähler wurde jahrelang nicht abgelesen (hierfür sind die angemeldeten Nutzer verantwortlich, also in dem Fall der Eigentümer oder die Hausverwaltung), und als er dann doch mal wieder abgelesen wurde - vielleicht bei einem Zählerwechsel - hat der Netzbetreiber festgestellt "Upsi, den Verbrauch für den Zähler haben wir jahrelang zu niedrig errechnet!". Jetzt steht im Netz ein markanter Sprung in der Verbrauchskurve, und weil der Zähler weiterhin nicht abgelesen wird, muss der Netzbetreiber den Verbrauch von diesem Knick in der Verbrauchskurve ausgehend rechnerisch ermittelt. Allerdings sollte der Verbrauch dann keine weiteren Sprünge machen.<lb/><lb/>Theorie 2: Zählerverwechselung. Es ist tatsächlich ein Miterzähler als Allgemeinstromzähler angemeldet. In dem Fall freut sich ein Mieter über lächerliche niedrige Verbrauchsabrechnungen (er zahlt halt u.U. nur für ein paar Funzeln im Flur), während die anderen Mietparteien den Verbrauch dieses Mieters zahlen.<lb/><lb/>Wenn du weißt, welcher Zähler der Allgemeinstromzähler ist, dann kannst du den mal für vier Wochen im Auge behalten. Notiere dir die Zählerstände zu Beginn und zum Ende der Beobachtung und rechne dann den Verbrauch auf das Jahr hoch (am besten beobachtest du den Zähler, während gerade ominösen Baumaßnahmen laufen). Sollte sich der Verbrauch im üblichen Rahmen bewegen, ist das ein Hinweis, dass in den Nebenkosten der falsche Zähler abgerechnet wird.<lb/><lb/>Theorie 3: Es ist etwas kaputt, vielleicht die erwähnte Heizungsanlage. Dann kann die Verbrauchskurve abgehen wie eine Rakete.<lb/><lb/>Theorie 4: Bau- und Trocknungsmaßnahmen werden über den Allgemeinstrom abgewickelt. Ist natürlich unzulässig. Für solche Maßnahmen muss der Vermieter den Strom aus einer Verbrauchsstelle entnehmen, die gerade leer steht (die ist dann i.d.R. ohnehin auf ihn angemeldet), oder eben vorübergehend einen Baustromzähler mieten.<lb/><lb/>So oder so muss der Vermieter aufschlüsseln, wofür der Allgemeinstrom verwendet wurde, wie andere schon gesagt haben.<date>2021-11-21</date><name>sverebom</name></item>
          <item xml:id="hlm8lmy">Vielleicht hat ein Nachbar einen Stapel Gefrierschränke im Keller die über den Allgemeinstrom laufen. War bei uns so<date>2021-11-22</date><name>ZeeHarm</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
