<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/fussbodenheizung_und_möbel</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/fussbodenheizung_und_möbel</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-20</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qy15q0/fussbodenheizung_und_möbel/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hld7vrt">Normalerweise haben Möbel immer einen Sockel. Auch wenn der rundum verblendet ist - und das Möbel optisch komplett bis zum Boden reicht - ist es idr nicht nötig die Möbel aufzustocken. <lb/><lb/>Probleme könntest du höchstens bei Polstermöbeln bekommen. Hier musst du sehen, wie deine Anlage reagiert. Einfach testen würde ich jetzt sagen.<date>2021-11-20</date><name>Eul3_is_back</name></item>
          <item xml:id="hld9qiz">Also die Matratze auf dem Fußboden ist meist keine gute Idee, da auch sie die Möglichkeit braucht, dass Luft zirkuliert. Ich würde bei Fußbodenheizungen immer vermeiden, dass Stauwärme entsteht. <lb/><lb/>Das passiert teilweise ja schon merklich in Dingen, die oben drauf stehen und Füße haben. Unsere Küchenschränke bspw. sind immer total warm. Das merkt man, wenn man den Eckschrank öffnet (großes Volumen) oder auf das Kokosöl schaut, was dann permanent flüssig ist.<date>2021-11-20</date><name>Hiko0</name></item>
          <item xml:id="hlfjrvf">Schaut bitte, dass ihr was unter die Matratze legt. Sonst kann sich sehr schnell Schimmel bilden. Ist mir auch mal passiert.<date>2021-11-20</date><name>PetiteSetup</name></item>
          <item xml:id="hpurrrs">Nur mal so aus Neugier:<lb/>Wieso gibt es hierbei Probleme?<lb/><lb/>Wir haben auch eine Fußbodenheizung, aber über sowas haben wir uns noch nie Gedanken gemacht.<date>2021-12-24</date><name>bw1faeh0</name></item>
          <item xml:id="hpwvp3e">Ein Kollege hat meine Frau aus Erfahrung darauf hingewiesen weil er die Matratze ohne Bettgestell liegen hatte und es sich Schimmel gebildet hat bei ihm.<date>2021-12-25</date><name>j-de-re</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
