<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/störung_durch_tabakgestank</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/störung_durch_tabakgestank</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-20</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qy5ojb/störung_durch_tabakgestank/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hldu22a">Langsam ist es vielleicht Zeit für eine Mietminderung oder eine fristlose Kündigung deinerseits. Ich würde den aussitzenden Vermieter jetzt in Kenntnis setzen, dass du deine Optionen mit einem Anwalt besprechen wirst. Ob das Rauchen der Frau illegal ist, weiß ich nicht. Falls es erlaubt ist, solltest du sie natürlich nicht verklagen. Genau für solche Rechtsfragen ist ein Anwalt da.<lb/><lb/>Ein Beratungsgespräch mit einem Anwalt darf rechtlich nicht mehr als 226,10 € kosten. Da du gerade viele Nerven verlierst, lohnt es sich vielleicht, das Geld tatsächlich zu investieren.<date>2021-11-20</date><name>Cherrysandcake</name></item>
          <item xml:id="hldvzkb">Danke für die Antwort.<lb/><lb/>Ein Umzug ist für mich im Moment aus gesundheitlichen Gründen leider fast unmöglich, wäre auch ärgerlich, da die Wohnung in guter Lage ist und an sich auch relativ schön.<lb/><lb/>Illegal ist Rauchen nicht, das kann der Vermieter nicht verbieten. Jeder hat ein Recht in seiner Wohnung zu Rauchen, aber jeder Nichtraucher hat auch das Recht ohne Gestank zu leben. Da kollidieren Grundrechte und es kommt rechtlich zur "Güterabwegung". Es gab 2015 ein [BGH Urteil](https://www.lto.de/recht/hintergruende/h/bgh-urteil-vzr11014-rauchen-balkon-mietwohnung-nachbar-verbot/) zu genau dem Thema.<lb/><lb/>Das wäre natürlich alles lächerlich viel Aufwand, nur weil meine Nachbarin stur ist. Da werde ich es wohl erst mal mit Mietminderung versuchen, vielleicht kann mein Vermieter der Frau dann auch rechtlich mehr Druck machen.<date>2021-11-20</date><name>not_the_droids</name></item>
          <item xml:id="hldxouu">Keine Vergeltung, wtf. Damit machet du es nur schlimmer.<lb/><lb/>Du solltest defensiv eine Mietminderung um einen kleinen Betrag ansetzen. Sprich das mit Experten ab. Ich rede von vielleicht 20€ pro Monat.<lb/><lb/>Du hast definitiv das Recht, dass kein unverhältnismäßiger Rauch in deine Wohnung zieht. Das ist ein sehr klassischer Mietminderungsgrund. Wenn dem Vermieter da 250€ im Monat flöten gehen, hat er ein Incentive, etwas zu tun und du Geld für einen Anwalt.<lb/><lb/>Du solltest auch Mieterschutz oder Rechtsschutz in Betracht ziehen, auch wenn es für letzteres womöglich zu spät ist (ist es vermutlich nicht mal).<lb/><lb/>Dispute kosten auch nicht automatisch 200+ € beim Anwalt. Wir hatten einen Disput mit unserer Immobilienverwaltung, der Anwalt hat uns zwischen der Pause reingeschoben weil Freundin dort arbeitete. Er hat sofort erkannt, dass der Mietvertrag ungültig ist und wir den Vermietern 0€ schulden und nicht mal in die Wohnung lassen müssen, die schon leer steht. Er hat uns gefragt, ob wir den Brief selbst schreiben wollen. Meinten, er kann es gerne machen. Kostenpunkt insgesamt 70€. Forderung waren 1300€ für komplette neu Renovierung vom Malermeister. Wir waren sogar so dumm, ca. 300€ einzuräumen.<lb/><lb/>Scheue nicht den Konflikt. Wenn du gegen deinen Willen gekündigt wirst, genießt du Wohnrecht. Das ist ein hohes Gut.<lb/><lb/>Und gesundheitliche Probleme hin oder her, es gibt keine Lebenssituation, die einen Umzug unmöglich macht. Meistens öffnet man sich auf Dauer doch dem Gedanken.<date>2021-11-20</date><name>Diskriminierung</name></item>
          <item xml:id="hle88hk">Die Mietminderung wird es wohl am Ende sein, obwohl ich keine Ahnung habe, welche Hebel der Vermieter rechtlich bei der Frau ansetzen kann. Die Tatsache, dass mir der Vermieter (schriftlich) recht gegeben hat,  sollte meine Position hoffentlich stärken.<lb/><lb/>Den Konflikt scheue ich aktuell gar nicht, Gott sei dank bin ich bei sowas stur, solange ich mich moralisch im Recht sehe.  Alles was die Frau tun muss, um das von ihr geschaffene Problem zu lösen, ist komplett zumutbar.<lb/><lb/>Ein Umzug ist für mich auch aufgrund dieser Sturheit (noch) kein Thema, da die Größenordnung des Problems dazu in keiner Relation steht. Ich habe in diese Wohnung Zeit und Kosten investiert um mir hier ein Heim zu schaffen, das möchte ich nicht dem Suchtverhalten meiner Nachbarin opfern.<lb/><lb/>Der Begriff "Vergeltung" war bewusst überspitzt, aber wenn man um halb sechs an einem Sonntag von Rauchgestank geweckt wird würde man den "Brand" am liebsten direkt mit nem Eimer kalten Wasser durchs Fenster löschen.<date>2021-11-20</date><name>not_the_droids</name></item>
          <item xml:id="hle9ote">Du kannst ihr Zeiten vorschreiben, in denen sie nicht Rauchen darf. Erkundige dich da mal.   <lb/>Diplomatisch bleiben.<date>2021-11-20</date><name>ENFP_But_Shy</name></item>
          <item xml:id="hledvfa">Zeiten vorschreiben kann ich soviel ich will, wenn ihr das egal ist bringt es mir nichts. Die Weisungen seitens des Vermieters ignoriert sie ja auch. <lb/><lb/>Feste Zeiten sind sowieso eine fragwürdige Lösung, da meine Rechte 24h am Tag gelten sollten. Ich hätte auch keine Lust mich dann über die Einhaltung solcher Zeiten zu streiten. <lb/><lb/>Der Kompromiss, dass man da raucht, wo es am wenigsten stört, ist meiner Meinung  nach vertretbar. <lb/><lb/>Diplomatisch bleiben ist gar nicht so leicht, wenn die Nachbarin direkt mit "Das stört doch gar nicht so schlimm" kommt. Auf mein "Wenn es nicht stört, dann können sie es ja auch in der Wohnung machen und nicht am Fenster" kam dann nur ein dümmlicher Blick. Seit dem macht sie auf stur.<date>2021-11-20</date><name>not_the_droids</name></item>
          <item xml:id="hlel7ie">Äh nö die Zeitregelung ist rechtlich verbindend. Aber mit etwas rechtlichem Aufwand verbunden ... wie gesagt, google doch mal ... das kann ihr dann egal sein, wär aber mit strafe verbunden<date>2021-11-20</date><name>ENFP_But_Shy</name></item>
          <item xml:id="hlenpbl">Ich habe sowas schon gelesen, [die Zeiten hat dann aber ein Gericht vorgegeben](https://www.allianz.de/recht-und-eigentum/rechtsschutzversicherung/mietrecht/rauchen-auf-balkon/) und nicht einfach ein Nachbar. <lb/><lb/>Einfach so kannst du deinem Nachbarn zwar Vorschriften machen wie du willst, aber ob er sich daran hält kann er sich aussuchen. Oder er beschwert sich wegen Belästigung beim Vermieter oder der Polizei.<lb/><lb/>Zwischen Mieter und Vermieter gibt es eine vertragliche Beziehung, zwischen Mietern gibt es das nicht. Deswegen lasse ich das jetzt auch nur noch über den Vermieter und im Zweifelsfall über ein Gericht laufen, da diese Instanzen mehr tun können als nur reden.<date>2021-11-20</date><name>not_the_droids</name></item>
          <item xml:id="hlf3x0x">Er kann ihr mit einem Rausschmiss drohen oder sie rausschmeißen. Dann muss er aber einen Nachmieter suchen. Das ist für ihn mit Kosten/Zeit verbunden. Die Alternative (noch) nicht, bis du es änderst.<lb/><lb/>Es ist auch keine „Strafe“ von dir an ihn. Die Miete habt ihr ohne Rauchbelästigung vereinbart. Es ist quasi nur ein Spiegel der Realität.<date>2021-11-20</date><name>Diskriminierung</name></item>
          <item xml:id="hlfz78o">Genau dieses Problem hatten wir auch, allerdings mit 3 Rauchern von denen der Rauch je nach dem  ins Wohnzimmer, Schlafzimmer oder Küche reingezogen ist. Natürlich waren alle Kettenraucher und so kam alle 10 Minuten irgendwo Rauch rein. Lüften war quasi unmöglich. Reden half bei keinem, also sind wir nach einem Jahr umgezogen. Beste Entscheidung ever<date>2021-11-20</date><name>tay2000</name></item>
          <item xml:id="hlgfyao">Wir hatten das selbe Problem, allerdings rund um die Uhr.<lb/>Wir haben uns als Hausgemeinschaft an die Verwahrung gewandt, diese hat besagter Familie angemahnt.<lb/>Das ganze hat dann ein knappes halbes Jahr funktioniert bis es sich wieder ins unendliche gesteigert hat.<lb/><lb/>Wir sind dann ausgezogen.<date>2021-11-21</date><name>MagnaVoce</name></item>
          <item xml:id="hli1asy">Klingt ja sehr geil. Haben auch seit Mai das Problem, dass unser neuer Nachbar von Gegenüber so hart in der Wohnung raucht, dass es durch den Hausflur zu uns reinzieht bis ins Schlafzimmer. Jedoch trauen wir uns nicht ihn anzusprechen, so wie er seine Frau immer anbrüllt.<date>2021-11-21</date><name>anusya-27</name></item>
          <item xml:id="hli4g3i">War in Summe aber das beste das uns passieren konnte.<lb/>Ohne diese Geschichte wären wir jetzt noch keine Eigentümer.<date>2021-11-21</date><name>MagnaVoce</name></item>
          <item xml:id="hli6bs0">Ich wäre bei einer Mietminderung vorsichtig und würde das vorgängig mit jemandem vom Fach besprechen. <lb/><lb/>Eine Grundlage für eine Minderung würde ich anerkennen, wenn es bauliche Ursachen für den Rauch gibt: Undichte Fenster, Versorgungsleitungen oder andere bauliche Fehlkonstruktionen. So wie ich es verstehe könnte OP sein "Problem" auch einfach dadurch beheben, dass er sein Fenster zu lässt und das in der Küche öffnet. Urteile zur Mietminderung wegen Rauchern habe ich bisher in beide Richtungen gesehen.<date>2021-11-21</date><name>significantGecko</name></item>
          <item xml:id="hli6rkx">Joa, da muss der Vermieter aber auch erst mal rechtliche Schritte einleiten. Ob sich das für 250€ im Jahr lohnt sei mal dahingestellt.<lb/><lb/>Vielleicht schmeißt er ja auch OP raus, ob das etwas bringt sei auch mal dahingestellt.<lb/><lb/>Am Ende ist es fast eine Wesensfrage. Wenn ein Gericht das kassiert, zahlt man eben nach und zieht aus.<lb/><lb/>Für mich gibt es bei Immissionbelästigung aber kein wenn und aber. Wenn OP nicht übertreibt (Protokoll), dann lässt sich seine Wohnung ja gar nicht lüften. Und ich würde darauf bestehen, dass ich etwa drei mal am Tag stoßlüften kann ohne dass jedes 2. mal Rauch reinzieht und da spielt baulicher Kram überhaupt keine Rolle.<date>2021-11-21</date><name>Diskriminierung</name></item>
          <item xml:id="hlmhadc">Bin gegenteiliger Meinung.   <lb/>Wir hatten mal ähnlichen Nachbarn die einen F\*.. auf den Rest im Haus gegeben haben.   <lb/>Mit der entsprechenden Software kann man sehr schöne Sub Bässe erzeugen (die man kaum orten kann) .   <lb/>Auch der Dümmste versteht irgendwann Ursache / Wirkung<date>2021-11-22</date><name>Rude_Department_1337</name></item>
          <item xml:id="iech17e">Ja das Thema ist leider absolut scheisse.<lb/><lb/>Die wollen den Qualm nicht in ihrer Wohnung aber andere sollen darunter leiden. <lb/><lb/>Ich warte schon lange auf ein Rauchverbot im öffentlichen Raum und auf Balkonen/Fenstern. <lb/><lb/>Man muss ja nicht rauchen. Und wenn man glaubt es trotzdem zu tun, dann doch bitte im eigenen Wohnzimmer. <lb/><lb/>Und ja, ich habe auch mal geraucht und vielleicht bin ich ja ein militanter Nichtraucher aber es war mir immer unangenehm, andere damit zu belästigen. An Haltestellen oder so. Aber diese Rücksichtnahme haben nicht alle.<lb/><lb/>Ich wohne zum Glück jetzt in einem Haus wo keiner raucht, aber die über mir ziehen auch bald aus und ich kann nur hoffen, dass da kein Raucher einzieht.<lb/><lb/>In meiner vorherigen Wohnung hat der Nachbar unter mir auch immer in mein Schlafzimmer geraucht. Das war echt scheisse.<lb/><lb/>Irgendwer hier in der Nähe dampft allerdings und manchmal rieche ich das auch, aber ich empfinde das absolut nicht als störend. Es riecht zwar nicht natürlich, aber auch nicht so dass es unausstehlich ist, sondern eher angenehm.<lb/><lb/>Vielleicht wäre das ja eine Alternative für Deine Nachbarn. Das Zeug verpestet nicht die Luft, vergilbt glaube ich nicht mal die Tapeten.<date>2022-06-30</date><name>theniwo</name></item>
          <item xml:id="iynl24p">Wennst mir die Miete zahlst Rauch ich nicht mehr am Balkon. Unglaublich wie deutsch und unangenehm manche sind.<date>2022-12-02</date><name>riep16</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
