<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/deleted_by_user</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/deleted_by_user</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-20</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qyazxb/deleted_by_user/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hlestdz">Ihr plant euren Umzug. Wieso möchtest du eine Wohnung belegen, die du nicht brauchst?<date>2021-11-20</date><name>Cherrysandcake</name></item>
          <item xml:id="hlevcpw">Ich möchte eines der Zimmer als Zweitwohnsitz belegen.<date>2021-11-20</date><name>kratistos</name></item>
          <item xml:id="hlexvyi">Naja, im Endeffekt ist es nun einmal einfach nicht dein Eigentum. Wie du schon richtig erkannt hast, hat der Vermieter keinerlei Vorteil, aber offensichtliche Nachteile. Würdest du an seiner Stelle anders handeln?<lb/><lb/>Vielleicht kannst du den Vermieter zu einer WG Regelung überreden, wenn er so mehr Geld verdienen kann, aber darauf ich würde mich nicht verlassen.<date>2021-11-20</date><name>not_the_droids</name></item>
          <item xml:id="hlezb62">Ein Zimmer in Berlin leer stehen zu lassen nur weil man es kann, ist fast ein fieserer egoistischer Move als die Miete nach 10 Jahren erhöhen zu wollen. Mit der Einstellung würde ich nicht mit Steinen werfen.<date>2021-11-20</date><name>Cherrysandcake</name></item>
          <item xml:id="hlf2l0y">Ja, WENN ich seine Zustimmung brauche, brauche ich seine Zustimmung. Meine Frage ist, ob ich tatsächlich eine Zustimmung brauche. <lb/><lb/>Um ehrlich zu sein, bin ich etwas enttäuscht davon, wie wenig hilfreich dieses Subreddit ist. Es fühlt sich krass nach alter Forenkultur an, wo Leute mit mir über die moralische Dimensionen von Zweitwohnungen (es geht um ein Zimmer) diskutieren wollen, oder, sorry, Tautologien formulieren. Was mir geholfen hätte, wären Hinweise auf die Rechtsituation. Google hat da mehr geholfen - das Ergebnis ist, dass man zwar die Zustimmung braucht, in manchen Situationen aber der Vermieter zur Zustimmung verpflichtet ist.<date>2021-11-20</date><name>kratistos</name></item>
          <item xml:id="hlf7pyr">&amp;gt; Meine Frage ist, ob ich tatsächlich eine Zustimmung brauche.<lb/><lb/>Ja, brauchst Du. Nach § 540 BGB ist eine Untervermietung nur zulässig, wenn Du eine Genehmigung des Vermieters hast. Zwar steht dir nach § 553 BGB eine Erlaubnis zu, wenn Du ein berechtigtes Interesse hast, ein solches liegt vorliegend aber unzweifelhaft nicht vor.<date>2021-11-20</date><name>MarktpLatz</name></item>
          <item xml:id="hlf8fjs">Ich hatte ein bisschen auf Erfahrungsberichte oder Ideen gehofft, nette Gespräche oder irgendwas Interessantes.<date>2021-11-20</date><name>kratistos</name></item>
          <item xml:id="hlf9k0p">Exotisch, dass du scheinbar lieber Reddit als Tante Gugel befragen wolltest. Finde ich gut, dass du nach längerer Lernphase trotzdem erkennst, dass Reddit nicht Google ist.<date>2021-11-20</date><name>Cherrysandcake</name></item>
          <item xml:id="hlf9z8n">Joa, das ist so ziemlich der Ton, den ich mit "alter Forenkultur" meine.<date>2021-11-20</date><name>kratistos</name></item>
          <item xml:id="hlfasu6">Niemand wirft mit Steinen und ich finde es albern, über Nebenwohnsitze Debatten zu führen.<date>2021-11-20</date><name>kratistos</name></item>
          <item xml:id="hlfhwwq">Dann muss man auch die alte Doppelmoral gehen lassen und einsehen, dass man mit seinen Motiven dem Feindbild Vermieter ähnlicher ist als dem Mieter. Das meint die Gesellschaft nämlich: Kaum kommt man in zunehmendem Alter zu Besitz, wird man weniger Links und politisch deutlich moderater.<date>2021-11-20</date><name>Cherrysandcake</name></item>
          <item xml:id="hlfjswe">"dann"? Hä? Und wieso machst du mich hier an?<date>2021-11-20</date><name>kratistos</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
