<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/suche_topfset_was_bezahlbar_ist_und_platzsparend</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/suche_topfset_was_bezahlbar_ist_und_platzsparend</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-20</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qygbec/suche_topfset_was_bezahlbar_ist_und_platzsparend/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hlfulrb">Ich kann dir gerade nichts empfehlen, da ich aufgrund deiner Frage hier festgestellt hab, wie anspruchslos ich bin was Töpfe angeht... Einer ist von der Oma meines Partners, in einem anderen hat meine Mutter mir schon als Baby Erbsen gekocht und das wurde ergänzt mit zwei Töpfen von IKEA. Ich bin einfach nur froh, dass ich irgendwelche Deckel hab, die dazu passen. Ich bin gespannt auf die Antworten.<date>2021-11-20</date><name>roerchen</name></item>
          <item xml:id="hlfumjk">Wir haben von fissler das intensa set, für 80 euro bei ebaykleinanzeigen geschossen.<lb/><lb/>Hier, das sieht doch gut aus<lb/><lb/>https://www.ebay-kleinanzeigen.de/s-anzeige/fissler-intensa-topfset-5-tlg-thermostar-induktionsfaehig-top/-86-25900<date>2021-11-20</date><name>Levikus</name></item>
          <item xml:id="hlfuspe">Danke für den Tipp, der Link funktioniert leider nicht für mich<date>2021-11-20</date><name>Fleecimton</name></item>
          <item xml:id="hlfv64c">https://www.ebay-kleinanzeigen.de/s-anzeige/fissler-intensa-topfset-5-tlg-thermostar-induktionsfaehig-top/1936045502-86-25900?<date>2021-11-20</date><name>Levikus</name></item>
          <item xml:id="hlfyyu0">Die Leute auf r/kochen haben auch öfter gute Tipps parat.<date>2021-11-20</date><name>weinrebenholz</name></item>
          <item xml:id="hlg6hyi">Es gibt eine Serie von Tefal namens Ingenio, bei der die Griffe abnehmbar sind. Ist zwar möglicherweise eine "Pseudomarke", aber ich habe seit Jahren (andere) Tefal-Töpfe aus Edelstahl, die täglich ihren Dienst tun.<date>2021-11-21</date><name>Geasy90</name></item>
          <item xml:id="hlgc18b">Genau dasselbe hab ich bei mir auch! Halt zwischendurch die Marken dabei die nie kaputt gehen werden, aber ich brauche Mal ne einheit<date>2021-11-21</date><name>Fleecimton</name></item>
          <item xml:id="hlgc74k">Tatsächlich wäre das knapp genau das, was ich suche, wären da nicht die Antihaft beschichteten teile dabei<date>2021-11-21</date><name>Fleecimton</name></item>
          <item xml:id="hlgdwzi">Warum willst du überhaupt ein Topfset? Ich würde Lücken schließen und eventuell besonders unpraktische Töpfe ersetzen, aber ein Set ist doch quasi genau das Gegenteil von deinen Zielen: ein Haufen Beigaben die du gar nicht wolltest, irgendwo unterbringen musst und auch noch bezahlt hast.<lb/><lb/>Besonders Platzsparende Griffe an den Töpfen selbst sind den Aufwand mMn nicht wert - wenn die Töpfe irgendwie in einen rechteckigen Grundriss passen sollen bleibt in der Diagonalen so oder so mehr als genug Platz.<lb/><lb/>Für *Deckel* gefällt mir das Ballarini Click &amp;amp; Cook System sehr gut. In meinem Fall vor Allem weil es (kaltbleibende) Kunststoffgriffe sind, auf denen man den Deckel balancieren und dann leicht zum Aufheben untergreifen kann, bei nur unwesentlich höherem Preis als die richtig günstigen Deckel. Die eigentliche Einklappfunktion nutze ich gar nicht, aber für dich scheint sie nützlich zu sein.<date>2021-11-21</date><name>wilisi</name></item>
          <item xml:id="hlgeesq">Gibt's auch in Stahl, glaube ich.<date>2021-11-21</date><name>Geasy90</name></item>
          <item xml:id="hlhpkpq">Du hast es geschafft, Töpfe kaputt zu bekommen? :D<date>2021-11-21</date><name>roerchen</name></item>
          <item xml:id="hli5qqo">Ne, eben nicht! Obwohl ich eine Pfanne mit Beschichtung hab, wo die Beschichtung sich teilweise auflöst....<date>2021-11-21</date><name>Fleecimton</name></item>
          <item xml:id="hliiu2e">Ikea hat Starter-Sets, gute Qualität und Preis günstig.<date>2021-11-21</date><name>RecumbentRacer</name></item>
          <item xml:id="hliz7ju">Von meinen Eltern habe ich dieses Jahr ihr altes WMF-Topfset bekommen, als sie auf Induktion umgestiegen sind. Das ist super stapelbar und hält seit +30 Jahren. Der Name der Serie fällt mir gerade leider nicht ein, aber vielleicht schaust du bei Kleinanzeigen oder ähnlichen Seiten. Qualitativ ist WMF von jetzt nicht vergleichbar mit denen aus den 1990ern.<date>2021-11-21</date><name>handinglov</name></item>
          <item xml:id="hljgwcz">Geht eigentlich ganz gut mit etwas Geduld oder Ablenkung...<lb/><lb/>Hatte es mal geschafft, von einem Topf den Boden vom Rest zu trennen, indem ich ihn für eine geraume Zeit auf dem Herd vergessen hatte und das Nudelwasser auch schon längst verdampft war. Der Boden hat aber auch wunderbar rötlich geglüht.<date>2021-11-21</date><name>YonicSouth123</name></item>
          <item xml:id="hm9odx0">Schulte Ufer Romana: Töpfe lassen sich ineinander stapeln, Deckel auch. Ausserdem können die Deckel als Untersetzer genutzt werden<date>2021-11-27</date><name>AramisSAS</name></item>
          <item xml:id="hm9qzqy">Danke dir, die sind mir echt ein wenig zu teuer. Hab mich jetzt für die ingenio von Tefal ohne Beschichtung entschieden<date>2021-11-27</date><name>Fleecimton</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
