<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/ich_zieh_aus_dem_elternhaus_aus_tipps</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/ich_zieh_aus_dem_elternhaus_aus_tipps</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-21</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qyr4bn/ich_zieh_aus_dem_elternhaus_aus_tipps/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hlhoyrb">Tipp: Hab weiterhin reiche Eltern damit du dir die Wohnung in München leisten kannst.<date>2021-11-21</date><name>Neronex</name></item>
          <item xml:id="hlhzp7v">Eigentum<date>2021-11-21</date><name>GeHeJe</name></item>
          <item xml:id="hli1xic">Strom (Gas, Fernwärme, möglicherweise Wasser) müssen binnen sechs Wochen bei einem Versorger deiner Wahl angemeldet werden. Ausschlaggebend ist immer das Datum der Schlüsselübergabe, nicht die Mietdauer. Kümmere dich darum so schnell wie möglich.<lb/><lb/>Solltest du keinen Liefervertrag abschließen, wird früher oder später der Grundversorger auf dich aufmerksam werden und deine Verbräuche rückwirkend abrechnen (ein Liefervertrag in der Grundversorgung kommt durch die bloße Entnahme von Energie aus dem Grundversorgungsnetz zustande bedarf keiner Unterschrift). Sollte mal ein Lieferantenwechsel nicht nahtlos klappen, springt automatisch der Grundversorger ein.<date>2021-11-21</date><name>sverebom</name></item>
          <item xml:id="hliqf8k">Dankeschön und alles schon gemacht :)<date>2021-11-21</date><name>GeHeJe</name></item>
          <item xml:id="hliqt1q">Kaufe einen Pömpel bevor du ihn brauchst.<date>2021-11-21</date><name>Geasy90</name></item>
          <item xml:id="hlj8zys">Geh nicht so viel saufen und konzentrier dich aufs studium!<date>2021-11-21</date><name>Levikus</name></item>
          <item xml:id="hljadnx">Lern' schnell halbwegs anständig zu kochen (falls noch nicht geschehen) und besorge dir ausreichend Tupperware um Zeug einzufrieren.<date>2021-11-21</date><name>tempGER</name></item>
          <item xml:id="hljfi9r">Kosmetikmülleimer ins Bad und regelmäßig leeren. Das ist (auch) für Frauenbesuch sehr angenehm.     <lb/><lb/>Pizza aufwärmen am besten in der Pfanne, da sie dann kross bleibt.   <lb/><lb/>Hab ne Notfallreserve an haltbarem Essen, falls du mal den Feiertag verpennst. Am besten etwas, was nicht gekühlt werden muss. (Fertig Porridge in der Tüte, Dosenbrot, ein paar Konservenbüchsen).   <lb/>  <lb/>Regelmäßig und häufig das Bettzeug waschen. Eine Wäsche kostet vielleicht 50ct, das ist total egal. Das kannst du gern mehrfach pro Monat machen.   <lb/>  <lb/>Auch wenns grad teuer ist, hol dir einen vernünftigen (elektrischen) Schreibtisch und Bürostuhl. Ikea Markus reicht, aber wenn das Geld da ist würde ich mehr investieren.   <lb/>  <lb/>Schau, ob irgendwelche Versicherungen von deinem Wohnsitz bei den Eltern abhängig sind. Hausrat fürs teure Fahrrad oder so Kram. Das solltest du dann für dich neu aufsetzen. Und vielleicht generell für junge Menschen: HOL DIR NE PRIVATHAFTPFLICHT. Kostet 50€/a, kann dir den Arsch retten.<date>2021-11-21</date><name>bobbertmiller</name></item>
          <item xml:id="hljjalv">Super danke für die ausführliche Antwort. <lb/>Vor allem der Kosmetikmülleimer ist ne super Idee, hab da gar nicht drüber nachgedacht.<date>2021-11-21</date><name>GeHeJe</name></item>
          <item xml:id="hljji82">Zum Glück trink ich nicht ;). Ob aber dann München der perfekte Ort des Studiums ist, muss ich vllt noch überdenken :)<date>2021-11-21</date><name>GeHeJe</name></item>
          <item xml:id="hljjk6u">Oh ja danke, brauch noch Behälter.<date>2021-11-21</date><name>GeHeJe</name></item>
          <item xml:id="hljjt9l">Ich bin auch mit 19 oder so ausgezogen, aber so extrem spannend ist das alles nicht... vieles ergibt sich einfach mit der Zeit.   <lb/><lb/>Einzig die grundlegenden Sachen von Grundordnung, Reinlichkeit (keine Schädlinge aufkommen lassen) und halbwegs humane Beziehung mit den Nachbarn sollte man von Anfang an einhalten.<date>2021-11-21</date><name>bobbertmiller</name></item>
          <item xml:id="hljl2b9">Stimmt wahrscheinlich, aber durch coronavirus und so fühlt sich das schon ganz komisch an.<date>2021-11-21</date><name>GeHeJe</name></item>
          <item xml:id="hmf7d98">Falls noch nicht getan, melde dich um am besten als zweiten Wohnsitz weil die ganzen Versicherungen laufen dann noch über deine Eltern und das dauert eh alles. Kfz auch bei Eltern lassen und kfz Steuer sparen, gez muss meine ich nicht gezahlt werden weil die Wohnung deinen Eltern gehört und doppelte Zahlen is ungültig, so lange die Wohnung dem gleichen Elternpaar gehört, gehört sie dir musst du zahlen. Mach eine Routine was du ausstellst wenn du dir Wohnung verlässt dann vergisst du auch nichts. Fett von der Pfanne nicht in den Abfluss das verstopft, Papiertuch nehmen und so erstmal sauber machen. Am besten noch einen eigenen Werkzeugkasten in der Wohnung haben schadet nie. <lb/>Ps: Internet dauert falls es noch nicht da ist, stell dich nicht drauf ein das es innerhalb von 2 Tagen funktioniert<date>2021-11-28</date><name>Disservin</name></item>
          <item xml:id="hmimj3p">Kannst du einen Bürostuhl empfehlen? Habe vor einem Jahr mal sehr intensiv gesucht, aber nichts passendes gefunden und mir am Ende den Markus gekauft weil den schon viele Kumpels lange haben. Kriterien war hauptsächlich Ergonomie (langer Lauch, viel am PC) und Qualität (Kunstleder soll nicht nach 2 Jahren bröckeln)<date>2021-11-29</date><name>Dodoxtreme</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
