<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/smarte_heizungsthermostate_trotz_zentralem</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/smarte_heizungsthermostate_trotz_zentralem</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-21</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qyytam/smarte_heizungsthermostate_trotz_zentralem/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hljdxnm">Dafür brauchst du doch keine smarten Thermostate. Die Thermostate in den Griffen sind gut genug. Einfach so justieren, dass der im zu warmen Zimmer weit genug unter 2 ist und der im kalten weit genug über 2.<date>2021-11-21</date><name>Diskriminierung</name></item>
          <item xml:id="hljnvie">Das habe ich jetzt eine Weile lang probiert, aber so wirklich die richtige Kombination habe ich noch nicht gefunden.<date>2021-11-21</date><name>B3tal</name></item>
          <item xml:id="hljor95">Das pendelt sich nicht in 1-2 Stunden ein. Du musst da immer bis zum nächsten Tag warten und am besten ein Raumthermometer verwenden.<lb/><lb/>Wenn dir allgemein zu kalt ist, mach das Smart-Thermomat relativ hoch und drossel mit den Heizthermostaten. Dann umgehst du das Smart-Thermostat.<lb/><lb/>Alternativ kannst du das Smart-Thermostat es richtig einstellen lassen, den kalten Raum auf fünf einstellen und den warmen Raum justieren bis es passt.<lb/><lb/>Stufe 3 an den Heizkörpern sind 20 Grad. Die kleinen Striche ein Grad die große Stufe 4 Grad.<lb/><lb/>Du solltest dich wie gesagt entscheiden, entweder soll das Wand-Ding zentral regulieren (dann Heizkörper im kalten Raum auf fünf und im warmen Raum so weit runter, bis Gleichgewicht). Oder du machst das zentrale auf heiß, lässt aber nie hohe Temperaturen zu.<date>2021-11-21</date><name>Diskriminierung</name></item>
          <item xml:id="hlkn3pa">In unserer Wohnung haben wir das gleiche Problem, nur mit einem Regler im Wohnzimmer und ingesamt 5 Räumen. Immer wenn im Wohnzimmer die Zieltemperatur des Reglers erreicht wurde, geht der Warmwasserboiler ganz aus - egal wie die Thermostate an den Heizkörpern eingestellt sind. Mittlerweile konnte ich das Problem aber lösen.<lb/><lb/>Teste erst Folgendes: Wenn du den Regler auf 25°C stellst, aber beide Heizungen ganz runter, werden die Heizungen trotzdem warm? Und springt der Warmwasserboiler an oder bleibt er aus? Bleiben die Heizungen kalt und der Boiler aus - gut! Bei uns erkennt der Boiler, dass er zwar einsatzbereit bleiben soll, aber nicht aktiv werden braucht, da kein "Heizfluss" stattfindet.<lb/><lb/>Den Regler nutzen wir dann nur noch als Ein-/Ausschalter, d.h. 16°C ist praktisch aus, außer es wird doch zu kalt in der Wohnung. 25°C am Regler bedeutet dann ein. So ist der Boiler immer einsatzbereit und man kann die Temperatur eines Raumes direkt an dem Thermostat der jeweiligen Heizung steuern. Stufe 2 sollte ca. 20°C Raumtemperatur erzeugen.<date>2021-11-21</date><name>orange-ocelot</name></item>
          <item xml:id="hlkn4lu">25°C is equivalent to 77°F, which is 298K.<lb/>---<lb/>^(I'm a bot that converts temperature between two units humans can understand, then convert it to Kelvin for bots and physicists to understand)<date>2021-11-21</date><name>kelvin_bot</name></item>
          <item xml:id="hlkr6qd">Smarte Thermostate bringen da nicht viel, da sie nichts anderes tun als herkömmliche Thermostate (außer, dass sie eine digitale Anzeige haben und du statt von 1-5 eine konkrete Temperatur einstellst). Sagen wir du bringst im kalten Raum ein solches Thermostat an und stellst auf 23°, wird der warme Raum (mit Vaillant Regler) trotzdem nach Erreichen der Wunschtemperatur nicht mehr weiter heizen = es kommt kein heißes Wasser mehr im kalten Raum an, egal auf wie viel Grad du dort eingestellt hast. <lb/><lb/>Was du tun kannst: Türen und Ventile auf. Wunschtemperatur beim Vaillant auf 21° (oder was auch immer du haben willst) einstellen und die Temperatur wird sich in allen Räumen etwa gleich einpendeln. Der Raum mit dem Vaillant Regler wird erst später abschalten, da nun ja auch die kältere Luft aus den anderen Räumen dazu „gemischt“ wird und es wird so lange weiter geheizt (auch in den anderen Räumen), bis die ganze Wohnung auf Temperatur ist. Ich hoffe ich konnte das einigermaßen erklären. <lb/><lb/>Tipp am Rande: Ventil im Raum mit Regler immer auf 5 stellen, da du dort die Temperatur ja mit dem Vaillant Regler vorgibst und die Therme aufhört, heißes Wasser nachzuschicken, sobald die Wunschtemperatur erreicht ist. D.h. darüber hinaus wird sowieso nicht geheizt. In deinem Fall würde ich auch im anderen Raum einfach auf 5 stellen, da dort dasselbe Prinzip herrscht: Ist die ganze Bude auf 21°, schaltet der Regler die Zufuhr ab und dann kommt auch in diesem Raum logischerweise nichts mehr an, da du nur einen Heizkreis hast.<date>2021-11-22</date><name>EmuAvailable</name></item>
          <item xml:id="hlktjrw">Ich würde davon abraten, es so zu machen, da man so deutlich höhere Verbrauchskosten generiert. Wenn der Regler auf 25° gestellt ist, das Thermostat im gleichen Raum aber nur auf 2 (~20°), glaubt der Regler die ganze Zeit, weiter heizen zu müssen, weil im Referenzraum (der mit Regler) nie die 25° erreicht werden. Deine Therme heizt dann Wort wörtlich durchgehend auf Vollgas = höherer Gasverbrauch = höhere Heizkosten.<date>2021-11-22</date><name>EmuAvailable</name></item>
          <item xml:id="hlkxdi0">Ich verstehe deinen Einwand sehr gut. Deswegen habe ich geschrieben, dass man diesen höheren Verbauch erst prüfen sollte.<lb/><lb/>Die Therme in unserer Wohnung verbraucht kein Gas mehr, wenn die Zieltemperatur überall erreicht ist. In meinem Test habe den Regler im Wohnzimmer auf 25°C gestellt und alle Heizungen auf 1. Ich konnte verststellen, dass nach einer Stunde kein Heizkörper warm war, die Therme keine "Heizgeräusche" gemacht hat und der Gaszähler nicht einen m3 Gasverbrauch in dieser Zeit gemessen hat.<lb/><lb/>Damit war für mich klar, dass ich wie in meinem ersten Post beschrieben heizen könnte. Oder habe ich hier noch einen Denkfehler?<date>2021-11-22</date><name>orange-ocelot</name></item>
          <item xml:id="hlkxegj">25°C is equivalent to 77°F, which is 298K.<lb/>---<lb/>^(I'm a bot that converts temperature between two units humans can understand, then convert it to Kelvin for bots and physicists to understand)<date>2021-11-22</date><name>kelvin_bot</name></item>
          <item xml:id="hlmb05i">Hm, also wenn es wirklich so ist, wie du es beschreibst, solltest du eigentlich auf der sicheren Seite sein. Das Ding ist nur eher, dass die Teile eigentlich nicht so funktionieren sollten – das lässt mich stutzig werden. Wie zuvor beschrieben, deine Therme sollte durchgehend denken „oh, zu kalt, ich heize mal weiter“. Wohnst du/ihr schon länger dort, ist der Verbrauch verhältnismäßig? Ich meine, optimieren kann man bestimmt immer, aber solange einen keine horrende Nachkostenzahlung erwartet ist es ja auch ok.<date>2021-11-22</date><name>EmuAvailable</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
