<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/qualitäts_möbel</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/qualitäts_möbel</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-21</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qz4m0t/qualitäts_möbel/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hlk4j7t">Bei teuren Möbeln von der Stange bezahlst du den Markennamen bzw den Designer. Von der Qualität her ist das Zeug auch nicht besser als der Möbeldiscounter...<lb/><lb/>Ich persönlich würde mal einen Möbelschreiner aufsuchen und mich erkundigen was möglich ist.<date>2021-11-21</date><name>SweetMoneyStacks</name></item>
          <item xml:id="hlk9tir">Team 7 und Voglauer.  Möbel aus Echtholz und nicht Pappmaschee oder MDF. Die Möbel halten Jahre und Umzüge durch. Beides made in Österreich.<date>2021-11-21</date><name>davichig</name></item>
          <item xml:id="hlmdr8i">Team 7 kann ich unterschreiben. Sogar die Rückwände der Küchenschränke aus echtem Holz.<lb/><lb/>Allerdings kostet eine Küche dann auch gerne mal soviel wie ein kleiner Mittelklassewagen.<date>2021-11-22</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hlmi7zm">Habe ich mir schon fast gedacht. Beim Möbelschreiner war ich sogar schon. Der Esstisch sollte dann aber halt auch knapp €10k Euro kosten was ich doch schon extrem viel fand. Ich guck mich mal bei ein paar Anderen um.<date>2021-11-22</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="hlmrcc5">Dem stimme ich nur bedingt zu. Gerade bei Lederprodukten wie Stühlen und Sofas sind, meiner Meinung nach, teure Möbel oft qualitativ sehr viel besser. <lb/><lb/>Bei Dingen wie Kleiderschränken und Kommoden stimme ich dir zu das man ab einer bestimmten Preisklasse eher Marke stat Quali zahlt. Und bei Tischen ist es oft eher das Material als Quali find ich.  Wohlgemerkt ab einer bestimmten Preisklasse.<date>2021-11-22</date><name>Helpful-Error</name></item>
          <item xml:id="hlmrpo7">Ich könnte dir auch ganz generell Antiquitäten empfehlen. Man findet da oft echte Schmuckstücke für relativ niedrige Preise. <lb/><lb/>Die haben dann schon Jahrzehnte + überlebt also definitiv Qualität. Ist aber auch Geschmackssache. Find ich persönlich gerade bei Esszimmer Tischen sehr schön.<date>2021-11-22</date><name>Helpful-Error</name></item>
          <item xml:id="hlo3da0">Teuer =/= Gut ist definitiv eine wichtige Erkenntnis bei Möbeln.<lb/><lb/>Ich gebe dir mal meine Kriterien:<lb/><lb/>1. Was für ein Möbelstück möchtest du? Ein Nachtisch kann aus Pressspan sein, den baust du einmal zusammen und beim Umziehen nimmt man den in einem Stück mit. Generell vertragen Billigmöbel auseinanderbauen nicht gut, da die Schraubenlöcher ausgefressen werden und das Möbelstück generell Schaden nehmen kann. Beim großen Kleiderschrank also lieber etwas bessere Qualität. Das muss aber nicht direkt Echtholz sein.<lb/>2. Plattenwerkstoffe (Pressspan, Faserplatte, Multiplex) sind nicht generell schlechter als Holz. Da gibt es enorme Qualitätsunterschiede. Zu 98% sind die Platten nicht das Problem, sondern die Verbindungen die sie zusammenhalten, oder Scharniere und Schienen. Auch die Kanten können eine Menge über die Qualität verraten. [Billige Umleimer](https://www.diy-academy.eu/fileadmin/user_upload/projekte/Bauen_Renovieren/Reparaturtipps/Moebel/Arbeitsplatte_Umleimer/DIY_Academy_Regalseite_Umleimer_beschaedigt_01.jpg) platzen vielleicht schnell ab, während eine gute Werkstoffplatte oft mit einer s[tabilen Kunststoffkante](https://www.nobilia.de/fileadmin/assets/produkte/arbeitsplatten/arbeitsplatten_apn.jpg) kommt, die mit Druck aufgepresst wird. Sowas ist bombenfest.<lb/>3. Schau dir die Möbel gut an. Wirken sie wackelig? Knarzen die Schubladen? Sind schon die Ausstellungsstücke beschädigt? Ansehen ist gut, anfassen ist besser. Deswegen würde ich eher nicht im Internet kaufen.<lb/>4. Ikea ist deutlich besser als viele denken, die Preis-Leistung ist auf jeden Fall gut. Bei denen sind zum Beispiel die Schubladen oft aus Massivholz, das ist dann zwar "nur" Kiefer, aber für die Anwendung super. Schubladen aus Pressspan verschließen oft schnell, da die Schraubenlöcher es gar nicht mögen, wenn man an der Schublade reißt.<lb/>5. Echtholz ist optisch immer schön und kann ein Leben halten, aber der Kilopreis von Harthölzern nähert sich so langsam dem von Gold an. Die aktuellen Lieferprobleme haben Holz auf dem globalen Markt deutlich teurer gemacht. <lb/>6. Wenn du es dir leisten kannst, von einem Tischler Echtholzmöbel anfertigen zu lassen, dann kann dir Geld eh egal sein.<date>2021-11-22</date><name>not_the_droids</name></item>
          <item xml:id="hlo7xih">Auch keine schlechte Idee. Ich guck mich mal Lokal nach einem Händler und Markt um.<date>2021-11-22</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="hmit6ff">(Ess-)Tischplatte habe ich vom Schreiner machen lassen, Tischbeine elektrisch höhenverstellbar aus dem Bürofachhandel. Beine sind daher nicht ganz so hübsch, Höhenverstellung aber Gold wert und die schöne Platte (Nussbaum) macht es wett.<lb/><lb/>Sofa habe ich von revive gekauft, Neupreis 10k, für 2.4k geschnappt und die zwei durchgesessenen Kissen neu aufpolstern lassen. Leder ist immer noch top, Lederpflege sollte sowieso auch mal genutzt werden.<date>2021-11-29</date><name>thrw1212331</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
