<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/wasserschaden_in_der_wohnung_wer_ist</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/wasserschaden_in_der_wohnung_wer_ist</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-21</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qz6yf3/wasserschaden_in_der_wohnung_wer_ist/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hlko82m">Hi, erstmal vorweg, Dein Deutsch ist super :)<lb/>Lasst euch auf keinen Fall über den Tisch ziehen und bezahlt keine Reparatur selbst!<lb/><lb/>Hier eine [hilfreiche Info von der Allianz](https://www.allianzdirect.de/hausratversicherung/wasserschaden-ratgeber/) zum Thema: <lb/>*„Ein Rohrbruch kann zwar aus Nachlässigkeit des Vermieters entstehen, aber auch durch äußere Umstände. Der Hauseigentümer muss für die Beseitigung des Schadens und Bewohnbarkeit des Hauses sorgen. Dafür zahlt normalerweise die Gebäudeversicherung des Vermieters.<lb/><lb/>Für den eigenen Hausrat ist der Mieter selbst verantwortlich. Hat er keine Hausratversicherung und weiß, dass der Schaden durch den Vermieter hätte vermieden werden können, kann er Schadenersatz verlangen. Dafür haftet der Vermieter.<lb/><lb/>In einem Haus mit Eigentumswohnungen muss die Versicherung des Eigentümers zahlen, dem die Wohnung gehört, durch die der Schaden entstanden ist.“<lb/>*<lb/><lb/>TLDR: Ihr habt den Schaden nicht verursacht und müsst deswegen auch nichts bezahlen.<lb/><lb/>Am besten schreibt ihr dem Vermieter einen Brief mit der Aufforderung, den Schaden bis zum XX/XX/2021 zu beseitigen. Sonst könnt ihr die Miete kürzen, je nachdem wie schwer der Schaden ist ca 10%.<date>2021-11-21</date><name>JoshC0711</name></item>
          <item xml:id="hlkvbb6">Ich vermute, dass die Schäden an den Rohren darauf zurückzuführen sind, dass meine Nachbarin die Reparaturen selbst durchgeführt hat, aber ich habe keine Beweise. Ich frage mich, ob das möglicherweise der Grund ist, warum die Hausverwaltung mir sagt, dass es an uns liegt? Dennoch habe ich das Gefühl, dass es ihre Aufgabe sein sollte, sich mit der Nachbarin in Verbindung zu setzen und die Situation zu regeln, da wir keinen Schaden verursacht haben (wir haben den Schaden wahrscheinlich sogar verhindert, indem wir ihn früh erkannt und Eimer aufgestellt haben, um das Wasser aufzufangen).<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hlkvnay">Auch Ihnen vielen Dank für Ihre Hilfe!<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hll00fo">&amp;gt; Plötzlich sagt die Hausverwaltung, wir müssten uns darum kümmern, die Nachbarin im Obergeschoss sei für den Schaden an der Decke verantwortlich, und wir müssten entweder dafür sorgen, dass sie zahlt (oder ihre Versicherung, nehme ich an), oder wir würden am Ende haften.<lb/><lb/>Das ist absoluter Schwachsinn. Um sowas hat sich der Vermieter bzw. die Hausverwaltung zu kümmern, niemand anderes. Wirkt sich das Problem auf eure Wohnsituation aus, steht euch grundsätzlich zu, die Miete zu mindern.<date>2021-11-22</date><name>MarktpLatz</name></item>
          <item xml:id="hll0def">Gilt das auch, wenn der Schaden von meinem Nachbarn verschuldet wurde? Ich vermute, dass sie den Schaden verursacht hat, indem sie versucht hat, die Rohre selbst zu reparieren, habe aber keine Beweise. Wenn sie haftbar ist, ist es dann immer noch Aufgabe der Hausverwaltung, sich mit ihr und ihrer Versicherung auseinanderzusetzen, oder ist das dann mein Problem?<lb/><lb/>Vielen Dank für Ihre Hilfe!<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hll0svx">&amp;gt; Vielen Dank für Ihre Hilfe!<lb/><lb/>Erstmal hierzu: Auch wenn wir Deutschen regelmäßig auf das Siezen wert legen, so wird auf Reddit auch im Deutschen geduzt :) <lb/><lb/>&amp;gt; Gilt das auch, wenn der Schaden von meinem Nachbarn verschuldet wurde? Ich vermute, dass sie den Schaden verursacht hat, indem sie versucht hat, die Rohre selbst zu reparieren, habe aber keine Beweise. Wenn sie haftbar ist, ist es dann immer noch Aufgabe der Hausverwaltung, sich mit ihr und ihrer Versicherung auseinanderzusetzen, oder ist das dann mein Problem?<lb/><lb/>Ja, gerade dann. Wenn ihr den Schaden selbst verursacht hättet, wär das ein Problem. Ansonsten kann euch vollkommen egal sein, ob es die Nachbarin war, euer Vermieter selbst oder ein Bauunternehmen. Darum muss sich der Vermieter kümmern, nicht ihr.<date>2021-11-22</date><name>MarktpLatz</name></item>
          <item xml:id="hll1hfe">Es ist für mich zur Gewohnheit geworden, Siezn zu benutzen, lol<lb/><lb/>Das habe ich mir auch gedacht! Ich bin froh zu hören, dass ich Recht hatte. Ich vermute, dass ich am Ende ein förmliches Schreiben eines Anwalts brauchen werde, um sie dazu zu bringen, ihre Arbeit zu tun, leider.<lb/><lb/>Vielen Dank!<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hll2bit">Wie gesagt, wenn das Problem eure Wohnqualität beeinträchtigt, könnt ihr einseitig die Miete kürzen. <lb/><lb/>Im Zweifel kann Dir vielleicht auch der [Mieterbund](https://www.mieterbund.de/startseite.html) weiterhelfen. <lb/><lb/>Viel Erfolg!<date>2021-11-22</date><name>MarktpLatz</name></item>
          <item xml:id="hll9rbs">Ich kann dir nur wärmstens den Mieterverein empfehlen - für relativ kleines Geld übernehmen die sowas, und prüfen auch noch die Nebenkostenabrechnung jedes Jahr.<lb/><lb/>Wenn man das nicht will - auch die Verbraucherzentralen helfen für kleines Geld bei sowas weiter.<date>2021-11-22</date><name>AlexTMcgn</name></item>
          <item xml:id="hlm4yx1">"bitte entschuldigen Sie das schlechte Deutsch"<lb/><lb/>Ehm..<lb/><lb/>Besser geht es nicht! Wäre niemals auf die Idee gekommen, dass Du kein Muttersprachler bist. Ü<date>2021-11-22</date><name>Igor_W</name></item>
          <item xml:id="hlm8h02">Erst was 3 Montage nach beitritt passiert wird „abgedeckt“, Schäden/Rechtstreitigkeiten die vor oder innerhalb der ersten 3 Monate nach Beitritt bestehen leider nicht<date>2021-11-22</date><name>HannsKraft</name></item>
          <item xml:id="hlm9e1o">Das stimmt zumindest hier (Köln) nicht ganz: Der Mieterverein wird sofort tätig, auch für Sachen, deren Ursachen vor Eintrittsbeginn liegen.<lb/><lb/>Was tatsächlich erst nach drei Monaten übernommen wird sind Kosten im Zusammenhang mit Gerichtsverfahren, die ansonsten über die automatische Rechtschutzversicherung abgedeckt sind.<lb/><lb/>Da ist OP aber ja noch lange nicht, bei Gericht.<date>2021-11-22</date><name>AlexTMcgn</name></item>
          <item xml:id="hlmdk3x">Wer den Schaden verursacht ist glaube ich erst einmal irrelevant, relevant ist woher der Schaden kam.<lb/><lb/>Für die Versicherung bzw. den Eigentümer der Wohnung über euch ist es dann später relevant, wer den Schaden verursacht hat, weil es dadurch ggf. noch Forderungen gegenüber die Mieterin über euch geben kann. Das ist aber für euch komplett egal.<date>2021-11-22</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hlmf53c">Da es hier um einige hundert bis ein paar tausend Euro geht, würde ich einen Fachanwalt beauftragen. Dazu an mieterschutzbund, verbraucherzentrale, Anwaltskammer o.Ä wenden. Ihr müsst für nichts haften. Im Prinzip wird der Anwalt dies der Hausverwaltung einfach schriftlich mitteilen, was ihr auch selber machen könntet. Klingt als wäre man dort inkompetent oder möchte euch abziehen. Da so eine Wasserschaden Folgeschäden auslösen kann, müsste das Interesse an schnellstmöglicher Reparatur eigentlich viel größer sein. Vielleicht mal direkt den Eigentümer informieren dass seine Wohnung in Gefahr ist damit er Druck auf die Verwaltung ausüben kann, je nachdem wie ihr ihn einschätzt.<date>2021-11-22</date><name>420yumyum</name></item>
          <item xml:id="hlmj5g2">Vielen Dank für den Ratschlag!<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hlmjfks">Ich bin gerade einem Mieterverein beigetreten, aber hier scheinen sie erst nach drei Monaten zu helfen. Ich freue mich natürlich, wenn sie mir in Zukunft helfen, aber es scheint, dass ich bei diesem Thema auf mich allein gestellt bin...<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hlmjhs0">Das macht Sinn, vielen Dank!<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hlmkt3e">Ich war schon mal in der selben bzw. einer vergleichbaren Situation (Wasserschaden an Decke und einer Wand, verursacht durch Wasser aus der Wohnung obendrüber. Ob es ein Defekt oder die Schuld des Nachbarn war, wurde für mich nie geklärt). Die Verantwortung liegt bei deinem Vermieter. Dieser kann sie eventuell an seine Versicherung und/oder die Hausverwaltung übertragen, aber erst mal muss eigentlich er zahlen und den Schaden reparieren (lassen). Wenn sich herausstellt, dass deine Nachbarin den Schaden verursacht hat, kann er sich die Kosten eventuell von deiner Nachbarin zurückholen, aber das kann dir egal sein.<lb/><lb/>Dein Vermieter will das natürlich nicht, weil es für ihn erstmal teuer ist und es ungewiss ist, ob er seine Ausgaben von deiner Nachbarin zurückbekommt. Selbst wenn sie Schuld ist, ist die Frage, ob sie genug Geld hat? Aber nochmal, das ist nicht dein Problem, sondern seins. Er muss den Schaden bei euch ersetzen.<lb/><lb/>Wenn er das einfach nicht macht, hast du die Möglichkeit, nach einer Ankündigung durch dich, die Miete zu kürzen.<lb/><lb/>Achte auch darauf, das die Stellen wirklich trocken sind/werden, ansonsten besteht Schimmelgefahr.<date>2021-11-22</date><name>jacks_attack</name></item>
          <item xml:id="hlmqqi2">Das macht Sinn! Glauben Sie, dass es das Beste wäre, einen Anwalt zu beauftragen, ihm zu schreiben? Ich habe das Gefühl, dass alles, was von mir kommt, ignoriert wird, aber vielleicht bringt ihn die Androhung rechtlicher Schritte dazu, seine Arbeit zu tun.<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hlmsoue">Das Gleiche hat man übrigens auch mit einer Rechtsschutzversicherung. Es gibt in der Regel eine Wartezeit. Ich denke daher kommt das, da es sich auch um eine Rechtsberatung handelt und der Mieterschutzbund evtl. mit einer Rechtsschutzversicherung kooperiert.<lb/>Schnellere Hilfe gibt es nur, wenn du direkt zu einem Anwalt für Mietrecht gehst, aber das kostet dementsprechend mehr.<lb/>Die Situation ist aber ziemlich klar so, dass das Recht auf deiner Seite ist.<lb/>Gut ist auch, dass du einen Schriftverkehr nachweisen kannst. Das wird viel helfen.<date>2021-11-22</date><name>human_not_reptile</name></item>
          <item xml:id="hlmt3yv">Ja, ich bereue gerade wirklich, dass ich mich nicht schon früher bei einem Mietverein angemeldet habe. Aber im Moment macht es mir nichts aus, einen Anwalt aus eigener Tasche zu bezahlen. Glauben Sie, dass es das Beste ist, einen Anwalt einen Brief aufsetzen zu lassen? Ich habe das Gefühl, dass alles, was von mir kommt, ignoriert wird....<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hlmuaf6">Ja, ein Anwalt bringt definitiv mehr Gewicht ins Spiel. Damit zeigt man, dass man sich nicht verarschen lässt, um es heftig zu sagen. Und es gibt einem die Sicherheit, dass man rechtlich auf der richtigen Seite steht.<lb/><lb/>Wobei man, wie schon in einem anderen Beitrag erwähnt, auch problemlos selbst eine Frist setzen kann. Man muss nur die richtige Form beachten.<date>2021-11-22</date><name>human_not_reptile</name></item>
          <item xml:id="hlmukb7">Vielen Dank für deinen Rat und deine Hilfe!<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hlmulvg">Sehr gerne!<date>2021-11-22</date><name>human_not_reptile</name></item>
          <item xml:id="hln6fz1">Das kommt darauf an wie groß der Schaden ist und wie viel der Anwalt kostet (was der Anwalt kostet ist eventuell abhängig von der Größe des Schadens).<lb/><lb/>Anwaltliche Beratung kann das einfacher machen, eine Mietkürzung kann man aber auch selber ankündigen und dann einen Teil der Miete einbehalten. Wenn er weniger Geld bekommt reagiert der Vermieter vielleicht eher.<lb/><lb/>Bei mir hat es leider auch sehr lange gedauert, aber ich hatte irgendwann das Glück, dass die Versicherung meines Vermieters gesagt hat, ja wir zahlen das erstmal, ab da gings vorwärts.<lb/><lb/>Eine weitere Option könnte auch noch die eigene Haftpflichtversicherung sein. Wenn du eine Haftpflichtversicherung mit Forderungsausfalldeckung hast, kannst du dich an die wenden und fragen, ob die sich darum kümmern können.<date>2021-11-22</date><name>jacks_attack</name></item>
          <item xml:id="hloil0z">Schau mal genau nach - hier ist es so, dass die direkt helfen, und nur die Rechtschutz erst nach 3 Monaten greift. <lb/><lb/>Die braucht man aber eher selten - so ein simpler Brief von denen macht auch oft schon einiges aus.<lb/><lb/>Falls die wirklich überhaupt erst nach drei Monaten tätig werden, Verbraucherzentrale. Die machen das auch und kosten entschieden weniger als ein Anwalt.<date>2021-11-22</date><name>AlexTMcgn</name></item>
          <item xml:id="hlol6lc">Das ist sehr hilfreich, vielen Dank!<date>2021-11-22</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="hm351fa">Wohnt ihr zur Miete?<lb/><lb/>Zahlt ihr in der Nebenkostenabrechnung Versicherungen oder Leitungswasserversicherung?Dann ist der Vermieter zuständig. Und die Versicherung des Gebäudes  sowieso für alle Folgeschäden.<date>2021-11-25</date><name>cosmic_jenny</name></item>
          <item xml:id="hm3awhz">Ja, wir mieten.<lb/><lb/>Ich habe einen Anwalt beauftragt, der sich jetzt um alles kümmert. Anscheinend sind sie für den Schaden voll verantwortlich und es hätte schon vor Monaten erledigt werden müssen... Außerdem hatte der Anwalt schon Erfahrung mit meinem Vermieter und der Hausverwaltung, also kein gutes Zeichen...<date>2021-11-25</date><name>Dracarys_Aspo</name></item>
          <item xml:id="ho2xiyh">Oh cool! Dann läuft das in Köln definitiv besser als in meiner Stadt!<date>2021-12-11</date><name>HannsKraft</name></item>
          <item xml:id="ho3kzab">Ich mag da sehr optimistisch sein, aber schau nochmal genauer: Bei Rechtsstreitigkeiten (also der Kram der von der Rechtsschutz abgedeckt wird) ist Wartezeit normal, aber simple Beratungen und auch ein Briefchen schreiben ist nicht nur in Köln ab Eintritt abgedeckt.<date>2021-12-11</date><name>AlexTMcgn</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
