<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/vermieter_sein_kann_nicht_jeder_was_macht_einen</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/vermieter_sein_kann_nicht_jeder_was_macht_einen</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-22</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qzhi4s/vermieter_sein_kann_nicht_jeder_was_macht_einen/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hlmf2d8">Ich finde es einfach schön, wenn mit mir kommuniziert wird und ich nicht allem hinterher rennen muss. <lb/><lb/>Wenn ich ein Problem mit meiner Heizung habe und ich den Vermieter anrufe, will ich nicht vier-mal zurückrufen und zig E-Mails schreiben müssen. Das heißt nicht, dass ich erwarte, dass ein Problem direkt gelöst wird, aber ein einfaches "Wir schauen nach einem Handwerker und rufen Sie uns bitte an, wenn sich niemand nach einer Woche gemeldet hat." würden vollkommen ausreichen.<date>2021-11-22</date><name>Schnuribus</name></item>
          <item xml:id="hlmfjcl">Im Idealfall sollte der Vermieter Handwerker sein, oder handwerkliche Erfahrung haben. Mein Vermieter hat das komplette Haus mit mehreren Mietwohnungen selbst renoviert. Er weiß genau welche Fliese wo schief hängt, welches Ventil Probleme machen könnte, und wo welche Kabelleitungen liegen. Außerdem achtet er auf so Kleinigkeiten wie Silikonfugenkontrolle und Erneuerung und macht das unproblematisch selbst wennimmer Mieterwechsel ist.<date>2021-11-22</date><name>thentehe</name></item>
          <item xml:id="hlmgy5o">Ich vermiete 2 Wohnungen. <lb/><lb/>Eine Gewerbeimmobilie, bin gemäß Vertrag für nichts zuständig bzw. macht das die Hausverwaltung. <lb/><lb/>Mein Schwager hat eine 1 Zimmer + Küche &amp;amp; Bad für die Zwischennutzung von 2 Jahren.   <lb/>Habe die Elektrik überarbeiten lassen und neue Ventile in der Küche montiert. Neuer Boden und Flur frisch tapeziert und gestrichen.   <lb/>Sonst war vereinbart war das ich nichts investiere (nur Bestandserhaltung), übernimmt die Wohnung wie sie ist und kann sie auch unrenoviert zurückgeben.<date>2021-11-22</date><name>Rude_Department_1337</name></item>
          <item xml:id="hlmhwv5">Gleichzeitig sollte der Vermieter auch seine Grenzen kennen, und für Dinge die er/sie nicht kann, eine *kompetente* Firma beauftragen.<lb/><lb/>Schlecht verlegtes Laminat (ohne Trittschalldämmung!) weil "Das kann ich selber, da muss ich nix für zahlen" ist bei uns im Haus eines der größten Probleme.<date>2021-11-22</date><name>dont-throw-spider</name></item>
          <item xml:id="hlmj9wy">Wir gehen uns nicht gegenseitig auf den Sack, wenn ich mich wegen Schäden melde oder einen Verbesserungsvorschlag habe, kommt zeitnah eine sinnvolle Rückmeldung. Ich miete hier gern.<date>2021-11-22</date><name>lasesalt</name></item>
          <item xml:id="hlmlmvs">&amp;gt; Im Idealfall sollte der Vermieter Handwerker sein, oder handwerkliche Erfahrung haben. <lb/><lb/>Aber das ist ja nur für den Vermieter gut. Ich hätte jetzt gesagt "ein verlässliches Handwerkernetzwerk haben" .<date>2021-11-22</date><name>Levikus</name></item>
          <item xml:id="hlmmsmi">Sich eigeninitiativ an geltende Gesetze halten. Auf Anfragen schnell und gezielt reagieren und seinen Mietern entweder glauben oder den Sachverhalt zeitnah selbst prüfen. Präventive Kommunikation bei eigens hervorgerufenen Lärm- und Schmutzquellen.<lb/><lb/>Die Aussage „Vermieter sein kann nicht jeder“ ist dahingehend richtig, dass man natürlich das (im Regelfall geerbte) Kapital oder die Immobilie besitzen muss. Die Aussage ist jedoch dahingehend falsch, dass man dafür irgendwelche Fähigkeiten, Skills oder Verhaltensweisen benötigen würde. Als Mieter in einer Gegend mit angespannten Wohnungsmarkt muss man seinen schlechten Vermieter leider einfach ertragen und alles vor Gericht klären. Der hat in der Ausübung seiner „Tätigkeit“ nichts zu befürchten.<date>2021-11-22</date><name>Krawutzki</name></item>
          <item xml:id="hlmn8db">Ist dir bewusst, dass dies ein Sprichwort ist?<date>2021-11-22</date><name>Cherrysandcake</name></item>
          <item xml:id="hln3ens">Aber klar doch :)<date>2021-11-22</date><name>Krawutzki</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
