<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/heizkostenabrechnung_obwohl_wohnung_niemals</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/heizkostenabrechnung_obwohl_wohnung_niemals</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-22</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qzjmw1/heizkostenabrechnung_obwohl_wohnung_niemals/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hlmoak4">Wahrscheinlich musst Du das zahlen, ja.<lb/><lb/>Heizkosten müssen zum einem gewissen Anteil über die m² abgerechnet werden.<lb/><lb/>Das Du keinen Schlüssel hattest, ist wahrscheinlich Deine Schuld ("Annahmeverzug").<date>2021-11-22</date><name>RecumbentRacer</name></item>
          <item xml:id="hlmq7zk">Wenn du weiter Miete gezahlt hast, heißt das, dass die Wohnung auch über diesen Zeitraum deine war? Sprich, der Mietvertrag wurde nicht aufgelöst, sondern "nur" schnellstmöglich gekündigt? In dem Falle musst du die Wohnung beheizen, schon allein aus Frostschutz. Dafür musst du in deiner Wohnung aufkommen. Dass du sie nicht beziehst, ist dein Ding. <lb/>Du musst ansonsten im übrigen auch den "ordnungsgemäßen Gebrauch" der Technik sicherstellen, sprich alle paar Tage das Wasser durchspülen, damit nichts weggammelt. <lb/><lb/>Wenn das jetzt nur für 3 Monate war und sie danach leer stand, oder an wen anders vermietet war, rechnet man das natürlich anteilig um.<date>2021-11-22</date><name>halfmanhalfpigbear</name></item>
          <item xml:id="hlmqpr0">Danke für deine Antwort, Annahmeverzug ist ein gutes Stichwort zu dem ich weiter suchen kann.<date>2021-11-22</date><name>Rapata123</name></item>
          <item xml:id="hlmr8g0">Das mit dem "ordnungsgemäßen Gebrauch" leuchtet mir ein. Allerdings hätte ich in dem Fall erwartet, dass die Heizkosten entweder nach m\^2 umgerechnet werden ("die anderen halten deine Wohnung warm") oder mir nur der minimale Verbrauch der Heizkörper berechnet wird. Stattdessen hat man einfach den jährlichen Gesamtverbrauch der Wohnung auf meine Monate umgerechnet. Heißt also, ich zahle jetzt Anteilig die Kosten des Nachmieters.<date>2021-11-22</date><name>Rapata123</name></item>
          <item xml:id="hlmrlu8">Sagen wir, du hattest die Januar + Februar, der Nachmieter ab März durchgängig, dann würde ich das jetzt so sehen, dass der Nachmieter auch für 10/12 und du für 2/12 Anteile die Heizung zahlt, wenn man es nicht anders auseinanderdividieren kann. Kenne ich zumindest von Freunden so, keine Ahnung wie der rechtssichere Weg ist.  <lb/><lb/>die andere Frage wäre ja: Zahlt der nachmieter jetzt garnichts? Wird dem auch voll abgerechnet und der Vermieter streicht zweimal die volle Summe ein?  <lb/>Eine Aufschlüsselung der Kosten steht dir ja aufjedenfall zu, aber kA inwiefern da dann interessante Dinge bei rauskommen.<lb/><lb/><lb/>einen Minimalen Verbrauch des Heizkörpers gibt es nicht. natürlich kann man den auf frostschutz stellen, aber wieviel energie das entspricht hängt von äußeren Faktoren ab. Natürlich bist du aber auch wenn du jetzt nur für 2 Monate zahlen solltest, der gelachsmeierte, das kann man vom Nachmieter natürlich schwer wegrechnen.<date>2021-11-22</date><name>halfmanhalfpigbear</name></item>
          <item xml:id="hlmscfh">Der Nachmieter müsste doch bei Wohnungsübergabe ein Protokoll mit Messständen angefertigt haben. Lässt sich hier keine Differenz bilden?<date>2021-11-22</date><name>Arjuno_</name></item>
          <item xml:id="hlno3cd">Ja, natürlich müssen bei der Übergabe die Zählerstände notiert werden. Wenn der Vormieter zwei Tage vor Deinem Mietbeginn ausgezogen sind, dürfte dies als Einzugs-Zählerstand in Ordnung sein, in den zwei Tagen können die Zähler nicht viel weitergelaufen sein. Beim Miet-Ende dasselbe entsprechend mit dem Nachmieter.<lb/><lb/>Gibt es keine Zählerstände, kann es sein, dass Du gar keine Heizkosten bezahlen musst, weil sie sich nicht nachvollziehen lassen.<lb/><lb/>Dasselbe gilt für alle anderen Kosten, die über Zähler laufen.<lb/><lb/>Kosten, die über Personen oder m² abgerechnet werden (Straßenreinigung, Müllabfuhr etc.) kann der Vermieter problemlos umrechnen auf Deinen Anteil.<date>2021-11-22</date><name>RecumbentRacer</name></item>
          <item xml:id="hlp5kbg">Wenn du dort offizieller Mieter warst mit Mietvertrag etc, dann musst du für den Zeitraum, in dem du dort "gewohnt" hast, zahlen. Wenn kein Verbrauch ist, dann nur die Zählermiete. Sollten Zählerstände geschätzt sein, Rechnung reklamieren und Zählerstände erneut ablesen lassen.<lb/><lb/>Wenn du dort nicht eingezogen bist und trotzdem angemeldet warst, melde dich beim Versorger ab und sag, dass du dort nie eingezogen bist. Sie sollen sich an den Vermieter oder an den neuen Mieter wenden. Solche Rechnungen können meist ohne Probleme rückwabgewickelt werden. Wenn du ein Auszugsübergabeprotokoll hast, einfach mit einreichen beim Versorger. <lb/><lb/>Hab in dem Bereich 6 Jahre gearbeitet und das ging immer problemlos. Du musst nur aufzeigen, dass du dort wirklich nicht gewohnt hast und auf den Vermieter verweisen.<lb/><lb/>&amp;amp;#x200B;<lb/><lb/>Wenn du für einen bestimmten Zeitraum die Wohnung angemietet hast, aber nicht drin gewohnt hast, fällt für diese Dauer Heizkosten und Stromkosten an, welche zu Zählermiete dienen. Verbrauch würde nur anfallen, wenn du die Heizungen auf  Sternchen hast und wegen Frost geheizt werden musste. Der Vermieter muss ja beim Einzug des neuen Mieters Zählerstände abgelesen haben bzw. bei deinem Auszug. Diese müssten von jemandem gegengezeichnet sein, damit diese auch wirklich korrekt sind und nicht plötzlich der Vormieter noch Kosten vom Nachmieter zahlt oder umgekehrt.<date>2021-11-22</date><name>Swimming_Tap6021</name></item>
          <item xml:id="hlqp4jt">Naja du hast doch die Wohnung gemietet. Dann fallen auch ohne Nutzung Nebenkosten an (Heizung mindestens Frostschutz und Gemeinschaftsräume, Beleuchtung Treppenhaus, Müll... usw.) nicht alle Nebenkosten sind Nutzungsabhängig. Dass du eine Wohnung mietest ohne Übergabe mit Zählerständen usw. gibt dir nun jetzt nichtmal die Möglichkeit das zu Prüfen. Auf der anderen Seite verdient der Vermieter idR nichts daran wenn du mehr Nebenkosten zahlst.<date>2021-11-23</date><name>Ki7ri</name></item>
          <item xml:id="hlqxs58">Wenn du jetzt einfach 3/12 der Gesamtheizkosten der Wohnung zahlst (oder wieviel Monate du eben gemietet hattest) ist das glaube ich nicht ganz zulässig. <lb/><lb/>Lass dir die Zählerstände und Nachweise geben und ansonsten Anwalte hoch.<date>2021-11-23</date><name>potatoes__everywhere</name></item>
          <item xml:id="hls9bsb">Die Zählerstande zum Ein- und Auszug musste du selber ablesen und übermitteln. Da du das wahrscheinlich nicht gemacht hast, musste der Netzbetreiber die Zählerstände anhand der Verbrauchskurve der Vorjahre rechnerisch ermitteln. Da er nicht wissen konnte, dass du die Verbrauchsstelle gar nicht genutzt hast, und von Normalverbrauch ausgegangen ist, hat die Zählerstände und somit deine Verbräuche wahrscheinlich zu hoch ermittelt.<lb/><lb/>Das wird der Netzbetreiber nicht auf Zuruf korrigieren. Aber wenn du noch Zugang zu dem Objekt hast, die Zähler abfotografieren kannst, und aus diesen Fotos hervor geht, dass die Zählerstände zum Lieferende niedriger waren als jene, die abgerechnet wurden, dann wird der Versorger nach Erhalt der Fotos eine Korrektur veranlassen.<lb/><lb/>&amp;gt; Immerhin gibt es gute Beweise dafür, dass ich die Wohnung niemals betreten habe.<lb/><lb/>Damit kommst du bei den Versorgern nicht weiter. Es ist zwar naheliegend, dass du die Wohnung nicht selber genutzt hast, aber die Zähler standen (mit der Entgegenahme der Schlüssel zur Verbrauchsstelle) unter deiner Verantwortung, und du hattest einen gültigen Liefervertrag. Wer dann die Verbräuche verursacht hat, ist und muss dem Versorger egal sein. Der Versorger rechnet ab, was ihm der Netzbetreiber mitteilt, und stellt es der Person in Rechnung, die den Liefervertrag führt.<lb/><lb/>Für die Zukunft merken: Zählerstände zum Lieferbeginn, zum Lieferende, und zum Ende eines Abrechnungsjahres immer selber dokumentieren und übermitteln.<lb/><lb/>&amp;gt; Ich hab nichmal einen Schlüssel dafür gehabt, stattdessen stand sie leer und trotzdem hab ich Miete gezahlt.<lb/><lb/>Wenn du die Schlüssel nie erhalten hast, dann warst du auch nie für die Zähler verantwortlich, sondern der Vermieter. Aber kannst du nachweisen, dass du die Schlüssel nie erhalten hast? <lb/><lb/>Ich habe in zweianhalb Jahren einen Fall gesehen, in dem wir den Vermieter wieder angemeldet haben. Die Mieterin musste bis vor Gericht gehen, um den Schlüssel zur Wohnung zu erhalten (nach der gerichtlichen Feststellung haben wir dann die Abrechnungszeiträume korrigiert).<date>2021-11-23</date><name>sverebom</name></item>
          <item xml:id="hlsa3ej">&amp;gt;  Sollten Zählerstände geschätzt sein, Rechnung reklamieren und Zählerstände erneut ablesen lassen.<lb/><lb/>Die Nutzer sind für die Ablesungen verantwortlich, vor allem zu Lieferbeginn und Lieferende. Da fährt niemand vom Netzbetreiber raus (vom Versorger erst recht nicht), um die Zähler abzulesen.<lb/><lb/>Ein Anrecht auf Ablesung besteht nicht. Wenn sich die Nutzer nicht um die Ablesungen kümmern, dann hat der Netzbetreiber keine andere Wahl, als den Zählerstand zu schätzen.<lb/><lb/>Außerdem: Das Lieferende liegt in der Vergangenheit. Ohne Zeitmaschine wird auch der Netzbetreiber den Zählerstand zum Lieferende nicht mehr ablesen.<lb/><lb/>Wenn der OP allerdings den Schlüssel zur Wohnung nie erhalten hat, dann war er auch niemals für die Zähler und die Verbräuche verantwortlich. Der Mietvertrag ist irrelevant. Entscheidend ist, wer Zugang zur Verbrauchsstelle hat.<date>2021-11-23</date><name>sverebom</name></item>
          <item xml:id="hm34rj2">Kündigungsfrist üblicherweise 3 Monate. Also für min. 3 Monate Abrechnung.<lb/><lb/>Zählerstände kann die Abrechnungsfirma (Minol/ISTA/ und wie sie alle heissen) zeitanteilig oder nach Gradtagen abrechnen.<lb/><lb/>Alles andere sollte zeitanteilig abgerechnet werden.<date>2021-11-25</date><name>cosmic_jenny</name></item>
          <item xml:id="hmgs6u3">Zählerstände müssen aber im Übergabeprotokoll stehen.<date>2021-11-28</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="hmgs8qm">Zählerstände sollten im Übergabeprotokoll stehen<date>2021-11-28</date><name>sebblMUC</name></item>
          <item xml:id="hmij0eo">Idealerweise ja. <lb/><lb/>Allerdings gibt es vielerorts noch die altmodischen Verdunsterstäbchen an den Heizkörpern, die auf so einen kurzen Zeitraum gar nicht genau abzulesen sind.<date>2021-11-29</date><name>cosmic_jenny</name></item>
          <item xml:id="hmjkhx5">Wenn der OP nie die Schlüssel zu der Verbrauchsstelle erhalten hat, dann hat er auch kein Übergabeprotokoll. Natürlich sollte jeder Mieter ein Übergabeprotokoll anfertigen lassen, unter anderem damit man eben stets die Zählerstände und Verbräuche der Vergangenheit nachweisen kann.<date>2021-11-29</date><name>sverebom</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
