<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">wohnen/kann_man_in_reihenhäusern_steckdosen_an_die</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">wohnen/kann_man_in_reihenhäusern_steckdosen_an_die</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <date>2021-11-22</date>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qzwp1f/kann_man_in_reihenhäusern_steckdosen_an_die/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="hlp67i6">Ja warum auch nicht? Als Laie aber bitte die Finger davon lassen.<date>2021-11-22</date><name>lies_mich</name></item>
          <item xml:id="hlp7q65">Nein kann man nicht ohne weiteres, weil es Brandwände sind. Als Laie bitte Finger von lassen :P<lb/><lb/>Bei jedem Schlitz, Bruch, was auch immer, muss gewährleistet sein, dass die Wand nachher noch ihre Brandwandqualität hat. Ob das bei einer 24cm Wand aus ???? Bei einem 8cm Loch noch der Fall ist, vermag ich zuhause auf der Couch nicht zu sagen, könnte ich morgen im Büro die Experten fragen. Klingt ja aber nach einem einfachen Stein, der nur von der Dicke lebt und nach keinem besondren Material, oder gar zwei aufeinandertreffenden Außenwänden.  <lb/>Für sowas gibt es dann besondere Brandschutzsteckdosen, bzw diese UP-Einsätze. Ich hab nie hinterfragt, wie die sich im Brandfall verhalten, was die besser können, aufjedenfall sind die in der Wand dann zulässig.<date>2021-11-22</date><name>halfmanhalfpigbear</name></item>
          <item xml:id="hlpyp99">also ja<date>2021-11-23</date><name>deGanski</name></item>
          <item xml:id="hlqp7oi">Jeder Elektriker erzählt was anderes. Der eine würde es machen. Der andere erzählt was von Brandschutz, ein weiterer erzählt was von Schallschutz. Dann gibts noch einen der redet von Trennmauerveränderung und und und<date>2021-11-23</date><name>Silvester2021</name></item>
          <item xml:id="hlqqjeg">Wenn du eh Kontakt mit Elektrikern hast kannst du ja mal Fragen ob die kurz Rücksprache mit einem Ingenieurbüro für Schall-/ Brandschutz halten können. <lb/><lb/>Neben dem Brandschutz, könnte ich mit bei einer 24er Haustrennwand auch gut vorstellen, dass der Schallschutz darunter leidet. Gerade um Stress mit dem Nachbarn zu vermeiden würde ich mit einem Experten drüber sprechen.<date>2021-11-23</date><name>Dahl1887</name></item>
          <item xml:id="hlquzd7">Ich bin in dem Fall der aus'm Planungsbüro, allerdings nicht aus der Elektroabteilung. Ich meine aber, die Kollegen würden sowas seit ein paar Jahren immer einplanen.<lb/><lb/><lb/>*Machen* kannstes wahrscheinlich ganz normal und es passiert eh nichts. Ist dann halt etwas hingepfuscht und auffallen tuts erst wenn dir die Bude abfackelt.<lb/>Falls das ein Handwerker macht, ist am Ende eh der dafür verantwortlich zu verteidigen was er für richtig hielt, du als normaler Bauherr kannst ja nicht alle Regeln der Technik kennen.<date>2021-11-23</date><name>halfmanhalfpigbear</name></item>
          <item xml:id="hmg2mr7">Ich halte es für unwahrscheinlich, dass der Brandschutz da wirklich die maßgebliche Größe ist. In Reihenhäusern muss die Trennwand nicht immer zwingend Brandwandqualität haben, in NRW reicht es beispielsweise neuerdings in einigen Fällen aus, die Wand in F60-Qualität herzustellen. Ich halte es auch für unwahrscheinlich, dass da ein allzu poröser Stein verwendet wurde, gerade aus Schallschutzgründen wird der ziemlich massiv sein, und eine typische KS-Wand hat meistens schon bei einer Dicke von 11,5cm F90. <lb/><lb/>Viel bedenklicher ist natürlich der Schallschutz. Mit der Steckdose hast du sofort eine Schallbrücke in der Wand drin, außerdem rührst du damit wahrscheinlich auch ein Bauteil an, das in gleichen Teilen dir und deinem Nachbarn gehört. Schau besser, dass du die Steckdose woanders hinlegst, oder mach eine Aufputzinstallation.<date>2021-11-28</date><name>ProgNose</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
