<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull/>
      </sourceDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">mitbewohner_raucht_in_der_wohnung</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <date>2021-11-21</date>
        <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/wohnen/comments/qysvw3/mitbewohner_raucht_in_der_wohnung/"/>
      </publicationStmt>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body/>
    <comments>
      <comment id="hlhz9za" author="HieronymusGoa">also ich rauche in meiner wohnung zwar auch und meine mitbewohnerin mag das per se nicht, aber da ich in meinem zimmer nur rauche, riecht man es nur etwas auf dem flur manchmal und es ist so okay für sie. außerdem rauche ich eigentlich nur abends ein paar. insofern kommen wir klar. kann er nicht in seinem zimmer rauchen, bei offenem fenster? das machen so viele.<comment id="hlhzonj" author="huzesux">Dass ich da nicht selbst draufgekommen bin. Das werde ich auf jeden Fall mal ansprechen. Danke!<comment id="hli0uf0" author="HieronymusGoa">ganz ehrlich finde ich eh leute, die gern rauchen, aber das dann nicht im eigenen zimmer machen, seltsam :) wenns einen selber stört, sollte man nicht rauchen.</comment></comment><comment id="hli93lx" author="playwrightinaflower">&amp;gt;  riecht man es nur etwas auf dem flur manchmal und es ist so okay für sie

Deine Mitbewohnerin ist unglaublich tolerant und diplomatisch.<comment id="hlianzp" author="HieronymusGoa">not really. die wohnung ist gross, sie wohnt vorne, ich hinten. riechen tut man es tatsächlich nur vor meinem zimmer. 

und: ist halt meine wohnung ;) es zwang sie keiner einzuziehen.</comment></comment><comment id="hljcqfb" author="bobbertmiller">&amp;gt;riecht man es nur etwas auf dem flur manchmal  
  
Sorry, das ist Quatsch. Ich kann dir sagen wenn ein Raucher den Raum betritt. Der Geruch ist stark, unangenehm und sehr anhaftend.   

Einige Leute sind sehr tolerant, aber "oh ich rauche nur in dem und dem Zimmer" ist wieder das alte Bild vom Nichtpisserbereich im Schwimmbecken.<comment id="hlmct5j" author="HieronymusGoa">ich kann dir da nicht zustimmen.

jemand, der drei zigaretten am tag raucht, riecht nicht genau so wie ein "raucher". ich würde wetten, dass du keine (!) chance hast, zu erraten, dass ich rauche, wenn du mich triffst :) warum ich das weiß? weil es keiner merkt, der mich trifft. quelle: mein gesamtes leben seit ich rauche ;) das ist ja auch absurd. das wäre als wenn du sagst, es ist, um beim beispiel zu bleiben, egal, wie viele leute ins becken pissen. klar riecht man das, wenn jemand viel/regelmäßig raucht, aber eben nicht per se. es hat, wie bei den risiken, extrem viel mit der menge zu tun.

klar kann man in meinem zimmer oft riechen, dass ich rauche, aber es riecht eben nicht, als ob jemand oft raucht (ja, ein unterschied, rechnerisch ca. 8fach). ich habe auch die größte zeit meines lebens nicht geraucht und merke die unterschiede daher nach wie vor auch bei anderen. ich habe auch ausreichend militante nichtraucherfreunde, um zu wissen, wann was der fall wäre. insofern: sorry, aber so ne ferndiagnose, bei der getan wird, als wären alle raucher gleich, und die immer von nichtrauchern kommt: seufz ;)</comment></comment><comment id="hljdfmv" author="Diskriminierung">"Manchmal" Ü

Ich rieche das in der ganzen Wohnung, wenn meine Ex auf dem Balkon raucht... Stört mich aber nicht so sehr.</comment></comment>
      <comment id="hlhzv0s" author="phifal">Wird schwierig, eindeutig aus der Kategorie „Dinge, die man vorher klären sollte.“ 

Empfiehl ihm eine E-Zigarette. Ich kann damit seit fast einem Jahr auf Zigaretten verzichten, selbst wenn ich von 2 Kollegen auf einer langen Autofahrt zugeraucht werde. Habe zuvor mindestens 2 Päckchen Drehtabak die Woche gebraucht. Meine Frau hingegen stört sich nicht am Gedampfe in der Wohnung und sie ist was Gerüche angeht sonst rigoros.<comment id="hlizxfv" author="sverebom">Argumente, um es dem Mitbewohner schmackhaft zu machen:

- Er belastet natürlich seine eigene Gesundheit viel weniger, weil er keinen Dampf mehr inhaliert.

- Er wird wieder einigermaßen die Gesundheit eines Nichtrauchers erlangen.

- Er wird sich selbst und andere weniger belästigen (eines der vielen blöden Dinge am Rauchen ist, dass man diese Belästigung selber nicht bemerkt).

- Es schmeckt viel besser.

- Er kann Dampfen wann immer ihm danach ist, ohne vor die Tür gehen zu müssen (Rauchverbote in der Öffentlichkeit sollten weiter beachtet werden).

- Es ist sehr viel günstiger (seit dem ich meine Verdampfer selber baue und die Liquids selber mische, bin ich auf 50 bis 70 Euro im Jahr runter).

Ansonsten weiter das Gespräch suchen. Falls du der Hauptmieter bist, kannst du natürlich zusätzlichen Druck aufbauen. Gegebenenfalls auch mit dem Vermieter sprechen, dem wird es aber wurscht und etwaige Sachmängel, die durch das Rauchen entstehen, werdet ihr als Mieter sicherlich gemeinsam tragen müssen.<comment id="hljcl80" author="phifal">Vor allem Rauchern, die es offensichtlich im eigenen Zimmer selbst nicht riechen können, sollte der Umstieg leicht fallen. Gesund ist es sicher auch nicht, aber mit Sicherheit gesünder.

 Beim Selbstmischen und Selbstwickeln bin ich noch nicht angekommen, aber schon die fertigen Liquids in größerer Menge mit Rabatt online (statt den teuren Müll von der Tanke) kaufen macht das ganze wesentlich günstiger als es Tabak war.

Und wie gesagt, solange ich meine Frau nicht direkt einneble, riecht sie nichts.</comment><comment id="hljhh4y" author="CWagner">Einzige Sache: Man sollte je nach Verbrauch gut trotzdem gut lüften. VG und PG (Geschmacklose Trägerstoffe der eCig liquids und Erzeuger des Dampfes) setzen sich sonst gerne im PC ab und kondensieren zurück zur Flüssigkeit. Das kann unangenehme Nebeneffekte haben ;) Allerdings auch nur relevant, wenn man nicht die schwachbrüstigen, aber Nikotin-starken Supermarkt Dinger dampft ;)</comment></comment></comment>
      <comment id="hli1caq" author="significantGecko">&amp;gt; Eine andere Möglichkeit wäre noch, über eine Mietminderung die Vermieter, dazu zu bringen, mit meinem Mitbewohner zu reden. Wäre eine Mietminderung möglich, wenn das Rauchen nicht explizit im Mietvertrag verboten ist? 

Nein - selbst wenn der Mietvertrag stehen würde, dass Rauchen verboten ist wäre die Klausel nicht bindend. 

&amp;gt; Und wo lasse ich mich über sowas beraten?

hier? ;) 

Würde den Mitbewohner bitten nur in seinem Zimmer zu rauchen. In den Gemeinschaftsräumen kann der VM / die Hausordnung das Rauchen verbieten.<comment id="hli3iw8" author="zinnobercat">Ich würde es aber auf jeden Fall kenntlich machen, dass man selbst nicht raucht.

Nicht dass OP später streichen soll weil die Wände todesgelb sind und stinken.<comment id="hli3s5w" author="significantGecko">&amp;gt; Ich würde es aber auf jeden Fall kenntlich machen, dass man selbst nicht raucht.

Kann OP gerne machen. Vermieter sind in der Regel nicht die größten Fans von Rauchern.</comment></comment></comment>
      <comment id="hli71ic" author="dont_drink_and_2FA">Wenn ich mitkriegen würde und merke dass du hinter meinem Rücken anfängst Fakeverbote mit dem Vermieter auszuhandeln würde ich dich sofort rausschmeißen. Ultra asozialstes Verhalten.

Hab die Chuzpe und zieh halt aus.<comment id="hli7n2u" author="significantGecko">Du würdest ihn als Mitbewohner rausschmeißen? Spannend... wie genau stellst du dir das vor? xD<comment id="hlj63c9" author="AnalphaBestie">Na fenster auf und...?<comment id="hljkg6h" author="Neniun">Nicht jeder wohnt in Prag.</comment></comment></comment></comment>
      <comment id="hli8s3u" author="prestoaghitato">Naja was soll es da für Mittel geben? Er hat dich explizit gefragt ob es ok ist in der Wohnung zu rauchen und du hast ja gesagt. Wenn du dich jetzt umentscheidest kann er darauf eingehen oder eben nicht, du wirst mit der Antwort leben müssen.</comment>
      <comment id="hlic0ny" author="LootGoblin85">Jeder darf in seiner Wohnung rauchen. Egal ob WG oder nicht, das gehört zur normalen Nutzung einer Wohnung. Da ist auch nichts mit Mietminderung. Da er dich auch noch dazu vorher gefragt hat, fällt das erst Recht unter die Kategorie Pech gehabt. Da bleibt Dir nur das entweder zu akzeptieren oder auszuziehen.<comment id="hljapt9" author="Samantha_M">Echt? Hätte ich nicht gedacht, da das die Wohnung schädigt (den Geruch kriegst du kaum aus Wänden wieder raus.<comment id="hljdcvv" author="Diskriminierung">Doch, zur Not mit Spezialfarbe.</comment></comment></comment>
      <comment id="hlit0jk" author="Lustiger_Kadaver">Du bist schon irgendwie nicht so der/die TraummitbewohnerIn.</comment>
      <comment id="hljc54n" author="Cowderwelz">\&amp;gt; Zwar nur im Gang

Er raucht im Gang ? Dort wo du täglich durch musst und wo es sich dann in die Wohnung verteilt und der Geruch in die Wand/Möbel im Gang einzieht ? WZF !!! Was ist das denn für eine Zumutung ! Sorry, das geht echt gar nicht. Das ist schon mehr als eine kleine Unannemhlichkeit. Warum raucht er nicht in seinem Zimmer bei geschlossener Tür und offenem Fenster ???

Sag ihm einfach, dass es dich doch stört. Was ist schlimm daran, sich am Anfang nicht sicher gewesen zu sein. Dann muss er halt 'n paar mal täglich raus an die frische Luft ist, was ist daran schlimm ? Bzw es ist sein Problem !</comment>
      <comment id="hljhj3q" author="Cowderwelz">&amp;gt;Eine andere Möglichkeit wäre noch, über eine Mietminderung die Vermieter, dazu zu bringen, mit meinem Mitbewohner zu reden. Wäre eine Mietminderung möglich, wenn das Rauchen nicht explizit im Mietvertrag verboten ist.

Habt ihr beiden einzeln einen Vertrag mit dem Vermieter oder wie ist das ? Dann wäre es möglich, denke ich. Bei Passivrauchbelästigung auf dem Balkon (Sprich: Man kann seinen Balkon nicht mehr benutzen) gibt's 10%. Bei Flur+Bad könnte dies entspechend noch viel höher ausfallen.</comment>
      <comment id="hljw9bm" author="Project_HeavyEpsilon">&amp;gt;Eine andere Möglichkeit wäre noch, über eine Mietminderung die Vermieter, dazu zu bringen, mit meinem Mitbewohner zu reden.   
&amp;gt;  
&amp;gt;  
&amp;gt;  
&amp;gt;Ich habe auch überlegt die Vermieter konkret drauf anzusprechen, ob sie mit ihm reden oder sogar sotun, als ob Rauchen nicht erlaubt wäre

&amp;amp;#x200B;

Wenn du es nicht hinbekommst mit deinem Mitbewohner zu reden, dadurch zu einer Lösung zu kommen, dann lerne mit der Situation zu leben oder such dir doch eine eigene Wohnung, wo keiner drin raucht.</comment>
      <comment id="hlk1883" author="nkydr0i0lnri9">Bitte lerne mit deinen Mitbewohnern zu reden!</comment>
    </comments>
  </text>
</TEI>
