<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/safespace_discord_für_hiphop_künstlerinnen</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/safespace_discord_für_hiphop_künstlerinnen</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/10pw3qf/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-02-11</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="j6mgldz">bullen kann man nicht diskriminieren, das ist eine bewusste entscheidung.<date>2023-01-31</date><name>Drouxor</name></item>
          <item xml:id="j6mgu5v">Vielleicht sollte ich das verständlicher schreiben. Ich meinte damit, dass durch das kritsieren von ACAB diverse Minderheiten diskriminiert werden.<date>2023-01-31</date><name>SubmerciblePear</name></item>
          <item xml:id="j6mh3ce">Danke für den Hinweis :S  <lb/>Wollte genau das Gegenteil aussagen, habe es jetzt aber gefixxt.<date>2023-01-31</date><name>SubmerciblePear</name></item>
          <item xml:id="j6mh5lp">Was heißt das?  <lb/>Wenn man also nicht der Meinung ist, dass jeder einzelne Polizist ein schrecklicher Mensch und Rassist ist, darf man da nicht rein?<date>2023-01-31</date><name>PinocchiosWoodBalls</name></item>
          <item xml:id="j6mihef">Ne wenn mensch meint der einzelne Polizist ist nicht mitverantwortlich für die Befehle die er ausführt sollte er sich Mal ganz kräftig am Kopf kratzen<date>2023-01-31</date><name>Savarianus</name></item>
          <item xml:id="j6mit83">Ja, das macht auch mehr Sinn.<date>2023-01-31</date><name>PinocchiosWoodBalls</name></item>
          <item xml:id="j6mj0me">Moin,<lb/>vielleicht hast du ja auch mal Bock, auf unseren "Subreddit" Discord (Anführungszeichen, da mittlerweile auch viele auf andere Wege zu uns finden) zu kommen. Wir sind mittlerweile über 1.500 Mitglieder:innen, davon einige Regulars und von Lifestyle-Chatting bis gemeinsam Musik machen ist dort alles dabei. <lb/>Wir sind natürlich auch immer froh über Feedback und Leute, die sich anderweitig (z.B. durch Song-/Beatchallenges) in der Community einbringen möchten. Gerne unterstützen wir dabei; zeitlich ists natürlich manchmal ein Problem, aber wir haben auch aus diesem Grund erst vor wenigen Tagen unser Admin- und Modteam erweitert. <lb/>Wir legen zudem auch großen Wert auf einen diskriminierungsfreien und respektvollen Umgang miteinander; ich denke, da würde mir jede Person auf dem Server zustimmen. <lb/>Vielleicht schaust dus dir ja mal an und man sieht sich bald!<date>2023-01-31</date><name>HENNEYE</name></item>
          <item xml:id="j6mj1i7">ich bin verwirrter als vorher.<lb/>aber wird schon passen!<lb/>viel erfolg.<date>2023-01-31</date><name>Drouxor</name></item>
          <item xml:id="j6mj6go">Dort war ich vor einer ganzen Weile Mal drauf, aber bin dann wegen der Frauenfeindlichkeit gegangen, die leider auch von dem Moderationsteam ausging.<date>2023-01-31</date><name>SubmerciblePear</name></item>
          <item xml:id="j6mj7bo">Jetzt gilt es schon als Diskriminierung, wenn man die Polizei gut findet? Wer wird denn dadurch diskriminiert?<date>2023-01-31</date><name>Raikuun</name></item>
          <item xml:id="j6mjfvr">Wer die Polizei unterstützt, unterstützt zwangsweise die Unterdrückung von Minderheiten<date>2023-01-31</date><name>SubmerciblePear</name></item>
          <item xml:id="j6mjq9y">Ok, gewagte Aussage. <lb/>Ich sehe immer mehr "Minderheiten" in Polizeiuniform. Unterdrücken die sich selbst?<date>2023-01-31</date><name>Raikuun</name></item>
          <item xml:id="j6mjt5l">Differenziertes Denken ist nicht deine Stärke, oder?<date>2023-01-31</date><name>GRFDOG</name></item>
          <item xml:id="j6mk0mb">Es macht keinen großen Unterschied wer die Uniform trägt, da die Befehle gleich bleiben und ausgeführt werden müssen<date>2023-01-31</date><name>SubmerciblePear</name></item>
          <item xml:id="j6mk6tp">Deine Erfahrungen tun mir leid, ich kann sie aber leider nicht nachvollziehen und finde die Aussage dementsprechend erschreckend. Ich weiß nun nicht wie lange das her ist - ich kann nur sagen, dass ich dort seit Nov. 20 aktiv, seit Sept. 21 selbst Admin bin und Frauenfeindlichkeit oder irgendeine andere Art von Diskriminierung dort in dem Zeitraum *nie* ein Thema war. Ganz im Gegenteil - ich denke, wir löschen und sanktionieren weitaus mehr als der durchschnittliche deutsche Discordserver.<lb/>Kannst du mir vielleicht sagen, in welchem Zeitraum du dort aktiv warst? Vielleicht auch mit deinem Discord Namen, damit ich die Chats zu der Zeit nachvollziehen kann. Wenn du noch die expliziten Namen der Mods weißt, die frauenfeindlich aufgetreten sind, würde ich das auch gerne checken. Schreib mir auch gerne privat oder eine Modmail an das Subreddit - alle Mods hier sind auch Teil des Discords.<lb/>Ich finde den Vorwurf - wie gesagt - sehr erschreckend, und wenn da was dran ist, muss das auch im Nachhinein noch bei uns aufgearbeitet und entsprechende Konsequenzen gezogen werden.<date>2023-01-31</date><name>HENNEYE</name></item>
          <item xml:id="j6mkmmo">Ich denke, da fehlt dann einfach die Sensibilisierung.  <lb/>Muss aber auch sagen, dass ich am Anfang echt positiv überrascht war, was euren Server angeht.  <lb/>Dann gab es da diese Diskussion in der ein Mod (ich glaube Sinyria?) u.A. behauptet hat, das Frauen in der Gesellschaft bevorzugt sind und insgesamt war der Ton von den beteiligten Mitgliedern halt schon echt nicht frauenfreundlich. Es hatten sich zu der Zeit auch mindestens 2 Frauen zu Wort gemeldet, aber gemacht wurde halt auch nichts dagegen. Ich habe es dann auch gar nicht mehr selbst versucht, weil ich einfach keine Lust auf sowas hatte.<date>2023-01-31</date><name>SubmerciblePear</name></item>
          <item xml:id="j6mlemf">Ich möchte deinen Discord Namen jetzt nicht leaken, aber ich denke, ich habe in der Zwischenzeit deine damalige Nachricht aus unserem dortigen Feedback-Channel gefunden (du weißt sicher, welche ich meine).<lb/>Ich möchte an der Stelle nur noch mal deine Vorwürfe zurückweisen. Auch gab es keine Frauen, die sich dahingehend zu Wort gemeldet haben, wie du es sagst.  <lb/>Wir sind - trotz geringer geschlechtlicher Diversität, die nun mal das Interessengebiet mit sich bringt - ein diskriminierungsfreier und respektvoller Raum für Menschen aller Art. Schade, dass du diesen Eindruck irgendwann wohl nicht mehr hattest!<date>2023-01-31</date><name>HENNEYE</name></item>
          <item xml:id="j6mlms3">Ich sehe das anders, aber ich kann nachvollziehen warum du so denkst.<date>2023-01-31</date><name>Raikuun</name></item>
          <item xml:id="j6mlo72">Diskriminierungsfrei ist kein Ort der Welt.  <lb/>Es fehlt dann vielleicht eher an Sensibilität und an dem Bewusstsein, wann etwas diskriminierend ist.  <lb/>Aber wie gesagt, ihr macht das für einen Hip-Hop Server schon ganz gut, nur hat es mir eben nicht gereicht, weil ich mich da als Frau nicht wohl gefühlt habe.<date>2023-01-31</date><name>SubmerciblePear</name></item>
          <item xml:id="j6moqw5">Kritisieren von ACAB verboten Lmao<date>2023-01-31</date><name>d_extrum</name></item>
          <item xml:id="j6mrbke">Dikka wenn mein bester Freund Bulle wäre und ich sage dass der kein bastard ist, welche Minderheit wird damit diskriminiert?<date>2023-01-31</date><name>RevolutionaryMood452</name></item>
          <item xml:id="j6mvgmu">Deinem Karma Spiegel hier im Thread nach zu urteilen, wirst du dich an vielen Orten nicht wohl fühlen. Vielleicht mal Selbstreflexion betreiben anstatt ne Diktatsbubble aufbauen zu wollen, wo jeder deinen  Arsch küsst.<date>2023-01-31</date><name>CeeKay2k</name></item>
          <item xml:id="j6mvt9q">Ja, da hast du wohl Recht die Gesellschaft ist halt grundsätzlich nicht sensibilisiert und gerecht. Deswegen werden ja solche Spaces geschaffen. Es geht um gegenseitigen Respekt und nicht um Arsch kriechen.<date>2023-01-31</date><name>SubmerciblePear</name></item>
          <item xml:id="j6mxuve">Darf ich als Polizist\*in, die in ihrer Freizeit leidenschaftlich gerne Beats bastelt, jetzt mitmachen oder nicht?<lb/>Ich check das Konzept nicht.<date>2023-01-31</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="j6mzg5p">Natürlich nicht weil ACAB 😂<date>2023-01-31</date><name>CeeKay2k</name></item>
          <item xml:id="j6n1vs4">Also werde ich quasi wegen eines bestimmten Merkmals/Vorliebe/Beruf von einem Server ausgegrenzt, der ein Safespace GEGEN Diskriminierung sein soll?<lb/>War ne rhetorische Frage, ich mach hier nur ein kleines Gedankenspiel.<date>2023-01-31</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="j6n2kis">Ohne den Kontext aus dem OP, den ich an der Stelle gar nicht bewerten möchte, kannst du einen selbstgewählten Beruf nicht mit "Merkmalen" (ich nehme an, du meinst sowas wie Hautfarben, Abstammungen, etc.) oder "Vorlieben" (ich nehme an, du meinst Sexualität), für die man nichts kann und für die man sich nicht bewusst enschieden hat, vergleichen.<date>2023-01-31</date><name>HENNEYE</name></item>
          <item xml:id="j6n2nvl">OP dein Anliegen ist berechtigt und ich bin prinzipiell voll deiner meinung was das thema angeht. Aber ganz ehrlich, du bringst es nicht gut rüber und wirst so vermutlich niemanden überzeugen.<date>2023-01-31</date><name>loolapaloolapa</name></item>
          <item xml:id="j6n2rlf">Brudi, so sehr ich dein anti-cop Enthusiasmus auch teile, das ist ein optics L<date>2023-01-31</date><name>grizzy45</name></item>
          <item xml:id="j6n3r6z">Ja, das stimmt.  <lb/>Mir geht es aber auch gar nicht darum jetzt hier Leute zu überzeugen, sondern darum Leute zu versammeln, die bereits diese Meinungen vertreten.  <lb/>Im besten Fall sollen solche Diskussionen eben gar nicht auf dem Server und auf dem Rücken von Betroffenen ausgetragen werden.<date>2023-01-31</date><name>SubmerciblePear</name></item>
          <item xml:id="j6n56xr">Okay, sehe ich ein. Dann streichen wir von mir aus Merkmale und Vorlieben.<lb/>Die Frage bleibt aber die Gleiche.<date>2023-01-31</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="j6ni4d8">Ich nutze Reddit sehr selten und bin auch nicht bei Discord besonders fit. Auf sooo vielen Subreddits lese ich Werbung für Discordserver, scheinbar bringt es Vorteile, wenn viele Leute über Reflinks reingeholt werden. Reddit selbst hat sogar eine eigene Meldekategorie (Linkfarming) für solche Beiträge.<lb/>Sicher hast du dir mehr Mühe gegeben mit deinem Beitrag als Spambots,klar. Aber ich finde es trotzdem uncool in einem Reddit einen Discordserver zu promoten, der sogar eine Konkurrenz zum eigenen Discordserver dieses Reddits hier zu sein will. Indirekt sagt das doch auch aus, dass der Discord Server von GermanRap eben kein Safespace ist?<date>2023-01-31</date><name>YeLmYeLmYeLm</name></item>
          <item xml:id="j6nnjn3">Die Berufswahl ist zwar kein diskriminierungsfähiges Merkmal aber stell dir vor du bist Polizist, fuckst dich genau so über die schwarzen Schafe bei der Polizei ab und dann sagt sie jemand du darfst nicht in den Discord weil du für den fucking Staat arbeitest, wtf. Das ganze wirkt schon fast verfassungsfeindlich, aber Hauptsache man nennt das ganze Safe Space<date>2023-01-31</date><name>RevolutionaryMood452</name></item>
          <item xml:id="j6ocrqk">Genau das war mein Punkt, danke. Vielleicht sind rhetorische Fragen einfach nicht reddittauglich.<date>2023-01-31</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="j6p5jgp">Die Idee kann man schon genug kritisieren, ohne da eine angebliche „Verfassungsfeindlichlkeit“ reinzuinterpretieren<date>2023-01-31</date><name>HENNEYE</name></item>
          <item xml:id="j6pe2at">OP wird hier so viel shit an den Kopf geworfen und bleibt dabei aber trotzdem super nett und reflektiert. Was soll denn das?<lb/>Und: aller sind hier immer so acab, bis es dann mal jemand ernst damit meint? Schräg.<date>2023-01-31</date><name>cinderellus</name></item>
          <item xml:id="j6qrjid">Staatliche Organe derart abzulehnen und jedem der dort arbeitet vorzuwerfen irgendein Unrechts Regime zu unterstützen, wirkt auf mich halt leicht verfassungsfeindlich. Aber stimme dir zu dass der Begriff vielleicht ein bisschen übertrieben ist<date>2023-02-01</date><name>RevolutionaryMood452</name></item>
          <item xml:id="j6qu4g8">Was wird OP an den Kopf geworfen, das nicht schnellstmöglich gelöscht wird?<date>2023-02-01</date><name>Menxr</name></item>
          <item xml:id="j6r2lkm">Und trotzdem würdest du uns Anrufen wenn dein Leben in Gefahr ist und weil es unsere Pflicht ist, würden wir dir helfen. Mach für trotzdem mal Gedanken um deine Weltanschauung<date>2023-02-01</date><name>AdMinimum5970</name></item>
          <item xml:id="j6sr3lw">Der down vote Button wird hier aber auch auf ne komische Art und weise genutzt.<date>2023-02-01</date><name>gerngeschehn</name></item>
          <item xml:id="j6udojw">Zur Verteidigung von OP, gibt schon Leute die ernsthaft dieses "we don't call the cops"-Ding fahren. Ob dann aber irgendwie "wir geben dem Übeltäter selber aufs Maul" so die inklusorische Alternative ist, man weiß es nicht lol<date>2023-02-01</date><name>-alphex</name></item>
          <item xml:id="j6udwt7">Wenn Polizei-Support Diskriminierung ist, kannst du dir ja vorstellen, wie OP erst zu den ganzen Bushido-Threads steht.<date>2023-02-01</date><name>-alphex</name></item>
          <item xml:id="j6uem1s">OP ist laut Postinghistory trans. Bringt schlicht noch mal 'n anderen Background mit sich was Erfahrungen mit Diskriminierung, aber auch Empfindlichkeit was "Scherze, die man ja aushalten kann" angeht. Vor allem natürlich was Geschlechterthemen angeht.<date>2023-02-01</date><name>-alphex</name></item>
          <item xml:id="j6uewpp">Na komm, du grindest Adorno, machst 2h lange Videos voll mit Sozi-Nerd-Shit und bist v.a. auf Twitter, du kennst die Logik von OP doch. Ob du ihr zustimmst oder nicht steht auf 'nem anderen Blatt, aber ist doch recht Standard.<date>2023-02-01</date><name>-alphex</name></item>
          <item xml:id="j6w3jzr">Ich habe das Video nur geteilt, ich bin nicht Franz Pökler<date>2023-02-02</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="j6w40q5">Oh, Schade.<date>2023-02-02</date><name>-alphex</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
