<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/was_war_der_letzte_große_hype_der_letzte_wow</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/was_war_der_letzte_große_hype_der_letzte_wow</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/113shbz/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-03-07</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="j8rxir8">Apache? Kam wie so ne Bombe oder? Zumindest kam mir das so vor<date>2023-02-16</date><name>d_extrum</name></item>
          <item xml:id="j8rxkrb">Rokko Weisenssees neues Album, ist also gar nicht mal so lange her<date>2023-02-16</date><name>waerewohlbesser</name></item>
          <item xml:id="j8ry7v6">Wer, Hype?<date>2023-02-16</date><name>Calm-Worth-1316</name></item>
          <item xml:id="j8ryf6h">Rokko hatte einen Hype?<date>2023-02-16</date><name>pennerswag_</name></item>
          <item xml:id="j8rz11t">Apache direkt Diamond war schon krass<lb/><lb/><lb/>sonst vllt PaP<date>2023-02-16</date><name>TeemoSux</name></item>
          <item xml:id="j8rzgci">Kolja Goldstein / Terminal  <lb/>Leider nichts aus dem Hype gemacht ausser irgendwelche Vlogs, Dokus und Statements.<date>2023-02-16</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="j8rzl39">haben halt alle vorher "kleine hure" nicht gehört.<lb/><lb/>war nicht umsonst in der "frauen raus aus clubs" playlist von MC Smook<date>2023-02-16</date><name>Drouxor</name></item>
          <item xml:id="j8s2582">Der erste Apache Track war doch kleine Hure<date>2023-02-16</date><name>BannedTwink</name></item>
          <item xml:id="j8s2lif">MbH, für mich zumindest<date>2023-02-16</date><name>ExWxIxG</name></item>
          <item xml:id="j8s3gxf">Bin kein Apache fan aber als ich damals das erste mal kleine Hure gehört habe war mir klar, der Bruder ist einfach anders und bringt neuen Wind ins deutsche Musikgeschäft.<date>2023-02-16</date><name>HeroinAndyCx</name></item>
          <item xml:id="j8s3oi9">Ich würde sagen die ganze Pashanim-Berlin-Wave. Obwohl eigentlich nur Pasha richtig im Hype war. Naja und Symba, aber der Hype hielt gefühlt für ne Woche und war wieder weg<date>2023-02-16</date><name>HeroinAndyCx</name></item>
          <item xml:id="j8s537n">Elias, was macht der eigentlich?<date>2023-02-16</date><name>TinyComingOut</name></item>
          <item xml:id="j8s5bro">Finde nicht dass er wie ne Bombe kam. Eher wie ein Komet<date>2023-02-16</date><name>PalleMison</name></item>
          <item xml:id="j8s5doq">Apache, ganz klar. Zumindest im Mainstream.<lb/><lb/>Für mich persönlich war es wohl, als das Gerücht umging, Capi und Samra machen nen Bushido Disstrack aufm Bushido Beat. War zu der Zeit echt raus ausm Deutschrap, aber das hatte meine Aufmerksamkeit.<lb/><lb/>Da hab ich zum ersten mal Samra gehört und gedacht "Dicker, der mischt Bushido und MoTrip, könnte ballern." Hats dann ja irgendwie auch. Zumindest ne Zeit lang.<date>2023-02-16</date><name>ExMoogle</name></item>
          <item xml:id="j8s6edq">Er hätte einfach niemals Interviews geben sollen oder sich zu irgendwas äußern. So konnten die Leute nur spekulieren, jetzt wissen sie „zu viel“.<date>2023-02-16</date><name>syNc_1337</name></item>
          <item xml:id="j8s6i9a">Instinkte war krass, die hätten das nicht als Amazon Exclusive bringen sollen.<date>2023-02-16</date><name>syNc_1337</name></item>
          <item xml:id="j8s7a2s">King Zeiten von Kolle, seitdem nichts wirklich so sehr ran gekommen<date>2023-02-16</date><name>Public_Humor1772</name></item>
          <item xml:id="j8s8jeq">bruder Diamantstatus<date>2023-02-16</date><name>TeemoSux</name></item>
          <item xml:id="j8s990g">Einer seiner besten Songs, 100%.<lb/><lb/>Gibt 3 Song die ich von ihm dauernd höre.<lb/><lb/>Original Rohdiamant, Instinkte und Colt.<date>2023-02-16</date><name>ExMoogle</name></item>
          <item xml:id="j8sa1oj">Ganz schwieriger take<date>2023-02-16</date><name>gonsilver</name></item>
          <item xml:id="j8sa3l1">Uff, den kannte ich noch nicht.<date>2023-02-16</date><name>cockroachking</name></item>
          <item xml:id="j8sbf3s">Wahrscheinlich Pashanim und Playboys Mafia generell. Ohne rumgerede, beef und co. haben die einen riesigen Personenkult geschaffen.<lb/><lb/>Die ganze deutsche Jugend rennt rum wie die und redet wie die. Würde fast sagen die sind so der Mittelpunkt dieser zweiten Prime Time von Berliner Rap.<lb/>Erfolgsrezept: Würde sagen die verbinden alle Gruppen. Leute die sich für Undergroundhörer halten, Mainstream, Trapper und Leute die denken sie wären welche und absolute Hipsters. Und die Mucke ist halt fett und dieser ganze Stil und co wird ja jetzt seit 2 Jahren auch aus allen Ecken geklaut und nachgemacht.<date>2023-02-16</date><name>laflameeffect_</name></item>
          <item xml:id="j8sbtyj">Okay, naja hab kein Spotify, deswegen kann ich nur nach Musikvideos gehen, da war das glaube das erste<lb/><lb/>EDIT: jetzt verstehe ich es, was du damit meinst, manchmal steht man auf dem Schlauch<date>2023-02-16</date><name>BannedTwink</name></item>
          <item xml:id="j8sbu5y">Und die sind halt durch die vorherige SoundCloud und Berlin Untergrund Bekanntheit, dann auf dem gesamt deutschen Markt eingeschlagen wie eine Bombe.<date>2023-02-16</date><name>laflameeffect_</name></item>
          <item xml:id="j8scnlj">Wobei man sagen muss, das ein großteils dieses Stils auf Frankreich kopiert ist<date>2023-02-16</date><name>Lumpy_Landscape2714</name></item>
          <item xml:id="j8sdhb1">Kolja Goldstein &amp; Kaisa Natron<date>2023-02-16</date><name>EckeVomNouga</name></item>
          <item xml:id="j8sdsp6">Das Urteil<date>2023-02-16</date><name>AbartigerNorbert</name></item>
          <item xml:id="j8se3wt">der hat nicht mal einen Wikipedia Artikel<date>2023-02-16</date><name>TheSteveGarden</name></item>
          <item xml:id="j8sejjo">Was mit BHZ?<date>2023-02-16</date><name>Ponte23</name></item>
          <item xml:id="j8sfpbg">True, aber da bin ich mir unsicher. Die hatten zwar auch Buzz, aber keine Ahnung ob man das mit Pasha gleichsetzen kann. Man könnte sagen BHZ hatte Hype und Pasha hatte einen Mega-Hype. <lb/><lb/>Aber hast schon Recht, wenn ich Symba erwähne sollte ich auch BHZ erwähnen.<date>2023-02-16</date><name>HeroinAndyCx</name></item>
          <item xml:id="j8sh9mr">*hier bitte U-Bahn Copy&amp;Pasta einfügen*<date>2023-02-16</date><name>Haunting_Stomach143</name></item>
          <item xml:id="j8shfs2">Elfbar von Yung Hurn und Skrt Cobain<date>2023-02-16</date><name>baguettechamp</name></item>
          <item xml:id="j8shmld">ANGELS BOTTEN<date>2023-02-16</date><name>00multipla</name></item>
          <item xml:id="j8shxlf">Oder zu wenig, je nachdem wie man es sieht<date>2023-02-16</date><name>00multipla</name></item>
          <item xml:id="j8sievu">BHZ hat mehr Erfolg als Pashanim.<lb/>Pashanim hat 2 hit songs und BHZ gleich 4-5<date>2023-02-16</date><name>Lordnodob</name></item>
          <item xml:id="j8sjg5v">Ganz sicher PaP<date>2023-02-16</date><name>Weezy291</name></item>
          <item xml:id="j8sjqqe">Pasha hat weniger released. Er hat in Deutschland 4x Gold und 2x Platin ohne wirklich Promo. BHZ 1x Gold 1x Platin. 2 seiner Songs gehen wahrscheinlich noch Diamant. Seine Insta Zahlen sind doppelt so hoch. BHZ hat weniger monatliche Hörer auf Spotify. Bitte nenn mir eine Statistik die besagt, dass BHZ mehr Erfolg hat<date>2023-02-16</date><name>HeroinAndyCx</name></item>
          <item xml:id="j8sl1x8">Sein Mixtape war geisteskrank und echt eine Bombe, mal was ganz anderes. Die neuen Sachen seit Hype und Vertrag sind nur noch Müll, ihm scheint auch schon die Kreativität ausgegangen zu sein textlich. Zudem hat er sich zum Obst gemacht mit seinem ganzen Gelaber, hätte sich bedeckt halten sollen und beim Original bleiben sollen. Jetzt auch nur ein weiterer 0815 Gangsterrapper.<date>2023-02-16</date><name>LanceFuckingButters</name></item>
          <item xml:id="j8smpe4">Sun Diego 30 min comeback<date>2023-02-16</date><name>[deleted]</name></item>
          <item xml:id="j8snrkm">Gefühlt war sein Sound bei Bushido einfach besser.<date>2023-02-16</date><name>RocKst4RR</name></item>
          <item xml:id="j8so270">Fand seine letzte Single wieder mega stark.<date>2023-02-16</date><name>RocKst4RR</name></item>
          <item xml:id="j8spack">Weil man Bushido ja einiges vorwerfen kann, aber ganz sicher nicht den sound.<lb/><lb/>Seine beats haben geprägt.<date>2023-02-16</date><name>ExMoogle</name></item>
          <item xml:id="j8sqeem">Ich sehs so das die Interiews und Dokus „zu ihm“ ihn zwar bekannter gemacht haben, aber fürs Image waren sie nicht so sinnvoll.<lb/>Viele haben begründete Zweifel an seiner Person/seiner Kunstfigur entwickelt<date>2023-02-16</date><name>syNc_1337</name></item>
          <item xml:id="j8sqsj0">Das meine ich ja, die Sachen die über ihn geleaket wurden machen ihn halt recht uninteressant<date>2023-02-16</date><name>00multipla</name></item>
          <item xml:id="j8sqwnq">Vermutlich trägt er in diesem Moment Air Force 1s<date>2023-02-16</date><name>00multipla</name></item>
          <item xml:id="j8stxvx">Bambule von den Beginnern<date>2023-02-16</date><name>addi_P</name></item>
          <item xml:id="j8sxpk4">Capi und Samra waren die beste Besetzung die EGJ jemals hatte<date>2023-02-16</date><name>00multipla</name></item>
          <item xml:id="j8syz9i">wie ich das erste mal vorwort von og keemo gehört habe. zumindest was mir so spontan einfällt.<date>2023-02-16</date><name>Putrid-Efficiency-10</name></item>
          <item xml:id="j8t5do7">Der aufgedunsene Julien<date>2023-02-16</date><name>Herr_Demurone</name></item>
          <item xml:id="j8t7d1y">Okay, wusste ich nicht.<lb/>Hatte das Gefühl, das BHZ erfolgreicher sei!<lb/>Gut zu wissen :)<date>2023-02-16</date><name>Lordnodob</name></item>
          <item xml:id="j8t9bem">Der letzte richtige Wow Moment war definitiv, „Capital Bra signt bei Bushido“ das kam aus dem nichts und hat/ hätte die gesamte Szene auf den Kopf gestellt.<date>2023-02-16</date><name>drbbl3r</name></item>
          <item xml:id="j8tc5qi">Ja wohl war. Zumindest die größten Teile der Ästhetik (Haare, Outfits, Videos). Und Four to the floor Beats wie bei Airwaves explizit.<date>2023-02-16</date><name>laflameeffect_</name></item>
          <item xml:id="j8tef75">187 Straßenbande, man kann halten von denen was mal will aber die haben mich an die Aggro Zeit erinnert und der hype war anders wild.<date>2023-02-16</date><name>bigbrain31</name></item>
          <item xml:id="j8tnazw">WoW aufjedenfall damals dame<date>2023-02-16</date><name>Boteftfame</name></item>
          <item xml:id="j8tw7pi">Was mit Peter Fox Comeback? Referenzen auf Zukunft Pink habe ich in meinem Bekanntenkreis  über die Generationen hinweg mitbekommen..<date>2023-02-16</date><name>Remarkable-Gate-5502</name></item>
          <item xml:id="j8u8ajd">Apache ist vor corona geblowt<date>2023-02-16</date><name>Lower_Rip_5684</name></item>
          <item xml:id="j8uavqy">Asche? Oder war der vor Apache sonst Apache<date>2023-02-17</date><name>Niggilass</name></item>
          <item xml:id="j8ub2d4">ehh geht  <lb/>cool aber kein wow find ich<date>2023-02-17</date><name>Niggilass</name></item>
          <item xml:id="j8ub9q1">Er bekommt hier und da mention auf r/germanrap, wie viel mehr Hype willst du denn bitte?<date>2023-02-17</date><name>snorting_dandelions</name></item>
          <item xml:id="j8ucncm">Apache vor dem zweiten Album war ein ganz wilder Moment. Roller war halt Mainstream aber Songs wie Testarossa oder durch die Straßen sind Klassiker. Finde eigentlich schade dass er nicht so Musik wie von Anfang bis Unterwegs macht ab da war das halt sehr 80er oder 90er angelehnt aber ne ganz andere Richtung als vorher<date>2023-02-17</date><name>Mcboggels</name></item>
          <item xml:id="j8w8r0g">Ski Aggu<date>2023-02-17</date><name>Nerdl_Turtle</name></item>
          <item xml:id="j8wi74s">BHZ reißt halt Live alles ab und spielt mit unter die besten Shows zur Zeit auf Festivals und auch auf deren Konzerten.<lb/><lb/>Pasha hat quasi keine Live Erfahrung, ist halt mehr so ein Spotify Phänomen. Aber mal sehen was dieses Jahr so kommt von ihm Live und ob er seinem Hype gerecht wird.<date>2023-02-17</date><name>StoneyJun</name></item>
          <item xml:id="j8wzfre">Als Torch geboren wurde<date>2023-02-17</date><name>CryptographerKey2095</name></item>
          <item xml:id="j8ypgqt">Mehnersmoos<date>2023-02-17</date><name>lekas16</name></item>
          <item xml:id="j90cfz3">Stimmt, mein Fehler<date>2023-02-18</date><name>pennerswag_</name></item>
          <item xml:id="j92umas">Hatte zwar kaum hype, aber die 100 bars und ein paar Songs drum rum von cashis haben geballert<date>2023-02-18</date><name>ExchangeHuge5307</name></item>
          <item xml:id="j92uv6x">Oder die kolle sunny Thematik. Fand ich im Nachhinein trotzdem whack<date>2023-02-18</date><name>ExchangeHuge5307</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
