<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/der_aufstieg_und_fall_von_deluxe_records</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/der_aufstieg_und_fall_von_deluxe_records</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/1176hxo/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-03-07</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="j9a9g6g">*Das schreibt der:die Künstler:in zum eigenen Werk:*<lb/>**In diesem Video geht es um die History des Hamburger Labels Deluxe Records &amp; warum es leider keinen großen Erfolg fand.**<lb/>*****<lb/>^^(Github des Bots)<date>2023-02-20</date><name>GermanrapHausmeister</name></item>
          <item xml:id="j9bnjdr">Remindme! 14 hours<date>2023-02-20</date><name>Acureza</name></item>
          <item xml:id="j9c388r">Schönes Ding. Man hätte das ganze Ding vielleicht noch auf 8 Minuten eindampfen können, aber als Zusammenfassung sehr gut. Es war halt eine Zeit, als jeder größere Rapper sein eigenes Label nach Ami-Vorbild machen wollte. Ganz viele kleine "Rock-a-fella"s halt. Ich würde Deluxe Records nichtmal ein Label nennen. Das war im Gegensatz zu Optik noch viel mehr eine pure Geldverbrennungsmaschine von Samy.<lb/>Eko hhat diese Zeit mal schön beschrieben: Optik Records war am Ende ein Schuppen nach Savas vorlieben, der aber auch nur das an den Künstlern gepusht hat, was Savas gefiel. Erst Aggro Berlin hat verstanden, dass nicht der Geschmack des Häuptlings entscheidend für den Erfolg eines Labels ist, sondern der Geschmack des Publikums. <lb/>Persönliche Samy-Highlights aus der Zeit: <lb/>Let's Go \- Das Ding geht heute noch so gut ins Ohr. Einfach nur der Track Live gegen seinen Schlagzeuger ist immer wieder geil.<lb/>Der Guteste \- Das Ding ist alles was mich zum Rapfan gemacht hat. Ganz einfacher, geiler Beat und dann Samy auf 100%.<lb/>Champions \- Ja man... <lb/>Gott sei Dank \- Mit dem Song kannst du Samys komplette Diskografie zusammenfassen. Ein krasser Rapper, sensibler Mensch und einfach guter Typ.<date>2023-02-20</date><name>Cantonarita</name></item>
          <item xml:id="j9d1yiz">Irgendwie ein geiler Egotrip - lass mal Rapper signen die man gut findet 😅<date>2023-02-21</date><name>LeMan92</name></item>
          <item xml:id="j9dspsi">War ja halt echt so. Ich glaube nicht, dass Specter un Co. mega die Bushido fans waren. Die wollten halt einfach einen Migranten haben, welchem die ihr Image überstülpen können. <lb/><lb/>Same mit Sido. Der war nie so hart, wie "Maske" es suggeriert hat.<date>2023-02-21</date><name>Cantonarita</name></item>
          <item xml:id="j9f7wrd">Gut gemacht. Mir taugt die Stimme um einiges mehr als bei anderen Rap-Youtubern. Wirkt qualitativ auch ordentlich<date>2023-02-21</date><name>00multipla</name></item>
          <item xml:id="j9j9k5x">War ja leider auch die höchst Zeit von illegalen Downloads und es wurde generell kaum Musik gekauft. Außer die ganze großen (Samy selbst, Savas, Sido, etc) hat ja in der Zeit kaum jemand Platten verkauft. <lb/><lb/>So rückblickend schon echt interessant zu sehen. Gefühlt hat damals jeder deutschrapfan snaga und Pillath gehört und gefeiert und zumindest mal gekannt und trotzdem hatten die quasi 0 Erfolg<date>2023-02-22</date><name>Stonkey__Kong</name></item>
          <item xml:id="j9jylbf">Das ist wirklich interessant gemacht. Ich habe Deluxe Records da schon gut verfolgt. Mit haben vor allem die Mixtapes gefallen. <lb/>Schade das Ali und Samy heute nichts mehr zusammen machen.<date>2023-02-22</date><name>Derchinesischehase1</name></item>
          <item xml:id="j9oepzl">Ist Blade der selbe Typ wie King Blade? Dann hat der sich irgendwann mal lange Eckzähne aus Metall einsetzen lassen, hat merkwürdige Songs aus der Sicht eines "Vampirs" (???) veröffentlicht und hat irgendwann mal eine Ansage gegen Kay One gemacht, wo er die Menschheit wieder auf seine "Chromzähne" hingewiesen hat.<date>2023-02-23</date><name>plakatwand</name></item>
          <item xml:id="j9ow8je">Nee, das ist ein anderer Artist. Zumindest meines Wissens nach.<date>2023-02-23</date><name>LeMan92</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
