<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/kalim_frage_an_die_leute_aus_hamburg</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/kalim_frage_an_die_leute_aus_hamburg</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/11nq3q0/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-04-12</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jboc5d0">Scheiß doch auf sowas das ist Blender Musik. Kalim der krasse Naps-Pusher..<date>2023-03-10</date><name>syNc_1337</name></item>
          <item xml:id="jbola6a">War glaube ich im Zusammenhang mit Encro Chat Handy das er genutzt hat und da auch ziemlich offen geredet hat wie so viele die sich damit sicher gefühlt haben<date>2023-03-10</date><name>Romanikow</name></item>
          <item xml:id="jbolufe">Hab Kalim neulich in der U-Bahn gesehen.<date>2023-03-10</date><name>kdf93ndbn28</name></item>
          <item xml:id="jbormvh">Da gabs vor nem Jahr auch mal was hier im Sub. Ist mittlerweile alles gelöscht. <lb/>Er wurde von Leuten als Verräter bezeichnet, weil er wohl ziemlich offen am Telefon über die Straftat (glaub totschlag) von nem Kollegen gesprochen hat, aber dummerweise abgehört wurde. <lb/>Aber stecke da nicht drin und finde dazu auch sonst nix mehr.<date>2023-03-10</date><name>Famous-Definition-63</name></item>
          <item xml:id="jbp1dd2">Wer ist Kalim? Kolja Goldstein macht mit Skateboard Backflip über ein säurefass<date>2023-03-10</date><name>Fothermucker44</name></item>
          <item xml:id="jbp22z0">gratuliere<date>2023-03-10</date><name>pr1nzvalium</name></item>
          <item xml:id="jbp30kp">Weiß nicht die Details aber er hat damals glaub ich einen Typ gefickt weil er am Telefon mit seinem Bruder über Straftaten gesprochen hat und dabei abgehört wurde.<lb/><lb/>Viele Idioten kamen dann direkt mit Verräter und V-Mann und so an obwohl er im Grunde nicht viel dafür konnte<lb/><lb/>Und naja das Hood Gelaber ist bei quasi allen großen Rappern fake. Wäre auch dämlich fett mit Mukke zu verdienen und dann bei Schießereien oder anderen Straftaten aktiv mitzuwirken. Natürlich steht der nicht mehr in Billsted mit 10ern rum.   <lb/>Dass Viele erfolgreiche Rapper von ihrer alten Hood nicht mehr gefeiert werden weil sie abgehoben passiert auch oft, komme aber nicht aus HH also kp. Von dem was man so mitbekommt sind eigentlich wirklich wenige Rapper noch aktiv in ihrer Hood unterwegs.<date>2023-03-10</date><name>ElectronicLocal3528</name></item>
          <item xml:id="jbp37gh">Kalim hat wohl jmd der „ne Nummer“ ist verraten. Und auch Faruks Tod ausgenutzt um sich drauf zu profilieren obwohl er mit dem nicht viel zu tun hatte Blabla. Viele Leute nicht gut zu sprechen auf ihn in HH. Gibt wohl Aufnahmen und auch Schriftstücke wo man hört/sieht das er verraten hat.<date>2023-03-10</date><name>Abu_Sosa</name></item>
          <item xml:id="jbpg8wc">Das war SSIO. Alle sagen das.<date>2023-03-10</date><name>HedgehogTesticles</name></item>
          <item xml:id="jbq9jjj">Ich musste grade so lachen ich küsse dein Herz für diesen Kommentar.<date>2023-03-10</date><name>ElBisonLoco</name></item>
          <item xml:id="jbqpj0x">Lieber nicht, der sah nämlich gar nicht gut aus<date>2023-03-10</date><name>Kazuki-Nakamura</name></item>
          <item xml:id="jbrtrz4">Meinst du mit Naps den französischen Rapper?<date>2023-03-11</date><name>Lumpy_Landscape2714</name></item>
          <item xml:id="jbrz4i2">Genau, ist wohl auf Drogen hängengeblieben<date>2023-03-11</date><name>shibe_ceo</name></item>
          <item xml:id="jbs4xgi">Naps ist umgangssprache für das weiße Pulver, das so lecker riecht<date>2023-03-11</date><name>syNc_1337</name></item>
          <item xml:id="jbtgzcb">Immer wenn in der Rapszene gesagt wird "Jeder in Stadt XY weiß..." hat noch nie jemand in Stadt XY davon gehört.<date>2023-03-11</date><name>S-_Lifts</name></item>
          <item xml:id="jbupwab">An dieser Verrat-am-Telefon Sache ist schon was dran. Das weiß hier jeder bei uns.<lb/>Er hat noch n paar Freunde aber insgesamt ist er in Hamburg finished<date>2023-03-11</date><name>LazyDudeFromGermany</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
