<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/urgestein_boulevard_bou_zur_würdung_von</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/urgestein_boulevard_bou_zur_würdung_von</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/11ywgsi/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-04-11</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jd9q3g1">Alle Tweets als Zitat:<lb/>„Heidelberger Hip Hop“ war eins zu eins die Kopie des originalen (4/7)<lb/>Auch ich feiere die „Alten Zeiten“ (6/7)<date>2023-03-22</date><name>itsthecoop</name></item>
          <item xml:id="jd9ycvn">Wird wohl nix mehr mit der Reunion von Advanced Chemistry.<date>2023-03-22</date><name>Standardisiert</name></item>
          <item xml:id="jdaru36">Dass selbst Bou den Begriff der kulturellen Aneignung verwendet..<date>2023-03-23</date><name>SimulacraESimulation</name></item>
          <item xml:id="jdbof9w">Hab’s aufgemacht in der Erwartung enttäuscht zu werden, aber sehr based Ansicht. Warum gerade der Hip Hop dieser einen Stadt so besonders herausgehoben werden sollte ist mir absolut unverständlich. Den Punkt der kulturellen Aneignung kann ich aber nicht nachvollziehen, schreibt er das weil es gerade hip ist?<date>2023-03-23</date><name>Sand_is_Coarse</name></item>
          <item xml:id="jdbt54y">Naja in dem Fall finde ich den Begriff so passend wie kaum woanders tbh<date>2023-03-23</date><name>BreakBalanceKnob</name></item>
          <item xml:id="jdbv9rh">Seine berechtigte Kritik an der kulturellen Aneignung wirkt im Kontext seines Tweets schlichtweg vorgeschoben.<lb/>Sein Tweet erweckt eher den Eindruck, dass es ihn gekränkt hat, seitens der UNESCO nicht angesprochen zu haben.<lb/>Rhetorisch geschickt versteckt er persönliche Befindlichkeiten hinter der Kritik kultureller Aneignung.<lb/>Mal ganz davon ab, dass die Erklärung Heidelberger Hip Hops zum immateriellen Kulturerbe eben auch keine Vereinnahmung sondern eine Würdigung darstellt.<date>2023-03-23</date><name>mark_eaton_97</name></item>
          <item xml:id="jdbw3vm">Er verwendet das Konzept in einer zur Nutzlosigkeit reduzierten Version.  <lb/>Im Grunde geht es ja nicht um die Übernahme einer Kulturpraxis in eine dominante Kultur ohne Anerkennung (es wurden immer dues gepaid lel) oder zur finanziellen Verwertung (wirklich kein lukratives Business und für immer weniger erfolgreich als NY Hip Hop), sondern schlicht darum, dass hier eine völlig unverhohlene Kopie ex post als originäre, selbstständige kulturelle Errungenschaft verklärt wird.<date>2023-03-23</date><name>Equivalent-Total1801</name></item>
          <item xml:id="jdc92r7">Ist das so? Jugendliche, auch mit Mogrationshintergrund, aus der süddeutschen Provinz haben eine Kunstform aus den USA für sich entdeckt und begonnen in gleicher Art und Weise Kunst zu machen, sei es musikalisch oder durch Graffiti etc. Hip Hop ist auch in Deutschland für viele Jahre die Kunst/Kultur einer Minderheitsgesellschaft gewesen (ist sie vielleicht noch immer).  <lb/>Ist kulturelle Aneignung nicht ein unglaublich spalterischer Begriff? Was macht die Kultur von Minderheitsgesellschaften gegenüber der von Mehrheitsgesellschaften privilegiert? Und ist das Thema Minderheit/Mehrheit international zu betrachten?<date>2023-03-23</date><name>Sand_is_Coarse</name></item>
          <item xml:id="jdcg10s">Ich hab doch nichts von Minder und Mehrheitsgesellschaft gesagt? Aber wenn irgendein Wiesnabklatsch in Amerika als Kulturerbe eingetragen wird würde ich es auch höchst seltsam finden. Da finde ich Haftbefehl als deutsches Kulturerbe einzutragen ja sinnvoller als Heidelberger HipHop. Wie ja in dem Tweet gesagt war es damals nichts neues sondern einfach nur Nachmachen.<lb/>Darum würde ich eben hier tatsächlich von kultureller Aneignung sprechen weil einfach so getan wird als wäre eine andere Kultur unsere eigene. Also ich spreche konkret über den Prozess des Eintragens. Während an einer Kultur in dem Fall Hip-Hop zu partizipieren für mich absolut in Ordnung geht und auch sinnvoll in Sachen kulturellem Austausch ist. Denn dann kann tatsächlich was neues interessantes entstehen was dann wirklich eingetragen werden könnte, wie eben die "azzlacks Bewegung"<date>2023-03-23</date><name>BreakBalanceKnob</name></item>
          <item xml:id="jdd1hbm">Ich würde die Frage aufmachen, warum der Hip Hop in Heidelberg als Kulturerbe anerkannt wird und nicht auch (!) der Hip Hop aus der Bronx und Compton. Wenn die Amerikaner plötzlich Wiesn feiern und zwar nicht nur in polyester Kostümen, wie sie hier in München aufschlagen, sondern die „Kultur“ wirklich für sich entdecken und leben, dann darf das gern auch als Kulturerbe anerkannt werden. Nur dann müsste man es eben auch mit dem Original machen.<lb/>Mein Remark zur Mehrheits/Minderheitsgesellschaft kam nicht direkt aus deinem Kommentar, sondern bezieht sich darauf, dass ich das Thema kulturelle Aneignung grundsätzlich sehr schwierig finde.<date>2023-03-23</date><name>Sand_is_Coarse</name></item>
          <item xml:id="jdddhrr">Naja weil es hier um deutsches Kulturerbe geht. Soweit ich weiß liegt die Bronx nicht in Deutschland.<lb/>Also kannst du so finden aber finde ich eben etwas seltsam wenn es eindeutig keine doppelschöpfung ist sondern das selbe. Ich würde ja genauso es nicht deutsches Kulturerbe nennen wenn Amerikaner aus der Bronx nach heidelberg ziehen um dort zu rappen. Dann ist es doch immer noch die Ursprungskultur und damit hat es kein Alleinstellungsmerkmal.<lb/>Ja ist schwierig aber mir geht's tatsächlich nicht um die etwas toxische Debatte dahinter sondern wirklich um die Definition ab wann etwas eine neue Kultur ist. Also für mich hört sich das an als würde man den deutschen Judo Verein als deutsches Kulturgut eintragen. Das ist ja auch Unsinn<date>2023-03-23</date><name>BreakBalanceKnob</name></item>
          <item xml:id="jddfr9p">Ich glaube, dass das Thema nur behandelt wird, weil sich die Kultur einer Minderheit „angeeignet“ wurde. Es gibt in Deutschland Rokoko-Kirchen, die Teil des Kulturerbes sind. Dabei stammt der Rokoko aus Frankreich. Da würde man sich auch nicht darüber aufregen, dass Bayern sich die Kultur der Franzosen angeeignet haben. Genauso wenig wie beim Klassizismus, dem Barock und so weiter. Aber aus irgendeinem Grund haben seit einigen Jahrzehnten Minderheiten alleinige Anrechte auf Kulturen.  <lb/>Und der Heidelberger Hip Hop mag eine starke Anlehnung an New York haben, aber er findet in einer anderen Sprache statt und behandelt Probleme einer anderen Gesellschaft. Torch muss nicht über Housing Projects und Food Stamps sprechen.<date>2023-03-23</date><name>Sand_is_Coarse</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
