<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/erstes_rap_konzert</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/erstes_rap_konzert</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/12zehby/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-06-25</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jhrvout">Wenn dir früher Hardcore gefiel und jetzt Keemo empfehle ich dir auch so Artists wie Dissy (vor allem das "Bugtape") oder Lord Folter (z.B. "Kinderlied" oder "Keine Fragen"), oder auch Audio88 sowie Grim104. Die kommen ale ursprünglich selbst eher aus dem punkigen Umfeld und das hört man hier und da deutlich am Sound. Dennoch ist es kein wirklicher Crossover oder so sondern solidester Rap.<date>2023-04-26</date><name>subkult92</name></item>
          <item xml:id="jhryxt2">For sure, solche days forgettet man never! I'm glad, dass du so much fun hattest.<date>2023-04-26</date><name>AmBozz</name></item>
          <item xml:id="jhs121f">Ahahahahahahahah schon funny I swear<date>2023-04-26</date><name>Trem0r13</name></item>
          <item xml:id="jhs1zeh">Bru check unbedingt Grim104, die Argonautiks oder Lord Folter (zum Bsp. „Wenig Zeit“ oder „Asbest“) wenn du auf guten harten Rap stehst der eine leicht punkige Attitüde hat.<date>2023-04-26</date><name>Odd-Trick-6772</name></item>
          <item xml:id="jhs25mz">Grim kenne ich natürlich aus zm nur die anderen zwei hab ich nie gehört. Aber danke höre mal rein. Feier auch mega Pöbel mc vllcht passt das ja.<date>2023-04-26</date><name>Trem0r13</name></item>
          <item xml:id="jhs2tbs">Lord folter bester Mann 🙌💚<lb/>RIP<date>2023-04-26</date><name>Slidaria</name></item>
          <item xml:id="jhs7jd5">Am Ende ist Spotify dein Freund. Mach Song oder Playlist Radio an und schau, was dir gefällt. Das machste in ne playlist und lässt den Algo wieder arbeiten. So schärfst du dann Stück für Stück dein musikalisches Profil.<date>2023-04-26</date><name>FlowinBeatz</name></item>
          <item xml:id="jhs7xi8">Gucke mir eig immer aktuelle Releases an<lb/>Aktuell is meine Liste voll mit<lb/>Keemo, Tom Hengst, KwamE, Pöbel, luvre, ramzey, Rapk, lugatti und 9ine, Haftbefehl, celo abdi, ZM, mx42, Mike moto, ezhel, Murda, melez, 102 und so weiter<date>2023-04-26</date><name>Trem0r13</name></item>
          <item xml:id="jhs85se">Warte, was?! Lord Folter ist gestorben?!<date>2023-04-26</date><name>DentMcRage</name></item>
          <item xml:id="jhs8cy3">Holy shit, Habs gegoogelt.... das hinterlässt ein riesen Loch. Nie von jemandem so repräsentiert und verstanden gefühlt in der Musik. RIP<lb/>Da ging einer der Besten...<date>2023-04-26</date><name>DentMcRage</name></item>
          <item xml:id="jhs9avj">Safe. Ruhig auch selbst diggen auf Spoti. Gucken auf welchen anderen Alben Künstler erscheinen, etc.<date>2023-04-26</date><name>Odd-Trick-6772</name></item>
          <item xml:id="jhs9ehm">Richtig verbaler skinny whistle.<date>2023-04-26</date><name>MaxiKING59</name></item>
          <item xml:id="jhs9jac">Safe. Audio88 vielleicht noch ne Empfehlung. Sehr punkige Attitüde auch. Apfel feat Lord Folter ist zum Beispiel hart.<date>2023-04-26</date><name>Odd-Trick-6772</name></item>
          <item xml:id="jhsa35k">Safe so ziemlich der klügste Texter und heftigste Lyriker den diese Sparte vorweisen kann..<date>2023-04-26</date><name>Odd-Trick-6772</name></item>
          <item xml:id="jhsb7hp">Ist doch schon mal ne gute Datenbasis ;-) <lb/>Ich empfehle auch „Deutschrap aktuell“ von Herr Merkt und „Jean-Marc Heukemes OnAir“<date>2023-04-26</date><name>FlowinBeatz</name></item>
          <item xml:id="jhsdmk1">Du bist redditweit shadowbanned.<date>2023-04-26</date><name>zitr0y</name></item>
          <item xml:id="jhsdo7w">Hör mal noch in Deutscher Oktober von Disarstar rein denke das könnte gefallen …<date>2023-04-26</date><name>Spetzlamitsos</name></item>
          <item xml:id="jhsqxz3">Argonautiks<date>2023-04-26</date><name>peprest</name></item>
          <item xml:id="jht1nsi">Bei Lugatti &amp; 9ine ist immer so gute Stimmung. Höre die beiden (die drei, Traya gehört ja auch dazu) schon lange. Damals noch privates Open Air im Wald auf einer Bühne aus Bierkisten. Überlege, auch zum KDK Open Air zu gehen, aber hab keinen der mitgeht 🤷‍♀️<date>2023-04-26</date><name>ponybeine</name></item>
          <item xml:id="jhtlmp6">Gönn dir K.I.Z, wenn sie dir gefallen musst du ein Konzert. Das ist die krankeste Erfahrung die auf einem Deutschrapkonzert haben kannst.<date>2023-04-26</date><name>Friendly_Floor_4678</name></item>
          <item xml:id="jhtlw49">Ey ich weiß das viele KIZ feiern, aber da gehöre ich nich zu. Konnte mit denen noch nie was anfangen obwohl das übelst korrekte dudes sin<date>2023-04-26</date><name>Trem0r13</name></item>
          <item xml:id="jhtv0o2">Crystal F könnte dir gefallen<date>2023-04-26</date><name>DiFichiano</name></item>
          <item xml:id="jhtv123">Yo, krass zu hören! Es ist cool, dass du dich auf Deutsch-Rap spezialisiert hast und dadurch einige neue Künstler entdeckt hast. Concrete Cowboys ist auch ein geiles Album, kann ich absolut nachvollziehen. Und OG Keemo ist definitiv ein cooler Act, ich kann mir vorstellen, dass das Konzert heftig war. Schön zu hören, dass du die Atmosphäre genossen hast und auf weitere Konzerte freust. Leider kann ich dir nicht helfen, was den Ramzey-Track angeht, aber vielleicht weiß jemand anderes hier mehr darüber. Bleib am Ball und keep on moshing, Bro!<date>2023-04-26</date><name>JedidiahCallahan</name></item>
          <item xml:id="jhtzl6u">Ersetze Spotify mit Tidal und Du wirst ein glücklicher Mensch. Ausserdem gendern die nicht, voll nice<date>2023-04-26</date><name>pr1nzvalium</name></item>
          <item xml:id="jhu5pen">Fällt dir sonst die Vagina ab?<date>2023-04-26</date><name>FlowinBeatz</name></item>
          <item xml:id="jhu7wvd">ich mochte die musik von denen auch nicht, bin trotzdem auf ein konzert von denen gegangen und die stimmung war wild<date>2023-04-26</date><name>Odd-Wrongdoer-3427</name></item>
          <item xml:id="jhu8e6v">wobei manche lieder schon bisschen verstörend sind haha<date>2023-04-26</date><name>Odd-Wrongdoer-3427</name></item>
          <item xml:id="jhva5m5">Mit Tidal wär dir das hier jetzt nicht passiert<date>2023-04-27</date><name>pr1nzvalium</name></item>
          <item xml:id="jhw108j">Mit guter Erziehung wäre dir das auch nicht passiert.<date>2023-04-27</date><name>FlowinBeatz</name></item>
          <item xml:id="jhw9xpl">Was machen eigentlich diese zwei nuschelnden Opiat- Junkeys bei keemo auf der Bühne? Ich dachte er wäre OG<date>2023-04-27</date><name>JealousLeadership716</name></item>
          <item xml:id="jhwx4an">Ok Boomer<date>2023-04-27</date><name>pr1nzvalium</name></item>
          <item xml:id="jhz1ys0">mein erstes rap konzert war 2014 Retrogott mit azumjoht als voract<lb/>seitdem kann ich den letzteren nicht mehr Ernst nehmen<date>2023-04-27</date><name>Mistinrainbow</name></item>
          <item xml:id="jiebpgj">Was für du feierst Karate Andi nicht... Kommst bestimmt aus schäbbisch Gläbbisch<date>2023-05-01</date><name>brodofagginsxo</name></item>
          <item xml:id="jiebvzm">Ich schwöre du kommst aus schäbbisch Gläbbbisch<date>2023-05-01</date><name>brodofagginsxo</name></item>
          <item xml:id="jj2ekuy">der zweite track von ramzey hieß attitude und erscheint nächsten freitag (geheimwissen)<date>2023-05-06</date><name>yazelitaire</name></item>
          <item xml:id="jj55o04">Boah<lb/>Ich hoffe das is wahr! Das wäre so nice! Der war derbe geil der track. Danke!<date>2023-05-06</date><name>Trem0r13</name></item>
          <item xml:id="jj567o0">Also hab pilsatir platin und turbo schon gefeiert, aber danach irwie nich mehr so. Aber ich höre nochmal rein.<date>2023-05-06</date><name>Trem0r13</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
