<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/wollte_mal_meinen_neuen_track_mit_euch_teilen</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/wollte_mal_meinen_neuen_track_mit_euch_teilen</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/13bos00/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-06-26</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jjbz9dd">*Das schreibt der:die Künstler:in zum eigenen Werk:*<lb/>**Bin schon lange dabei, hatte mehrere pausen und will jetzt wieder durchstarten. die entwicklung von deutsch rap der letzte jahre hat mich motiviert und ich binn ready gas zu geben!**<lb/>*****<lb/>^^(Github des Bots)<date>2023-05-08</date><name>GermanrapHausmeister</name></item>
          <item xml:id="jjc32fd">ich finds geil. ist nicht ganz so die art rap die ich pumpe (mag mehr so funny lines etc.) aber stimmeinsatz nice, flow nice, beat nice, atmosphäre nice. sauberes ding imo.<date>2023-05-08</date><name>smurfcake77</name></item>
          <item xml:id="jjc4ocz">🙏🏾<date>2023-05-08</date><name>MoBlack_cc</name></item>
          <item xml:id="jjc5502">Ahh krass vor Jahren mal auf hiphop.de gesehen. Kommt nice man!<date>2023-05-08</date><name>bobbywitdatool666</name></item>
          <item xml:id="jjcb9ed">Digga mit der Stimme würde ich es sehr schade finden, wenn du irgendwas anderes machst außer rappen Holy shit. Geiles Ding!<date>2023-05-08</date><name>hNyy</name></item>
          <item xml:id="jjccgbx">Was ein Beat, Was eine Stimme <lb/>Ich bin begeistert<date>2023-05-08</date><name>Monsjo</name></item>
          <item xml:id="jjcd04v">Stark<date>2023-05-08</date><name>zitr0y</name></item>
          <item xml:id="jjcrjdu">Alter wtf übelst krass<date>2023-05-08</date><name>Sprudelpudel</name></item>
          <item xml:id="jjcrk4f">yooo Mo Black aka tiefe stimme auf reddit, wer hätte das erwartet<date>2023-05-08</date><name>osamabinrunterladen</name></item>
          <item xml:id="jjd1fgy">Wenn der Text nicht so scheiße wäre...<date>2023-05-08</date><name>GodIsNull_</name></item>
          <item xml:id="jjdmvz4">*"Alle meine Fans sind meine Gang Gang Gang"*<lb/>Die Zeile wird dir in paar Jahren auf die Füße fallen, wenn 15 jährige Friedrichs und Julias deine Musik entdecken. Und die sind dann deine Gang. <lb/>Aber egal, der Rhyme is fett das Ding ist ein Brett<date>2023-05-08</date><name>hanswurst_throwaway</name></item>
          <item xml:id="jje6dws">Bitte ein Feat mit Gzuz, danke.<date>2023-05-08</date><name>Strxvy</name></item>
          <item xml:id="jjfl35j">Ist soweit nicht schlecht. <lb/>Würde allerdings mehr Arbeit in den Text investieren, da einige Lines schon ziemlich generisch sind und allgemein etwas mehr an einem eigenen Sound arbeiten. Flow und Stimmeinsatz wirken wie eine Pop Smoke Imitation.<date>2023-05-09</date><name>Zealousideal-Mud6358</name></item>
          <item xml:id="jjg7znm">Fresh<date>2023-05-09</date><name>SiiZzL4c</name></item>
          <item xml:id="jji8dv9">Geile Stimme, die auch richtig eingesetzt wird.  Soundtechnisch stark. Würde aber an deiner Stelle noch schauen das du dich auch textlich von der Masse abhebst. Es gib immer andere Weisen als die Generische um die gleichen Dinge zu umschreiben.<date>2023-05-09</date><name>Bread_addict</name></item>
          <item xml:id="jjifnx2">Ffffresh<date>2023-05-09</date><name>National_Mulberry_67</name></item>
          <item xml:id="jjpa5r3">Stimme und Flow gehen richtig hart, aber Streicher- und bulgarische Frauenchor-Samples sind einfach übertrieben whack. Als hätten wir 2012 und JulienBoss erklärt dir gerade, eine wieso der neue Kolle-Song sehr schlau sei. Halte das für das HipHop-Gegenstück der überdramatischen Seifenoper, beides bedient sich exklusiv an abgegriffenen (Sound-)Bildern. Die wirken alle gleich, als würde man einer AI auftragen einen Type Beat aus 2012 zu machen.<date>2023-05-11</date><name>grizzy45</name></item>
          <item xml:id="jjpjr3g">💯<date>2023-05-11</date><name>MoBlack_cc</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
