<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/jindo109_vs_liuz_proving_grounds_berlin_dltlly</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/jindo109_vs_liuz_proving_grounds_berlin_dltlly</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/14t73le/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-07-07</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jr0rfyd">DLTLLY am Freitag - Proving Grounds (Newcomer Battle)<lb/><lb/>Jindo vs Liuz.<lb/><lb/>War ein okayes Battle. Liuz war aber deutlich vorne, aus Gründen: Bessere Angles, vor allem Runde drei hat das Ding rundgemacht, wurde aber auch höchste Eisenbahn dass einer den Skandal um Jindos Hitler/Juden Lines mal aufmacht (die hatte schon ein paar Battles bei DUDL).<lb/><lb/>Nicht nur wegen den Angles an sich, auch generell war Liuz (mann, ich will jedes mal ,,Luiz'' schreiben \^\^) vor allem inhaltlich stärker. Jindo hatte nicht viel zu sagen, außer dass Liuz gemobbt wird / wurde, von seinem Vater gefickt wird / wurde oder sonst generell einfach ein Opfer sei. Zumal Jindo auch so ein bisschen tryhard-edgy aka ,,ich bin cool weil ich asozial bin und/oder viele Drogen nehme'' rüberkommt. Kommt in Runde eins noch ganz okay, nutzt sich aber ultra schnell ab. Zum Schluss ging es von Ihrer Seite auch mal ein bisschen tiefer, so für ein zwei Lines, overall war mir das Battle von Ihrer Seite aber einfach zu flach.<lb/><lb/>Edit: Liuz hat in zwei von drei Runden stabil gekontert, wollte ich nicht unerwähnt lassen. Und Jindo hat zumindest starke Delivery und Attitude.<date>2023-07-07</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr10yem">Die Nähe zu Herr Kuchen kommt ja nicht von ungefähr.<date>2023-07-07</date><name>AmBozz</name></item>
          <item xml:id="jr11f9d">Sollte es uns zu denken geben, dass der sächsische Seargant ausgerechnet den Angle von Liuz' dritter Runde nicht so toll fand? \^\^<lb/><lb/>Das mit der Abnutzung ging mir auch so. Am Anfang ihrer ersten Runde hatte ich schon ein paar Momente, wo ich lachen musste, weil es SO asozial war, aber wie beschrieben: allerspätestens in der letzten Runde wurde es mies langweilig. <lb/><lb/>Bin froh, dass es das nicht als Sonntagsbattle gab.<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr11jgq">Oh, gabs das schonmal, Songsnippet von einer der beiden MCs im Intro?<lb/><lb/>Liuz guckt, als würde er gleich anfangen zu weinen, muss dann aber doch lachen, als Kid Soldier verwechselt, wer anfängt. Los gehts mit Jindo109 (im Folgenden nur Jindo genannt)!<lb/><lb/>Heute mal nicht so viel inhaltliche Zusammenfassung und Zitate.<lb/><lb/>**R1 Jindo**<lb/><lb/>Jindo ist die Beste und Liuz' Mucke ist scheiße. Es geht gleich relativ ekelig und asozial zur Sache, denn Liuz macht Poetry-Slam (und wir erinnern uns, was Moody dazu gesagt hat). Es geht um Hunde und Punchlines: "Du bist Liuz, der Typ ausm Dorf, der zum Barbershop geht und sagt 'Seiten auf Pimmelgröße'" (nicht repräsentativ für die Runde, aber ich hab da grad Pause gemacht). Liuz guckt weiterhin maximal genervt. Es geht u.a. noch um seinen Leberfleck, sein Gesicht im Allgemeinen und seine Mutter. Es gibt immer wieder längere Reactions (die man vielleicht als Host besser in einen geordneten kräftigen Lärm hätte dirigieren können, damit danach auch erstmal wieder Ruhe ist).<lb/><lb/>Wenn sie wirklich frisch aus der Psychiatrie kommt, wirkt es irgendwie so, als hätte der Aufenthalt nicht so doll viel gebracht? (Das war ein Witz)<lb/><lb/>​<lb/><lb/>**R1 Liuz**<lb/><lb/>Startet mit einem vorgeschriebenen Konter - oder ist das der Rundenanfang? <lb/><lb/>Den eigentlich Rundenanfang mit angetäuschtem Rumgestammel check ich überhaupt nicht. Danach freut sich die Crowd, dass Liuz das Dreckigkeitsniveau hält. Bisschen was über Jindos Mucke und ihren Drogenkosnum und den ihrer Girls - "Ey hol die doch alle auf dein Label und nennt euch 'Zugezogen Feminin'". Stärkste Reaction bis jetzt (?). Jindo guckt übrigens nicht genervt, sondern hört aufmerksam zu und lacht, wenns was zu lachen gibt. <lb/><lb/>​<lb/><lb/>**R2 Jindo**<lb/><lb/>Liuz hat mit suizidalen Gedanken zu kämpfen und das kann Jindo natürlich nicht links liegen lassen. Wenn er dann tot ist, hat sie vor, seine Finger ind en Grinder zu packen und sich einen zu bauen. Ihgittihgitt! "Alter laber mich nicht voll mit deiner Deprischeiße" - warum muss ich da lachen? Als Jindo phantasiert, wie sie mit Liuz' Mutter an dessen Grab steht, um zu jubeln, muss selbst der grinsen. Is it funny cuz it's true? Ich hab übrigens schon länger den Eindruck: Leute mit deren psychischen Problemen zu fronten funktkioniert nicht, die fronten sich nämlich eh selbst am härtesten, höchstens muss mal jemand grinsen, siehe hier oder auch Mars gegen Hiding John. Die Crowd findet offenbar, dass das alles eine riesige Gaudi ist, zwischendurch machen Leute Geräusche wie in einer Achterbahn, einfach weil Jindo so "herrlich asozial" ist (leg ich denen jetzt mal in den Mund) - woooohoooo! <lb/><lb/>​<lb/><lb/>**R2 Liuz**<lb/><lb/>Er offenbahrt im Konter seine Zeitreiseskills. Mir fällt gerade zum ersten Mal auf, dass er einen 6,35mm Klinkenstecker als Kettenanhänger trägt, während die Crowd Beweise fordert. Ghostwritingvorwürfe, weil Herr Kuchen Jindos Produzent (...) ist. Ich kenn Herrn Kuchen nicht, könnt ihr bestätigen, dass sie sehr ähnlich klingt? Angeblich schreibt er wirklich ihre Tracks. Ob Jindo beim Freestylen wohl Herrn Kuchen auf Lautsprecher hat, fragt sich Liuz. Noch bisschen "ich dies, du das".<lb/><lb/>​<lb/><lb/>**R3 Jindo**<lb/><lb/>Stabiler Konter auf die Kuchen-Thematik (vielleicht von Herrn Kuchen vorgeschrieben? hähähähähä). Es folgt ein Zitat aus einem Track von Liuz, der "Kleiner Flex am Rande" heißt. Außerdem wurde Liuz in der Schule gemobbt. Vielleicht ist es die Wärme, aber ich LANGWEILE MICH ZU TODE. "Ey halts Maul Dicker" mitten in der Runde zu sagen, ist aber ganz lustig, geb ich zu. "N Hurensohn zu sein gilt in den meisten Kulturen als Schande und Krankheit" ist erstens falsch zitiert und einer der einfallsloseren Flips, die ich in letzter Zeit gehört hab, Shoutout Moody. "Du hast 300 Follower auf Insta und nennst dich da Liuz Offiziell" ist allerdings ein sehr lustiger Fakt, den sie rausgefunden hat (Papa TR findet es auch amüsant).<lb/><lb/>​<lb/><lb/>**R3 Liuz**<lb/><lb/>Ich hätte es schön gefunden, wenn er sich eine Variation von Cris Kotzens Einstieg gegen Meidi ("Ey yo der Antisemit kriegt richtig Kasalla" oder so) ausgedacht hätte, aber SEIS DRUM. Wie muelletob schon richtig angemerkt hat: das Thema musste echt mal jemand beackern. Kurz: Jindo hat diverse antisemitische Lines gebracht und dann erst so getan als wär nix und sich dann entschuldigt, andere können das sicher besser zusammenfassen. Liuz behauptet, Jindo habe "ihren Antisemitismus" vor dem Battle als Tabuthema festgelegt. Sie scheint das grad auch alles gar nicht mehr so lustig zu finden - als er sagt, dass sie ihm vielleicht nach dem Battle eine mitgibt, sagt sie sogar leise "joa". Liuz wirkt übrigens ernsthaft angepisst. Da ist die Runde auch schon vorbei.<lb/><lb/>\---<lb/><lb/>Ausnahmsweise war das Interview sogar schon im PPV dabei. Das fass ich aber jetzt nicht auch noch zusammen!<lb/><lb/>Teggy findet, man solle sich über Suizidalität nicht lustig machen und Antisemitismus habe hier nix verloren. + "Du hattest so viele Quotables an die ich mich gerade nicht erinner."<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr1494w">Ich hab vorher schon paar Ausschnitte von DUDL Battles gesehen und mich eigentlich echt auf Jindo gefreut. Aber irgendwie wirkt dieses Image total tryhard gekünstelt, obwohl es das safe nicht ist. Irgendwann dachte ich mir nur noch: Ja, ist okay. Ich glaub dir, dass du viel ballerst und man merkt es dir den Druffi Lifestyle auch an, aber erwähn es doch bitte nicht in jeder zweiten Zeile !!!<date>2023-07-07</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr14g4y">Ey, ich mag so Drogen/Asi Rap eigentlich sehr gerne, aber irgendwie wirken die Beide so wie die übelsten Möchtegern Hollywood Hanks...<date>2023-07-07</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr182wd">Verzeihung, ich hab grad Pizza bestellt und wollte essen, daher keine Reveiw von mir: Ich hatte halt einfach keinen Bock grade !!! Verzeiht mir meine unprofessionalität.<lb/>Umso schöner, dass du eine geschrieben hast \^\^<lb/>Da sollte wohl (das hab ich sogar gecheckt, aber viele haben es wohl überhaupt nicht verstanden, wurde im Interview dann erklärt) der ,,stell dir vor dieses Battle ist ein Date'' Klassiker aus dem Schleuder/Vinci Battle aufgegriffen werden. <lb/>Ist mir auch aufgefallen, fand ich sympathisch.<lb/>Solche Lines sind genau das, was ich mit tryhard edgy meinte.<lb/>Solche Lines, auch mit Jindos Attitude (die ich immer noch sehr feier) bitte mehr. Das kam authentisch und war immer noch asi genug, um anzuecken.<lb/>Kannte Jindos Tape, Herr Kuchen vorher nicht, habs mir zum Vergleich angehört: Klingt tatsächlich sehr ähnlich, aber nicht unbedingt wie aus einem Guss.<lb/>Vielleicht fehlte bisher einfach das Battle mit der nötigen ,,Wichtigkeit'' als dass sich jemand die Mühe gemacht hätte diesen Angle schön auszuformulieren.<lb/>Hat mich gekillt.<date>2023-07-07</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr1a5za">(Tobi High vs Neilz-Voice) Ja kein Diiiiing... Nee Schabaß, ich hab ja neulich schon gesagt, ich machs mir einfach bei den Newcomerbattles bequem. Hab mich da schon drauf eingestellt. <lb/><lb/>Ah, siehste! Das Interview hab ich mir nicht nochmal angeguckt, vielleicht später. <lb/><lb/>Was mir übrigens neulich schonmal aufgefallen ist: ich hab schon lang keinen Newcomer mehr sagen hören "Boah, ich bin da so im Tunnel, ich krieg von den Runden meines Gegners gar nix mit". Wat is in letzter Zeit bei den Newcomern los oder was war früher mit den Newcomern los?<lb/><lb/>Kleiner Insta-Insider: in den Stories von Jindo und Herrn Kuchen sieht das verdächtig so aus, als wären die ein Paar, wobei die das evtl anders nennen würden...<lb/><lb/>Teggy ist ein sehr lustiger Mann mit einem sehr guten Humor! ;-)<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr1aplg">Hat die mehr als das Battle gegen Quasi?! <lb/><lb/>Mir ist das heute zumindest zum ersten Mal heftig auf den Zeiger gegangen, das war ja jetzt alles auch nix neues, vom Vater missbraucht, in der Schule gemobbt - gähn.<lb/><lb/>Einen Vorteil hat ihr Lifestyle auf jeden Fall: sie hat eine wiedererkennbare Stimme (oder sie hat viele Geschwister und musste früher dauernd schreien).<lb/><lb/>Und eins muss man auch erst mal hinbekommen: viele Drogen nehmen und ein 3 Battlerunden fehlerfrei performen!<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr1bumz">Kein Spaß: Die Newcomerbattle in letzter Zeit sind einfach durch die Bank weg super stark. Das Niveau ist gestiegen, plus ich hab das Gefühl dass die aktuellen Newcomer einfach wieder richtig, richtig Hunger haben und voll bei der Sache sind.<date>2023-07-07</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr1cbaf">weiss nicht genau, ich mein es gäb schon zwei,- wenn nicht sogar drei Battles von Ihr? Hab das jetzt nicht recherchiert, war nur so ein Bauchgefühl...<lb/>Klang jetzt alles auch ein bisschen vernichtender, als es gemeint war. Ich mag Ihre Attitude sehr, performance war auch stark, aber die trägt dieses Drogenimage ein bisschen ZU sehr vor sich her. Das wär so als würde Deelah in jeder Zeile erwähnen, dass er mal gesessen hat. Weiß eh jeder, es dauernd zu erwähnen machts nicht realer...<date>2023-07-07</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr1cwcf">Zumindest auf DUDL gibts nur das. Was nix heißen muss, vielleicht wurde eins runtergenommen.<lb/><lb/>Ich denke, wäre sie die erste, die mit dem Image in den Ring steigt, wärs auch nochmal was anderes. Aber das gabs halt alles schon. Ich geh aber davon aus, dass sich das alles noch einrenkt. Vielleicht wenn sie anfängt, ihre eigenen Texte zu schreiben... ;-)<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr1d1b5">Mir gefällt die Vorstellung, dass das ausschließlich mit Mars' Battlecoaching zu tun hat.<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr1gwsf">Vielleicht stimmt das sogar, selbst für die die NICHT von Ihm gecoacht werden: Die Vorstellung, das es da einen Mars B gibt, der bekanntermaßen die Newcomerszene besonders beäugt, ist evtl. ein besonderer Anreiz beim Debut nicht reinzuscheissen und als so dope wie möglich in Erinnerung behalten zu werden.<lb/><lb/>Oder anders: Früher konntest du dir relativ sicher sein dass deine ersten Gehversuche ziemlich schnell in Vergessenheit geraten und höchstens nochmal von deinem Gegner im Battle, als Angle, rausgekramt werden. Heute blicken viel mehr Augen auf die Newcomerszene und das vielleicht auch kritischer als je zuvor, weil das Niveau allgemein schon echt gestiegen ist (hab ich selber erst vor kurzem realisiert, als ich dir das Battleboibasti/Gozpel Battle empfohlen habe, welches in Meiner Wahrnehmung DAMALS super krass war)<date>2023-07-07</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr1j28p">Das ist ein SEHR interessanter Punkt! Wie war das eigentlich "damals": wusste man, wer die Battles, insbesondere Newcomer-, scoutet? <lb/><lb/>(Dafür, dass wir *diesen einen Typen* möglichst schnell vergessen wollten, kommen mir hier die Wörter "beäugen" und "Auge" sehr auffällig vor...)<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr1mk1m">Ich finde, das ist jetzt keinen eigenen Post wert, aber es gibt ein neues OnBeat Battles bei FoB: Faivel gegen Finnastic und die Battlerapnerds lesen das hier ja eh. Leider die letzten Runden bisschen verkackt, aber es lohnt sich schon wegen des Beats der zweiten Runde, gibt auch die eine oder andere gute Zeile, so isses nicht.<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr1n8qg">Nein, das ist Zufall, wirklich ! Oder unterbewusst ?<lb/>Ich weiss gar nicht mehr so genau, wie es ,,damals'' war. Ich hab das Wort Battlescout glaube ich zum ersten Mal aus Wolffs Mund (gegen Brian) gehört, davor wusste ich nicht mal das es sowas gibt. Dachte die Leute kommen von selbst \^\^<date>2023-07-07</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr1nfp0">In Faivel bin ich mich grad mehr und mehr am verlieben. Ich mag seine Art zu schreiben und seine Defense - nein, eher seine gesamte Aura - sehr gerne. Cooler Typ.<date>2023-07-07</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr1nllo">Wärst du nur halb so cool wie du denkst, wärst du ungefähr halb so cool wie ich. Was ne geile Line \^\^<date>2023-07-07</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr1oq3g">Keine Sorge, hab ich mir schon gedacht, aber musste trotzdem lachen, als ichs gelesen hab.<lb/>Wer weiß, vielleicht sind die auch wirklich einfach so gekommen. Aber irgendwer muss sich ja die Paarungen ausgedacht haben. Hab das aber auch so in Erinnerung, dass man das als Außenstehender eher nicht mitbekommen hat.<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr1p4q5">Ich mochte auch die Zwillingsbruder-Line, die mir schon wieder entfallen ist. <lb/><lb/>Karanova kommentiert so gut wie jedes (Newcomer)-Battle, find ich auch wieder sehr sympathisch.<lb/><lb/>Finnastic war übrigens gegen Janaund ziemlich lustig, hat mich textlich an den frühen Kollegah erinert.<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr1p51e">Same! Ich hab sogar vor, mir mal seine BotB- und Rapanker-Battles anzugucken...<date>2023-07-07</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr1we9l">Ich feiere Jindos Art, aber geht klar an Liuz<date>2023-07-07</date><name>Sachmaa</name></item>
          <item xml:id="jr4cdbx">hab deswegen 2 Anläufe gebraucht das Battle zu gucken, weil ichs zu cringy fand, aber ganz bestimmt gibt es Leute, die das feiern (gibt ja auch Leute, die Yarambo feiern).<lb/>Btw. ist sie der erste Mensch, der nicht Taddl ist bzw. einen Taddl Pullover trägt, den ich jemals das Wort "Misset", oder wie auch immer man das schreibt, habe sagen hören.<lb/>Habe nach "dein Vater fickt dich lines" das erste Mal ausgemacht, dritte Runde klang für mich dann nochmal wie "mach die gleiche Runde nochmal".  Mag ihr eigener Humor sein, hat mich, v.a. mit ihrer ernsten Delievery überhaupt nicht abgeholt.<lb/>Habs mir am Ende, v.a. wegen dieses Postings, doch noch ganz angesehen und für Liuz hat es sich doch noch sehr gelohnt, da fand ich viele Lines stark, an die ich mich jetzt nicht mehr erinner (hehe).<lb/>Edit: Beim Interview krieg ich ganz üble Yarambo vs. Mikesh Interview Vibes... unangenehm. <lb/>"ich finde Diskriminierung behindert und dumm" auch einfach ne ganz großartige Aussage.<date>2023-07-08</date><name>gpunk91</name></item>
          <item xml:id="jr4e950">Schwierig die Gute. Attitude und Performance sind gut. Habs unter nem anderen Kommentar auch schon geschrieben: Ich mag so druffirapper eigentlich. Gerne asozial. Nur kommt das bei ihr halt viiiieeel zu gezwungen rüber, so: ,,Ey Leute, denkt dran, ich nehm übrigens Drogen und bin voll der Outlaw.'' Erinnert mich an 16 Jährige die denken Kiffen sei der übelste Flex.<lb/><lb/>Im Interview, als das Diskriminierungsthema aufgemacht wurde, war ich dann raus. Wie du schon sagst: Yarambo Vibes. Gar keinen Bock mir nochmal anzugucken wie sich da einer um Kopf und Kragen redet. <lb/><lb/>Ich glaub es war Deelah gegen Mars B (das Coronazelt Battle) da hat Deelah im Battle irgendwas von homophobie gelabert, wurde im Interview drauf angesprochen und sachte dann einfach mit entwaffnender Ehrlichkeit: ,,Ja, ich bin glaube ich ein bisschen homophob, muss ich dran arbeiten'' Damit war das Thema dann gegessen.<date>2023-07-08</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr4erxi">Ist übel wie manche Leute in den Interviews dastehen. Aber das ist halt auch sehr subjektiv von mir, in den Kommentaren feiern sie genug Leute ab. <lb/><lb/>Finde das mit dem Tabu ne spannende Sache, ich finde es halt weird seine größte Angriffsfläche zu einem Tabu zu machen, auch wenn ich verstehe, dass das unangenehm ist. <lb/><lb/>Das mit Deelah finde ich schon ne coole Art. Aber generell finde ich, dass Deelah eine angenehmere Art hat mit seinem Druffi Dasein/Image umzugehen.<date>2023-07-08</date><name>gpunk91</name></item>
          <item xml:id="jr4freo">Ja safe. Ich fand das damals so geil von Ihm. Also nicht dass er homophob ist, hoffe das ist klar \^\^, sondern wie ehrlich er mit seinen Schwächen umgeht und das ungeschönt anspricht, fand ich stark.<lb/><lb/>Der Junge ist aber auch ein Paradebeispiel dafür, wie man im Interview NICHT wie ein Dulli rüberkommt. Das letzte Interview, nach dem Match gegen Geuner, war auch richtig stark von Ihm. Ich glaub der hat einfach ne saustarke charakterliche Entwicklung durch.<lb/><lb/>Edit: Ja, hab auch aus Interesse die Kommentare durchstöbert. Verstehe diesen ,,endlich battelt mal wieder jemand wie es sich gehört'' Take überhaupt nicht, den hört man bei Yarambo ja auch immer. Wollen wir wirklich, dass sich BEIDE nur noch generics um die Ohren pfeffern? Hauptsache die rappen dabei geil und mit Attitude? Verstehe nicht wo das im Kopf der Leute hinführen soll.<lb/><lb/>Dann können wir auch wieder Rap am Mittwoch ,,Battlemania'' Freestyletuniere veranstalten, wo der gewinnt der die besseren Mutterlines gegoogelt hat...<lb/><lb/>Ich stehe da immer ein bisschen zwischen den Stühlen. Es muss bisschen was von Beidem sein. Ja, asozial gerne. Aber nicht so dass es cringt. Ja, Attitude und Performance sind wichtig, aber die Leute sollen schon auch was zu sagen haben. Und nein, das heißt nicht das ich ,,Poetry-Slam-Studenten-Rap'' favorisiere, das allein wär genau so öde (man denke an Requiem gegen Joseph).<lb/><lb/>Kiruma hat da z.B. ne ganz gute Balance gefunden (seine komischen Vergewaltigungslines mal ausgeklammert)<date>2023-07-08</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr4jusj">Hat mich sehr an Veysels Aussage bezüglich Mobbing erinnert<date>2023-07-08</date><name>nosleeptillbkn</name></item>
          <item xml:id="jr4mcvo">Ich liebe es, wenn Leute erst reden und dann denken: Wer mobbt ist schwul, alter !<date>2023-07-08</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr4mn7h">Glaube die Diskussion mit dem "endlich battlet mal wieder jemand wie es sich gehört" hatten wir schonmal, zumindest hab ich da vor kurzem noch drüber "gesprochen" Kann aber sein, dass das mit u/flitzmaster_piep war. <lb/><lb/>Finde ein gutes Gleichgewicht auch wichtig. Requiems Runde gegen Joseph war so für mich der Peak von "zu viel". Ich kann dem Poetry-Slam-Studenten-Rap eher was abgewinnen als inhaltsloser Prollkram, aber das kann ich mir nicht immer geben. <lb/><lb/>Kiruma ist da ein Paradebeispiel, ja. Bin da nen ziemlicher Fan von. Wobei ich den Ursprung von dem Rape kram nicht mehr ganz am Schirm habe. War die Grundlage das Battle gegen Morgana und seitdem wirft ihm das jeder vor oder gab es da noch mehr? <lb/><lb/>Btw. schaue ich das battle Kiruma vs. Bungee super gerne, weil Kiruma da recht stark ist und BunGee so wunderbar cringy an Selbstüberschätzung leidet.<date>2023-07-08</date><name>gpunk91</name></item>
          <item xml:id="jr4ox9t">Ja, das trifft es glaube ich. So oder so ähnlich hat Kiruma selbst das jedenfalls im Interview nach dem Battle gegen Karma erklärt. <lb/>Ich bin übrigens sehr gespannt auf das nächste Kiruma Battle. Hab letztens schon gesagt, dass der bei mir noch nicht so richtig gezündet hat. Weiß auch nicht genau woran es liegt, vielleicht daran dass seine Aura nen harten ,,ich bin der übelst verbissenen Oldschooler'' Vibe hat. Nehm nur ich das war? Denk ich mir jedes Mal...<date>2023-07-08</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr4zcjn">Für ein Proving Ground Battle sehr stabil, mal zur Kontroverse im vorab: Ich finde Grenzen sollten, sobald es um Politik geht, ignoriert werden. Ich glaube zwar nicht zwingend, daß Jindo wirklich Antisemitismus verbreiten wollte, die Line an sich war jedoch antisemitisch. Immerhin scheint sie halbwegs verstanden zu haben, daß die Line nicht gerade klug gewählt war, auch wenn sie sich immer noch zum Teil hinter ihrer Kunstfigur versteckt. Aber zu ihrem Statement von wegen sie hasse es über Politik zu reden, wer das Unrecht duldet ist mitschuldig.<lb/><lb/>Ich fande Liuz unabhängig von der Kontroverse in allen 3 Runden besser, was nicht heißen soll, daß Jindo schlecht war. MMn waren die Angles von Liuz aber deutlich besser gewählt, bei Jindo hatte ich das Gefühl, daß sie gedacht hat, daß Edgyness ausreicht um ein Battle zu gewinnen, ihre zweite Runde bspw. war teilweise einfach nur hart geschmacklos.<lb/>Liuz aber hat mich wirklich richtig überzeugt, krasse Leistung.<date>2023-07-08</date><name>Kitchen-Pollution-67</name></item>
          <item xml:id="jr53oy6">Ich gestehe: ich feier Yarambo in Maßen. Aber Yarambo hat ja üblicherweise immer irgendeinen Twist in seinen Lines/Angles, die das ganze ungewöhnlich machen und ein bisschen brechen. Ob man darüber lachen kann, ist natürlich subjektiv, aber er macht erkennbar Witze. Bei Jindo hatte ich oft das Gefühl, die will NUR krass sein - wie du sagst, die Delivery verstärkt das noch. <lb/><lb/>Vor ein paar Monaten hätte mich das vermutlich auch noch ziemlich abgeschreckt, inzwischen finde ich es einfach todeslangweilig.<lb/><lb/>Ganz schwer nachvollziehen kann ich, wieviele das Interview feiern.<date>2023-07-08</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr540np">Das mit Deelah war früher, wenn ich mich nicht sehr täusche. War noch ein Juse Ju Interview. Damit hat der echt mein Herz gewonnen. Das war auch so schön mit anzusehen, als er bei Tobi und Max im Stream war und die das von dir besagte Battle geguckt haben - er wirkte echt ein bisschen beschämt an den entsprechenden Stellen. Haben das leider gar nicht zum Thema gemacht. (Allerdings hat irgendwer entweder hier oder bei Youtube gemeint, der kennt den persönlich und der ist nach wie vor homophob und würde das auch so sagen, der TYp wollte damit aber seine Argumentation stärken, also wer weiß)<date>2023-07-08</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr546ag">Wichtige Zusatzinfo: laut Kommentaren (ich hab mir das Interview nicht nochmal angesehen) ging es bei dem Tabu darum, dass sie ein offenes Verfahren wegen Volksverhetzung am Hals hat und sich daher zu dem Thema gar nicht öffentlich äußern kann. Das finde ich zumindest nochmal ein bisschen was anderes.<date>2023-07-08</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr546nt">Das bringt es perfekt auf den Punkt und hat mich auch sehr enttäuscht. Ein bisschen weniger gezwungen edgy, dafür beim nächsten Mal stabile Angles und die hat Potential eine meiner neuen Lieblings MCs zu werden.<lb/>Zu der Kontroverse will ich mich nicht groß äußern, dazu hast du im ersten Absatz eigentlich auch schon viel richtiges gesagt. Das Einzige was ich mir dazu, sowohl damals - es wurde ja auch hier thematisiert - als auch heute denke: Es war halt so unfassbar offensichtlich nur für die Schockvalue geschrieben, da kannste mit nem Stock dranfühlen (Albumpromo) Macht die Line an sich natürlich nicht weniger eklig, sind nur meine paar Cents zu dem Thema.<date>2023-07-08</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr54tap"><date>2023-07-08</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr54uvn">Aber ist nicht zumindest seit Karma das "Problem", dass zumindest laut seinen Tracks seine Mutter vergewaltigt wurde und er mit seinen Lines darauf rumtrampelt? Vergewaltigungslines kann ich ohnehin nicht so gut anhören, aber mit dem Hintergrund... Puh. <lb/><lb/>Ich verstehe, warum den viele extrem abfeiern, ich find die Delivery auf Dauer bisschen anstrengend. "Verbissen" finde ich ihn auch und das finde ich immer mühsam. Aber mal abwarten, mit Kato konnte ich anfangs auch überhaupt gar nichts anfangen.<date>2023-07-08</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr5508f">Hamwa? Oha, ich erinnere mich nicht. :-(<lb/><lb/>Requiem hat aber auch komplett auf die Crowd geschissen, also auf Unterhaltung. Man kann ja auch studentisch und PoetrySlammierend rappen und dabei todesunterhaltsam sein. So wie wahrscheinlich in jedem Style.<date>2023-07-08</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr55bz0">Ja, das mit der eigenen Mutter kommt jetzt (keine Ahnung ob das vorher bekannt war) natürlich noch hinzu, aber dieses ganze Rape-Joke Päckchen trägt der gefühlt schon von Anfang an mit sich rum.<lb/><lb/>Gpunk hat angekündigt dass nächste Kirumabattle hier auseinandernehmen zu wollen, von daher bin ich positiv gestimmt, dass das krass wird. Vielleicht holt Kiruma mich diesmal ab...<date>2023-07-08</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr55oje">DAS immerhin hab ich mir gemerkt. :-) Ist auf jeden Fall mein Lieblingskirumabattle bisher und ich könnte mir gut vorstellen, dass es dir gefallen wird!<date>2023-07-08</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr56bqo">Hoppla, danke fürs Raussuchen! Das hatte ich nicht mehr aufm Schirm, dass er das da auch sagt. Vielleicht guck ich später nochmal nach dem Interview, das ich meinte, ich muss jetzt leider erstmal Kartoffelsalat machen...<date>2023-07-08</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr5765p">Falls jemanden interessiert, was Joseph Steinschleuder dazu zu sagen hat, zitiere ich hier mal seine Instastory:<lb/><lb/>"Schau mir das Battle gleich nochmal an, live hat es sich auf jeden Fall wie ein brutaler Bodybag durch Liuz angefühlt.<lb/><lb/>Und zum Chat Absprachen brechen: ich finde das jetzt nicht moralisch gut, aber es ist auf jeden Fall nicht 'gegen die Battlerap Regeln'. Physische Gewalt und den Gegner unterbrechen ist gegen die Battlerap Regeln. Alles andere zb auch Absprachen brechen ist legit und man kann es machen, man muss dann halt mit den Konsequenzen leben und es mit seinem Gewissen vereinbaren. Ich hab auch schon chat Absprachen gebrochen (vielleicht erinnert sich jemand wo). Wie Jamie glaub ich einmal gesagt hat: wenn man in England versuchen würde, vor einem Battle tabus auszumachen, würde der Gegner lachen und es erst recht benutzen. Dh es ist imo eine Frage von persönlicher Moral und nicht von Battlerap Regeln. Jetzt schaue ich mir überhaupt das Battle im Video an..."<lb/><lb/>​<lb/><lb/>Hat zwar nix mehr mit der Sache zu tun, aber nächste Story dann:<lb/><lb/>"Ihr könnt euch nicht vorstellen was ich für unmenschliche Battles machen würde wenn ich mit dem Alter nicht so soft und anfällig für schlechtes Gewissen geworden wäre. :("<lb/><lb/>(Ich hab kürzlich nochmal das Battle gegen Nainti gesehen und weiß was du meinst bre)<date>2023-07-08</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr5v586">Ich werd bekloppt, ich glaub ich hab das Interview geträumt. Ich hab noch haargenau vor Augen, wie es aussah (nur nicht mehr, wer sein Gegner war...), aber mir scheint, es gibt dieses Interview einfach nicht.<date>2023-07-08</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr5wuu9">Nice, endlich hab ICH mal richtig geraten \^\^ Bisher beim raussuchen von Referenzen immer reingeschissen<date>2023-07-08</date><name>muelletob</name></item>
          <item xml:id="jr5y366">Ich gönne. :-)<date>2023-07-08</date><name>flitzmaster_piep</name></item>
          <item xml:id="jr6nm9j">Jindo ist müll. Erinnert mit an Rapper aus  diesen Video Battle Turnieren die gerne mal das n-wort gedroppt haben.<date>2023-07-08</date><name>DondeEstaMiPasta</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
