<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/fler_telefonat_mit_einem_feind</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/fler_telefonat_mit_einem_feind</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/15mymkk/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-08-10</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jvj7lxh">Instant classic<date>2023-08-10</date><name>fastcooljosh</name></item>
          <item xml:id="jvjs1wq">Peinlich und Fremdscham-Auslösend. Alle beide<date>2023-08-10</date><name>Kabelbinderexperte</name></item>
          <item xml:id="jvjvxzi">Alter wie peinlich. 40 jährige Hänger die Mutter übers Telefon beleidigen und ein Irfan der sich über eine angebliche Vergewaltigung lustig macht und darüber, dass Menschen im Heim aufwachsen. Richtig klasse Typ dieser Irfan - nicht. Außerdem wieso fickt ein ex al qaida Sympathisant mit Fler?!<date>2023-08-10</date><name>leftrightleft100</name></item>
          <item xml:id="jvjx66g">Es wird irgendwann einmal schief gehen.<lb/><lb/>Fler ist psychisch krank. Selbst wenn man von ihm beleidigt werden würde, so wäre es das beste ihn einfach zu ignorieren oder nicht darauf einzugehen.<lb/><lb/>Fler kann sein Temperament nicht ablegen. Ihn vor laufender Kamera anzurufen und bekannte Reaktion hervorzurufen bringt keinen Mehrwert. <lb/><lb/>Irgendwann wird der Druck mal so groß sein, dass er sich wirklich jemanden „schnappt“. <lb/>Wenn beim „Flizzmaster“ der Draht aus der Mütze springt, dann wird man definitiv nicht unbeschadet als „Gewinner“ aus der Sache raus gehen.<lb/>Was hat man dann gekonnt oder bewiesen?<date>2023-08-10</date><name>Suffer90</name></item>
          <item xml:id="jvjzwuh">Fler muss einfach mal die fresse dumm und dämlich krumm geschlagen werden wie bei sixnine und am besten noch auf nem öffentlichen Platz damit er sein Maul nicht so weit aufreißt. <lb/><lb/>Fler hat einfach realisiert dass die Justiz oben in Berlin nichts rafft und er denkt er könnte und machen was will bzw sprechen und beleidigen wie er will. <lb/><lb/>Dicka geh Hamburg oder so Versuch 1x so zu sprechen du kommst mit vier Rippen weniger nachhause<date>2023-08-10</date><name>YEEZYHERO</name></item>
          <item xml:id="jvk1uh1">Video wurde entfernt :( Hat wer einen Link?<date>2023-08-10</date><name>PrettyFlakko</name></item>
          <item xml:id="jvk26sf">Tja traut sich halt keiner. Alles Internet Rambos aber sonst nix. Am Telefon krass tun aber sonst nicht. Ist auch vielleicht besser so. Niemand braucht Gewalt erfahren. Auch ein Fler nicht.<date>2023-08-10</date><name>leftrightleft100</name></item>
          <item xml:id="jvk30yh">Video wurde gelöscht, gibt nur noch diese gepiepte Aufnahme<date>2023-08-10</date><name>IreneBaraka</name></item>
          <item xml:id="jvk30yk">Offline :(<date>2023-08-10</date><name>CTN_23</name></item>
          <item xml:id="jvk373c">Hab einen anderen Link als Kommentar gepostet, da sind aber die ganzen Beleidigungen gepiepst, das macht nur halb so viel Spaß<date>2023-08-10</date><name>IreneBaraka</name></item>
          <item xml:id="jvk4y3r">Da hatte wohl einer schlechte Laune wegen des neuen Animus Podcasts<date>2023-08-10</date><name>Discountjockey</name></item>
          <item xml:id="jvk5mba">Irfan Peci, geboren 1989 in Serbien, aufgewachsen in der Oberpfalz, wird 2007 zum Deutschland-Chef der »Globalen Islamischen Medienfront« (GIMF), eines der weltweit wichtigsten Propaganda-Netzwerke für al-Qaida. Vom BKA enttarnt, wird er inhaftiert und als V-Mann für den Verfassungsschutz angeworben.<date>2023-08-10</date><name>Samuelhi202</name></item>
          <item xml:id="jvkesy7">nee, denke eher sein kaffeeautomat hat ihm wieder anstrengende projekte gegeben. jetzt lässt er den frust raus<date>2023-08-10</date><name>lorro510</name></item>
          <item xml:id="jvkh8ct">Und warum will er sich jetzt mit Fler prügeln xD? Ist das nicht haram so zu reden<date>2023-08-10</date><name>IreneBaraka</name></item>
          <item xml:id="jvkocve">Was für dumme Höhlenmenschen<date>2023-08-10</date><name>peprest</name></item>
          <item xml:id="jvkopvz">Und flers idee ihn zu beleidigen ist v-mann?<lb/><lb/><lb/>Ist fler jetzt pro al qaida?<date>2023-08-10</date><name>Kalkilkfed</name></item>
          <item xml:id="jvkrkfk">Wenn zwei Hohlbirnen sich streiten kommt sowas bei raus<date>2023-08-10</date><name>Heroingesicht</name></item>
          <item xml:id="jvnedgq">da haben sich aber zwei gefunden<date>2023-08-10</date><name>thecali</name></item>
          <item xml:id="jvnijvy"><lb/>[URL]<lb/>ohne pieps<date>2023-08-10</date><name>weisswurstseeadler</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
