<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/was_ist_marvins_mission</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/was_ist_marvins_mission</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/15xywhy/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-08-22</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="jx8ubdw">genau das ist seine mission<date>2023-08-22</date><name>Dopeez</name></item>
          <item xml:id="jx8ujpj">Ich weiß noch als sein Song Release wurde und nicht in Playlisten wie Modus Mio gepackt wurde, hat er die Schuld an „die da oben“ gegeben die ihn „canceln“ wollen und nicht aus dem Grund dass man einfach keine Funtracks in echte Playlisten packt.<date>2023-08-22</date><name>el_presidente_666</name></item>
          <item xml:id="jx8vw71">Marvin ist ein weiterer Clown im D-Rap-Zirkus. Aus dem Florida Deutschlands ins echte Texas. Meine badelatschen auf deinen Kopf. Wer Trump gut findet ist einfach 1 bisschen dumm und 1 Bisschen geisteskrank<date>2023-08-22</date><name>Fothermucker44</name></item>
          <item xml:id="jx8wzm6">ich mein er lebt in dem land und wird auch nicht so reich sein dass es ihm egal sein kann wer es regiert<lb/>hab so das gefühl trump wird in der eu viel aus prinzip gehatet (corona und dieser kapitol raid hat er aber richtig reingeschissen)<date>2023-08-22</date><name>Hugh_Cog</name></item>
          <item xml:id="jx8xj6q">Alle glotzen redpill/rep kram auf yt und übersetzen ins deutsche genau wie die afd es mit desantis und co macht.<lb/>Deutschrap ewige Kopie weil das Hirn für eigene Gedanken fehlt.<lb/>„I owe you a brain“ meme einfügen bitte.<date>2023-08-22</date><name>neverrelate</name></item>
          <item xml:id="jx8xuq0">Er macht das was sehr viele creator machen….es gibt nun mal ein breites rechtes Publikum das bespielt werden möchte…und der einfachste Weg schnell zu wachsen ist sich genau diesem Publikum anzubiedern….<lb/>denke es fällt ihm auch nicht sonderlich schwer…als er diesen Polizei tweet abgesetzt hat , meinte er er have ja in den Staaten cops kennen gelernt und würde total mit denen mitfühlen weil die ja alle um ihr Leben fürchten müssten…und diese wokies sind ja sowieso der teufel….jetzt wo Scurrows und Kuchen das ganze salonfähig machen versucht er den Film natürlich wieder mit zu fahren….<date>2023-08-22</date><name>seth_roggen</name></item>
          <item xml:id="jx8y0z0">Er lebt zwar in den Staaten hat aber mehr angst um cops die vermeintlich um ihr Leben fürchten müssten als PoCs die da seit Jahrzehnten strukturell repressionen und Gewalt ausgesetzt werden…selbst der Großteil der amis sieht ein Problem in der US Pol….<date>2023-08-22</date><name>seth_roggen</name></item>
          <item xml:id="jx8zsva">Naja er lebt da drüben und ist eigentlich ziemlich offen damit pro Trump und Republikaner zu sein. Er trug früher auch regelmäßig eine MAGA Cap. In Deutschland wäre er damit wahrscheinlich ungefähr bei der AFD (rechter Flügel) einzuordnen.<lb/>Ich glaube nicht, dass er eine Mission hat, sondern einfach, dass er nicht besonders gebildet ist. Ich möchte mich damit gar nicht über ihn lustig machen, aber wer diese Politik unterstützt ist nicht informiert darüber, was Trump und Republikaner so machen, prfoitiert direkt davon (weil man reich ist), oder hasst einfach Frauen, Schwule, Arme und Ausländer. Da ich ihn nie als Sexist, Homophoben o.Ä wahrgenommen habe und ich auch nicht denke, dass er besonders reich ist wird es wohl so sein, dass er schlichtweg nicht informiert, oder gebildet ist. Dürfte wohl kaum eine Überraschung sein, dass man nicht nur weil man in der Öffentlichkeit steht irgendwas im Kopf haben muss.<date>2023-08-22</date><name>Brunnenmolch</name></item>
          <item xml:id="jx9078l">Warte mal was machen scurrows und Kuchen gerade salonfähig?<date>2023-08-22</date><name>DanielEvoX</name></item>
          <item xml:id="jx90agu">Hört sich an wie ein normaler Stream von Marvin. Guck dir mal sein Twitter an zB<lb/>Der Typ ist auch auf diesen offensichtlichen Troll mit Blackfacing bei 7vsWild reingefallen nur um dann ein 10min video gegen die "linksextreme woke bubble" zu machen. Oder er behauptet auf Twitter, dass die "linke woke bubble" den meisten Hass im internet verbreitet.<date>2023-08-22</date><name>TheSteveGarden</name></item>
          <item xml:id="jx90mg6">Kuchen war eigentlich schon imer ein Spinner, der ziemlich uninformiert ist, seine eigenen Quellen nicht versteht und schlecht "recherchiert". Trotzdem fühlt er sich aufgrund seiner "Hochbegabung" (die er nur selbst bei sich feststellt, ich bin mit ihm zur Schule gegeangen) dazu berufen anderen Leuten ständig die Welt zu erklären, sie als dumm zu bezeichnen und ihnen zu sagen was richtig ist. Am besten bei Leuten, die sich sehr viel mehr mit den Themen auseinandersetzen zu denen er sich äußert. Seine antifeministischen Videos sind das erste was mir da einfällt, seitdem versuche ich zu vergessen, dass er existiert, was mir bis gerade eben auch gut gelungen ist.<date>2023-08-22</date><name>Brunnenmolch</name></item>
          <item xml:id="jx91l7d">Seit er nur noch reactions macht und sich immer weniger mit Deutschrap beschäftigt schaue ich ihn kaum noch an. Seine politische Meinung geht mir deshalb auch am Arsch vorbei<date>2023-08-22</date><name>Kabelbinderexperte</name></item>
          <item xml:id="jx9234k">Trump ist Fascho und wird dementsprechend noch zu wenig gehatet<date>2023-08-22</date><name>marigip</name></item>
          <item xml:id="jx92l1z">Einfach hängen geblieben. Tate, Hamza und sonstige Hundesöhne auf ebay kleinanzeigen bestellt.<date>2023-08-22</date><name>yungperky</name></item>
          <item xml:id="jx934qk">Er lebt da drüben. Er sollte um einiges besser darüber informiert sein was Trump und die Reps machen als der deutsche Redditor.<lb/>Und als jemand mit deutschem Abitur und Masterabschluss ist er weit gebildeter als der durchschnittliche Amerikaner. Deren Highschoolabschlussprüfung ist ein Multiple-Choice Test.<lb/>Der ist Republikaner und pro-Trump weil er weiß und versteht was da passiert.<date>2023-08-22</date><name>Delicious_Invite_615</name></item>
          <item xml:id="jx93j0i">Ich find diese Sichtweise ehrlich gesagt bisschen gefährlich. Afd Wähler und sonstige faschos o. Chauvinisten werden mMn viel zu sehr unterschätzt. "Die sind blöd" "gegen ihre eigenen Interessen" etc. Da is ne Gruppe aus der "mehrheitsgesellschaft" die sich in einzelnen Aspekten ihrer Art zu leben bedroht fühlt. Genauer gesagt geht's ums nach unten treten gegen diejenigen die die klaren Verhältnisse (und nicht mal als ganzes!) in Frage stellen. Wer anders ist der ist Teil irgendeiner "woken" Agenda und will die eigenen Kinder infiltrieren. Klare faschos Rhetorik, und die allermeisten wählen, im deutschen Fall, die AfD weil sie das eben so sehen. Und das geht queer durch die bank durch alle Gesellschaftschichten.<date>2023-08-22</date><name>yungperky</name></item>
          <item xml:id="jx93p1n">Rein aus Interesse: Was war der sozial so für für n Typ in der Schulzeit/ auf dem Hof?<date>2023-08-22</date><name>yungperky</name></item>
          <item xml:id="jx93ybq">'fehlt'  <lb/>Nene, wir haben die strukturell und mehrfach kataklysmisch vertrieben respektive ermordet. Schland #1!<date>2023-08-22</date><name>Equivalent-Total1801</name></item>
          <item xml:id="jx94pgq">Ja, hab das Gefühl dass das jetzt einfach ein trend ist dieses Zeug zu verbreiten und zu glauben. Gibt ja fast keine typen die nicht das ein oder andere davon glauben oder supporten oder eben direkt die ganze Ideologie. Ist einfach cool gegen was zu sein (anscheinend)<date>2023-08-22</date><name>Polamidone</name></item>
          <item xml:id="jx94wv3">Marvin Schmarrifornia teilt auch auf Twitter Leute die folgende Meinung vertreten: Die Kirche hat keine vergewaltigungs/pedoprobleme sondern ein Schwulenproblem<lb/>🤡🤡🤡<date>2023-08-22</date><name>RashoRash</name></item>
          <item xml:id="jx94yj3">Das erste Wort, das mir da einfällt ist komisch. Die meisten Leute mochten ihn nicht wirklich und er war ziemlich anstrengend. Mehrere Freunde von mir haben mit ihm Fußball (im Verein) gespielt und waren immer ziemlich genervt wenn er dabei war.<date>2023-08-22</date><name>Brunnenmolch</name></item>
          <item xml:id="jx955ig">Was passiert denn da und was machen die Republikaner politisch richtig?<lb/>Ich halte ihn nicht für dumm, aber Klugheit und Informiertheit sind zwei verschiedene Sachen.<date>2023-08-22</date><name>Brunnenmolch</name></item>
          <item xml:id="jx95iw4">Ich glaube die wenigsten Wähler lesen das Programm der AFD, täten sie das und verstünden sie es, würden sie die Partei nicht wählen. Die AFD will nämlich vor allem eins - von unten nach oben umverteilen und Reiche noch besser stellen. Der Rest ist eher Beiwerk und Bauernfängerei. Ich kann mir schon vorstellen, dass viele die wählen, weil sie rechte Ansichten haben -  der Punkt ist aber, dass diese Ansichten nicht der Realität und der Statistik standhalten, sie beruhen also auf mangelnder Informiertheit. Bestimmt gibt es da auch Leute, die Menschen mit dunkler Haut einfach kacke finden, aber ich denke viele hätten andere Ansichten, wenn sie sich mehr mit den Dingen beschäftigen würden und informierter wären.<date>2023-08-22</date><name>Brunnenmolch</name></item>
          <item xml:id="jx96kza">Alleine bei den Kommentaren hier merkt man wie verloren die meisten  auf diesen Sub sind. So bald jemand eine andere Meinung als die meisten hat ,ist man sofort wahnsinnig oder rechtsextrem. Safe über die Hälfte von euch hat sich  nichtmal nur ein bisschen mit dem Themen auseinander gesetzt sondern labert nur das nach was er oder sie von anderen gehört hat.<date>2023-08-22</date><name>112er</name></item>
          <item xml:id="jx998iw">Projezier sein eigenes Unwissen nicht uns uns.<lb/>Nationalsozialismus sowie die verheerende Politik sind keine gut gehüteten Geheimnisse, so wie für sie vermutest, sondern Allgemeinwissen.<date>2023-08-22</date><name>Flat_Sheepherder709</name></item>
          <item xml:id="jx99hyj">Würde mit dir gerne eine vernünftige Diskussion führen, nur habe ich durch deine Sätze drei epileptische Anfälle bekommen.<date>2023-08-22</date><name>112er</name></item>
          <item xml:id="jx99ylg">Wundert mich nicht -solltest es mal mit antikonvulsiva versuchen-<date>2023-08-22</date><name>Flat_Sheepherder709</name></item>
          <item xml:id="jx9a3uh">Immerhin hast du selbst gemerkt wie beschissen deine Antwort vorher war und hast sie nochmal bearbeitet.<date>2023-08-22</date><name>112er</name></item>
          <item xml:id="jx9b44u">Ja genau das, intellektueller Durchfall halt<date>2023-08-22</date><name>heat2you</name></item>
          <item xml:id="jx9b5nl">Wenn man sich seine thumbnails zu seinen antifeministischen Videos anschaut ist er irgendwie 2016 hängen geblieben.<date>2023-08-22</date><name>Rudirotiert1510</name></item>
          <item xml:id="jx9b9f1">Wie kannst du dich mit dem Thema befassen und nicht der Meinung sein, dass Trump sehr faschistische Züge hat? Will politische Gegner ins Gefängnis bringen und stützt sich dabei auf Verschwörungen. Kultiviert eine Bewegung von militanten Nationalisten. Sieht sich selbst über dem Gesetz (siehe Mitnahme von klassifizierten Dokumenten). Sieht Niederlage in Wahlen nicht ein und behauptet Manipulation der Wahlen etc.<lb/>Hinzu kommen Rhethorik und Gesetze, die teils widersprüchlich sind (drain the swamp -&gt; füllte Kabinett mit swamp) teils zu Gewalt auffordern (6. Januar) teils Rassismus fördern (muslim ban).<date>2023-08-22</date><name>1PaperPlane</name></item>
          <item xml:id="jx9c0o0">Astreiner hs<date>2023-08-22</date><name>Fothermucker44</name></item>
          <item xml:id="jx9djtl">Immer witzig wenn Leute einem vorwerfen, das man sich selbst nicht informiert hat aka mein sei ein "Schlafschaf".<lb/>Der Typ verbreitet nachweislich Falschaussagen ("die linke woke bubble verbreitet den meisten Hass im Internet")<date>2023-08-22</date><name>TheSteveGarden</name></item>
          <item xml:id="jx9dmbc">Trump ist faschistisch weil er "politische Gegner ins Gefängnis bringen will"?Wer steht denn gerade vor Gericht, Trump oder seine politischen Gegner?<date>2023-08-22</date><name>Shacuras</name></item>
          <item xml:id="jx9ethv">Ich verfolge Marvin zwar überhaupt nicht, aber das klingt schon alles sehr befremdlich <lb/>Trotzdem wird wahrscheinlich fast niemand aus der Szene darüber reden …<date>2023-08-22</date><name>FarbeUndBeton</name></item>
          <item xml:id="jx9iayp">Ich kenne ihn ehrlich gesagt nicht, aber jetzt wundert es mich nicht, dass mein buddy der:<lb/>•der Andrew Tate vergöttert<lb/>•die Nutzung des Wortes Almann nicht mag<lb/>•Meint dass Ausländer und Flüchtlinge viel zu viel Unterstützung bekommen<lb/>•Alles was nicht hetero ist eklig findet<lb/>Grosser fan ist!<date>2023-08-22</date><name>AlPaCherno</name></item>
          <item xml:id="jx9ifmm">Marvin ist definitiv 1 Clown aber den letzten Satz kannste in die Tonne treten. Ich find Trump auch teilweise nicht verkehrt aber sicherlich nicht aus den Gründen die Marvin so nennt.<date>2023-08-22</date><name>syNc_1337</name></item>
          <item xml:id="jx9j8ks">Quelle?<date>2023-08-22</date><name>Franz_Poekler</name></item>
          <item xml:id="jx9jkh9">Und warum ist das dein "Buddy"?<date>2023-08-22</date><name>Nizooon</name></item>
          <item xml:id="jx9jz23">Aufmerksamkeitsgeile Grifterkartoffel, die den rechten Zeitgeist bedient, weil damit leicht Publikum und Geld abzugreifen ist. Deutschrap als Sprungbrett, weil die Fanbase eher nicht so schlau und überdurchschnittlich anfällig für rechte Märchen ist. Alle diese Streaming-Grifter von Andrew Tate bis B-Lash nutzen diese urbane Fanbase.<date>2023-08-22</date><name>WissenLexikon</name></item>
          <item xml:id="jx9k7qu">Abgesehen davon, dass er einer meiner besten freunde seit der 5. Klasse ist, haben wir wenn wir diese themen ausklammern immer noch ne menge spass zusammen. Ausserdem habe ich das gefühl, dass wenn ich da nicht gegensteuern würde, er noch mehr in diese komische Internet Bubble abrutscht. <lb/>Angefangen hat der ganze scheiss bei ihm mit dem Drachengame. Anscheinend beste Einstiegsdroge in die intolerante Incel Welt!<date>2023-08-22</date><name>AlPaCherno</name></item>
          <item xml:id="jx9lmwp">Sein Twitter. Er hat diesen anti-Trans Film von Matt Walsh geteilt und der ist dieser Meinung. Musste durchscrollen durch seine TL hab kein Twitter mehr.<date>2023-08-22</date><name>RashoRash</name></item>
          <item xml:id="jx9n2lj">Was fandest du denn am besten in seiner Amtszeit? Ich würde sagen die volksverhetzung die im Sturm aufs Capitol gegipfelt ist. Und du so?<date>2023-08-22</date><name>Fothermucker44</name></item>
          <item xml:id="jx9n5n2">Klingt eher nach nem typischen Witz von ihm<date>2023-08-22</date><name>cs_Baldow</name></item>
          <item xml:id="jx9nkpu">ist doch gut was er sagt<date>2023-08-22</date><name>Straight-Original-43</name></item>
          <item xml:id="jx9nyeh">schade dass es im echten leben kein /s gibt, dann würden leute wie du auch offensichtliche witze checken<date>2023-08-22</date><name>Erik-the-NOT-Cartman</name></item>
          <item xml:id="jx9oc3u">Lächerlicher Kommentar. Willst es hier so darstellen als wären nur ungebildete Leute konservativ. Ich bin kein Trump Fan aber die anti Woke Bewegung unterstütze ich auch. Ich bin nach deutschen Maßstäben gebildet. Dein Kommentar macht echt wütend. Informier dich ein wenig und denk dann einmal darüber nach was du hier gerade für einen bullshit verbrietest.<date>2023-08-22</date><name>ElBisonLoco</name></item>
          <item xml:id="jx9ofu8">Wo ist das eine falsch Aussage? Bitte schau mal von welcher Seite die meisten cancel movements stammen?<date>2023-08-22</date><name>ElBisonLoco</name></item>
          <item xml:id="jx9pmb7">die katholische Kirche* bitte...<date>2023-08-22</date><name>Camo508</name></item>
          <item xml:id="jx9pvei">Uninformiert =/= ungebildet, aber im Prinzip ja (und Profiteure).  <lb/>Du benennst hier als einzige policy der Republikaner, dass sie "anti woke" seien, da stimme ich dir zu - die Partei hat keine andere politische Plattform als gegen "woke" zu sein und alles was demokraten machen doof zu finden. Das ist quasi deren komplette politische Ideenkiste. <lb/>Wenn du dir anguckst mit was für desaströsen Konsequenzen die Reps Politik machen, von Abtreibungsrecht bis Zerstörung unser aller Lebensgrundlage, wie sie in quasi allem versagen und nur darin erfolgreich sind sich selbst zu bereichern und die dann trotzdem wählst, weil du "woke" sein blöd findest, dann bist du vielleicht wirklich dämlich. Realität und Statistik sprechen quasi gegen alles was Republikaner tun, oder denken; weshalb ich der Meinung bin, dass man das nur gut finden kann wenn man selbst von deren Stümperei bereichert wird, oder einfach nicht weiß was die so für "Politik" machen.<date>2023-08-22</date><name>Brunnenmolch</name></item>
          <item xml:id="jx9qs7j">Wer ist hamza?<date>2023-08-22</date><name>ThinkingPugnator</name></item>
          <item xml:id="jx9qwjy">Ja, wir erinnern uns alle daran wie lefties Bud Light für eine Dose gecancelt haben, die sie nicht mochten, oder wie sie Abtreibungen gecancelt haben, weil das ihre religiösen Gefühle verletzt hat. Oder als die lefties Bücher über Sexualkunde in Schulen verboten haben, Filme gecancelt haben, weil sich da zwei Frauen küssen. Als sie M&amp;Ms gecancelt haben, weil die eine figur weniger "sexy" gemacht haben und ganz wichtig wie sie die Teletubbies gecancelt haben, weil Tinky-Winky die Kinder schwul macht.<lb/>Wirklich verrückt diese Linken, können die bitte endlich lernen mit anderen Meinungen und Lebensentwürfen klar zu kommen???<date>2023-08-22</date><name>Brunnenmolch</name></item>
          <item xml:id="jx9s67w">Redpill youtuber<date>2023-08-22</date><name>FrenkieAwesome</name></item>
          <item xml:id="jx9sadt">Was zur Hölle. Als könnte jemand keine andere Meinung zu politischen Themen haben, vor allem, wenn er seit Jahren in Amerika lebt und womöglich eine andere Perspektive hat als jemand, der in Deutschland lebt. Dass dann aber direkt die krassen Theorien ausgepackt werden und mit großen Worten um sich geworfen wird. <lb/>Gerade auch das Posten und der Beitrag á la "Was meint ihr, darf er das?" bestätigt solche Meinungen doch - sowas findet vor allem in diesen überwoken Schwurblergruppen statt, die ungewollte Meinungen gerne durch Druck zensieren/canceln wollen. Auch, wenn wir hier auf Reddit sind, müsst ihr euch nicht wie die allerletzten Kellerkinder geben.<date>2023-08-22</date><name>ktkf</name></item>
          <item xml:id="jx9v846">Er hat das mehrmals in ernsten Kontexten gesagt. Bei einem seiner Streams ging es beispielsweise um die Auswirkungen von den großen Spotify Playlisten, die Vetternwirtschaft und das gezielte Pushen und nicht nicht-listen von bestimmten Rappern. Dann hat er in dem Zusammenhang sich selbst als Beispiel genannt, dass man ihn nicht in die Playlisten packt, weil man ihn und Asche (warum auch immer) canceln möchte. Das ist auf jeden Fall kein offensichtlicher Witz gewesen.<date>2023-08-22</date><name>MannerOne4846</name></item>
          <item xml:id="jx9ve4u">Na na na, nicht falsch darstellen. Zumindest bei Bud Light hat das Unternehmen auf die eigene Kundschaft geschissen, um mit einer Token-Figur die eigene Kundschaft ausweiten zu wollen. Daraufhin haben die Leute einfach nicht mehr gekauft - das ist halt der Markt. Genauso wie bei Gilette, die aus demselben Grund Männer verteufelt haben. Jeder Einbruch der Umsätze ist absolut verdient. Wie unfassbar dumm kann man sich bei solchen Marketingaktionen eigentlich anstellen. <lb/>Abtreibungen sind ein sensibles Thema, da haben Menschen nicht nur aus religiösen verschiedene Meinungen. <lb/>In letzter Zeit ging es auch nicht um "Bücher über Sexualkunde", gegen die protestiert wurde, sondern um explizite Darstellungen von Sexualpraktiken, die viel zu jungen Kindern zugänglich gemacht wurden und weit über Aufklärung hinausgingen. <lb/>Zu den restlichen Themen kann ich nichts sagen, bei den Filmen kann ich mir allerdings nicht vorstellen, dass das heutzutage immer noch so ist. Die Teletubbies laufen doch auch nicht mehr, oder? Aber was ist denn mit den Filmen oder Filmplakaten, die für den asiatischen Raum bearbeitet werden, da dort dunkelhäutige Personen nicht so gern gesehen sind? Soll kein Whataboutism sein, ist immerhin ein aktuelles Beispiel. <lb/>Es gibt nicht immer ein "Richtig" und "Falsch", wie es die Kommentare hier suggerieren.<date>2023-08-22</date><name>ktkf</name></item>
          <item xml:id="jx9vhb5">Ach! Ich hab deinen Post falsch gelesen :D<date>2023-08-22</date><name>Franz_Poekler</name></item>
          <item xml:id="jx9vhj1">Heul leiser, wacklurch<date>2023-08-22</date><name>HighnrichHaine</name></item>
          <item xml:id="jx9w2jf">Er ist Chiropraktiker haha<date>2023-08-22</date><name>HighnrichHaine</name></item>
          <item xml:id="jx9wfll">Krass das ich für meine freie Meinung - gedrückt bekomme. Sehr demokratisch.<lb/>Ich werde jetzt keine Diskussion anfangen<date>2023-08-22</date><name>syNc_1337</name></item>
          <item xml:id="jx9xcu0">Das hast du falsch verstanden. Ich halte von denen allen nichts.<lb/>Aber dass er nicht informiert oder nicht gebildet genug wäre um es zu verstehen… Nein, sorry aber der lebt täglich damit und ist gebildeter als der Durchschnitt dort wo er lebt. Er ist pro-Trump weil er pro-Trump sein will.<lb/>Ich kann diese Argumentation nicht leiden, dass Konservative oder Rechte nicht informiert genug oder nicht ausreichend gebildet sind. Die Informationen sind frei zugänglich und als jemand in D zu besser über US Politik informiert zu sein als jemand, der in den USA lebt ist auch ein ziemlicher Hot Take.<date>2023-08-22</date><name>Delicious_Invite_615</name></item>
          <item xml:id="jx9xewx">eye-test: geh mal in die Kommentarspalten einer beliebigen Social Media Plattform<lb/>Zahlen vom BKA: [URL]<date>2023-08-22</date><name>TheSteveGarden</name></item>
          <item xml:id="jx9xgnr">Der hat BWL studiert<date>2023-08-22</date><name>Delicious_Invite_615</name></item>
          <item xml:id="jx9xrjb">Massive Untertreibung. Die rechten Spackos haben Videos aufgenommen wo sie mit Kriegswaffen auf Dosen ballern, wegen einer harmlosen Kooperation.<date>2023-08-22</date><name>TheSteveGarden</name></item>
          <item xml:id="jx9y3n3">Na, immerhin haben sie die auch gekauft. Ist jetzt nicht so, als hätten sie die Abfüllstation gestürmt. Solange sie niemandem schaden, sollen sie ihren Unmut doch kundtun.<date>2023-08-22</date><name>ktkf</name></item>
          <item xml:id="jx9zg3z">Konservative haben zum Boykott von Bud Light aufgerufen, weil die eine transidente Person auf einer Dose hatten. Das ist nicht canceln weil...? Ich meine die haben reihenweise Videos aufgenommen, wie sie auf die Dosen schießen.<lb/>Weil Abtreibungen sensibel sind (für wen eigentlich lol?) sollte man sie verbieten? Und zwar so das viele Frauen Probleme haben an Medikamente zu kommen, weil diese einem Phoetus schaden können. Man muss bounties auf Abtreibende aussetzen, das wie Mord behandeln und über Bundestaatengrenzen hinweg verfolgen (was so eigentlich nicht zulässig ist) weil das "ein sensibles Thema" ist?<lb/>Es werden Bücher verboten, die prüfbar(!) nicht ansatzweise den rechtlichen Kriterien für "explizite" pornografische Inhalte genügen. Es werden auch Bücher über Geschichte oder Homosexualität aus Schulen entfernt, warum?  <lb/>Florida gibt einen Kanon von zugelassenen Büchern aus, die in Schulen gestattet sind. Das ist völlig unironisch exakt das Gleiche, was die NSDAP in Deutschland gemacht hat.<lb/>Filme werden dort regelmäßig von Konservativen gecancelt. Rezente Beispiele sind Lightyear, Arielle die Meerjungfrau und Barbie. In der Regel liegt das daran, dass irgendwelche Charaktere in den Filmen schwarz, schwul oder Frauen sind, oder (oh Graus) alle drei. Um das mitzukriegen reicht eigentlich ein Internetanschluss.<lb/>Die Teletubbies waren einfach das lächerlichste Beispiel der Zeitgeschichte, dass mir eingefallen ist.<lb/>Wo gibt es da jetzt nicht "richtig" und "falsch"? Wo sind die Graustufen die es hier, deiner Meinung nach, zu geben scheint? Ich verstehe diese "beide Seiten schlecht" takes langsam wirklich nicht mehr.<date>2023-08-22</date><name>Brunnenmolch</name></item>
          <item xml:id="jxa04qd">Ja guck, da will er jetzt keine Diskussion. Was ist dein Problem du Schneeflocke? Du darfst deine Meinung doch haben, aber ich darf die nicht gut finden. Gelten die demokratischen Grundlagen nur für dich? Jetzt erzähl doch mal, bin richtig gespannt! :)<date>2023-08-22</date><name>Fothermucker44</name></item>
          <item xml:id="jxa0qx4">Der Sub is halt mies links und spricht sich gegen alles aus was rechts von der CDU liegt.Mit verschiedenen Ansichten is hier nicht viel...<date>2023-08-22</date><name>Professional-Set-369</name></item>
          <item xml:id="jxa0wnf">Dann bist du vielleicht gebildet, aber trotzdem ein dummes Arschloch. „Anti-woke“  ist nur ein Euphemismus für menschenverachtende Einstellungen und Politik.<date>2023-08-22</date><name>WissenLexikon</name></item>
          <item xml:id="jxa1htf">Vergleich mal den Sturm aufs Capitol mit dem Sturm auf Gebäude,Menschen etc. von links<date>2023-08-22</date><name>Professional-Set-369</name></item>
          <item xml:id="jxa1hud">Merk ich schon 😂<date>2023-08-22</date><name>112er</name></item>
          <item xml:id="jxa2n3v">Was?<date>2023-08-22</date><name>Potatoe-VitaminC</name></item>
          <item xml:id="jxa2pot">Kp warum du runtergewählt wirst<date>2023-08-22</date><name>HighnrichHaine</name></item>
          <item xml:id="jxa2s5n">Lol<date>2023-08-22</date><name>HighnrichHaine</name></item>
          <item xml:id="jxa2wvs">Aber was sind sie denn dann anderes als nicht informiert, wenn ihre Meinungen belegbar falsch sind? Bösartig? Selbstsüchtig? Ich verstehe nicht ganz wie man republikanische Positionen aus etwas anderem als reinem Eigennutz auf Kosten anderer, oder Uninformiertheit vertreten kann.<lb/>Was ist das bitte auch für eine Logik nach der jemand der in den USA lebt direkt auch Experte für Politik ist? Du kennst bestimmt auch in Deutschland genug Deutsche die überhaupt keine Ahnung von unserer Politik haben, oder?<lb/>Es gab vor einiger Zeit (lass es 9-10 Jahre sein) Studien, die republikanische Positionen mit der wissenschaftlichen, belegbaren, Realität verglichen haben. Das Ergebnis war, dass mehr oder weniger alle Positionen die Republikaner vertreten unhaltbar und nicht rational sind. Nimm dir gerne die Zeit und gleiche deren aktuelle Politik mit aktuellen Studien ab und du wirst zum gleichen Ergebnis kommen.<date>2023-08-22</date><name>Brunnenmolch</name></item>
          <item xml:id="jxa4ep4">ah ok<date>2023-08-22</date><name>ThinkingPugnator</name></item>
          <item xml:id="jxa4siq">Sie sind auf 1-2 Themen fokussiert und interessieren sich nicht für den Rest. Ist es insbesondere als Immigrant schlau Republikaner zu sein? Nö, aber Tunnelblick regelt. Du tust gerade so als würden sich AFD-Wähler auch nur am Rande für deren Wirtschaftspolitik interessieren. Tun sie nicht - tut niemand, weil es darum nicht geht. Selbstsüchtig trifft es also sehr gut.<lb/>Klar kenne ich Leute die keine Ahnung von Politik haben. Wenn mir allerdings ein Australier erzählt, dass ich keine Ahnung hätte welche Auswirkungen die deutsche Politik hätte und er da ja den viel besseren Einblick, dann würde ich ihn auslachen. Die republikanische Politik hat für Marvin nichts negatives. Willst du wissen warum? Er ist ein weißer, heterosexueller cis-Mann ü30 mit Greencard und EU-Pass. Sämtliche negative betreffen ihn im Alltag nicht und wird’s ihm zu blöd dann ab nach Hause nach good old Germany.<lb/>Und ich verrate dir mal was: 90% der Menschen geht jede Lebensrealität abseits der eigenen komplett am Arsch vorbei. Da ist völlig egal, wenn die Reps Märchen erzählen, so lange sie das eigene Narrativ bedienen und nah genug an der eigenen Wahrnehmung sind. <lb/>Denn alles was außerhalb der eigenen Bubble passiert ist 90% der Menschen egal. Die, denen es das nicht ist gelten als linksgrün-versiffte wokebubble.<date>2023-08-22</date><name>Delicious_Invite_615</name></item>
          <item xml:id="jxa57n8">Nein, es gibt nur eine richtige Meinung, den von Monotonie lebt eine Demokratie, hat man ja so auch in der Schule gelernt, alle anderen sind nazis<date>2023-08-22</date><name>Cyser93</name></item>
          <item xml:id="jxa5ld2">Trump ist scheiße <lb/>Marvin ist inzwischen scheiße <lb/>Germanrap sobald es um Politik geht ....<date>2023-08-22</date><name>Stock-Feedback-7075</name></item>
          <item xml:id="jxa5pro">Lass, frag nicht. Da kann nur noch mehr Schwachsinn kommen.<date>2023-08-22</date><name>Fothermucker44</name></item>
          <item xml:id="jxa5yl5">Wir wollen keine (neo)nazis, Faschos oder andere hurensöhne hier. Geh freiwild hören aber bitte verpiss dich.<date>2023-08-22</date><name>Fothermucker44</name></item>
          <item xml:id="jxa6btf">Bisschen offtopic aber der Typ wohnt doch niemals in den USA... der streamt dauerhaft aus irgendeinem random Kellerzimmer und es gibt meines Wissens nach keinen handfesten Beleg, dass er da mal mehr als Urlaub gemacht hat (hab mich mit dieser irrelevanten Person aber auch maximal 5 Minuten beschäftigt - 2 davon waren das Lesen dieses Threads). Der behauptet das doch nur, damit er kein Impressum braucht und hier mit Steuern was drehen kann oder so.<date>2023-08-22</date><name>onavacay</name></item>
          <item xml:id="jxa6tex">Boah wie krass, dich wählt wer runter, deine Meinungsfreiheit ist basically in Gefahr :-)<date>2023-08-22</date><name>Wegwerfidiot</name></item>
          <item xml:id="jxa9dhd">Dann vertrete ich jetzt die Meinung keine Politik-Diskussion in einem Deutschrap-Subreddit starten zu wollen.<lb/>Obs jemandem gefällt oder nicht, ich darf gut finden wen ich möchte und deine Aussage, das man dumm und geisteskrank ist weil man etwas von Trump hält ist nichts als Fingerzeigen und sagen „guck mal, der mag Trump! Was ein Idiot“<lb/>Das ist doch der größte Quatsch, das muss dir doch klar sein.<date>2023-08-22</date><name>syNc_1337</name></item>
          <item xml:id="jxa9hkd">:-)<date>2023-08-22</date><name>syNc_1337</name></item>
          <item xml:id="jxabf8q">Das ist deine Meinung, mir muss gar nix klar sein. Aber wer einen rassistischen, frauenfeindlichen Con-Artist feiert der ist halt dumm und/oder geisteskrank. Meiner Meinung nach. 🤭<date>2023-08-22</date><name>Fothermucker44</name></item>
          <item xml:id="jxac050">Ist das eigentlich eine Neuerscheinung? Wo kommen die alle auf einmal her??<date>2023-08-22</date><name>Yannick-pdf</name></item>
          <item xml:id="jxamivb">Was ist das wieder für n ekelhafter Umgangston hier?!<date>2023-08-22</date><name>marc-sein</name></item>
          <item xml:id="jxaoagc">oh man heutzutage darf man gar nicht mehr ein arschloch sein, ohne dafür gefrontet zu werden 😭<date>2023-08-22</date><name>codeinkonsument</name></item>
          <item xml:id="jxape2r">Leankonsumenten gehören grundsätzlich an die Wand. Oder Fenta reingemischt.<date>2023-08-22</date><name>dusohneinerhure</name></item>
          <item xml:id="jxaqagq">yooo wer hat dich verletzt??? 🤣🤣🤣🤣<date>2023-08-22</date><name>codeinkonsument</name></item>
          <item xml:id="jxaqzl2">Jap, und du glaubst das es 100 Geschlechter gibt und das die Biologie grundlegend falsch liegt. Clownsnase permanent aufgesetzt anscheinend.<date>2023-08-22</date><name>ElBisonLoco</name></item>
          <item xml:id="jxay8zi"> Clownsnasen zu dem Thema verteilen, ohne Plan von Unterscheidung zwischen sozialer Geschlechtsidentität und biologischem Geschlecht zu haben.![img](emote|t5_2v7pv|9690)  <lb/> Permanenter Sauerstoffmangel im Clownskostüm du Aushilfskonservativer?<date>2023-08-22</date><name>plaNton7</name></item>
          <item xml:id="jxbabo2">Alter seid ihr alle krass<date>2023-08-22</date><name>Less_Yesterday_8883</name></item>
          <item xml:id="jxbj6tk">Es war ein Witz. Und du Schwanz hast ihn nicht gecheckt.<date>2023-08-22</date><name>Appropriate_Land4811</name></item>
          <item xml:id="jxbu3ko">Dieser 2. Kommentar hat es akkurater erklärt. Doch so hat er es gesagt.<lb/>Allein schon wegen der ersten Zeile wird das halt nicht in Playlists gepackt. Ist ja das gute Recht von Spotify und co, dann ist aber auch das gute Recht von Marvin das zu kritisieren.<date>2023-08-22</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxbuh8f">Mit linke woke bubble sind DerRadikaleDemokrat, Shurjoka und Leute in deren Umfeld gemeint. Die machen eine dumme Aussage nach der anderen, bezichtigen Leute von Straftaten die nie passiert sind, etc.<lb/>Ja, mir geht das von Marv auch manchmal auf'n Sack, vor allem wenn er das 10. Mal wie ein boomer über Gendern ablästert. Pauschal ihn zu verteufeln macht aber kein Sinn.<date>2023-08-22</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxbuw0a">Er wohnt in Washington DC, aber okay.<lb/>Ich bin auch komplett gegen Trump, habe aber auch nur das negative mitbekommen was er gemacht hat, weil das das einzige war, was bei uns in den Medien war.  <lb/>Marvin hat da schon ein Punkt wenn er sagt, dass er es wahrscheinlich ein bissssschen besser beurteilen kann wie die Präsidenten sind, als wir in Deutschland.<lb/>PS: manchmal hat er sowas gesagt wie "ja als Trump Präsident war, war der Sprit billig" was vollkommener Quatsch ist. Das kritisiere ich definitiv.<date>2023-08-22</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxbva07">Ca 1,5 von 4 Punkten treffen auf Marv zu. Manche Takes bestehen aus "USA sollte erstmal Zuhause Probleme lösen, dann Ukraine helfen". Tate war lange kein Thema mehr, keine Ahnung was er zu ihm denkt.<lb/>2 und 4 treffen 0 zu Marvin zu.<date>2023-08-22</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxbvjsx">Er sagt dass er hauptsächlich PoC bzw Latino-Frauen mag, so schwarz/weiß ist das denke ich nicht. Aber hey, wir können nicht in seinem Kopf schauen. Ich zumindest nicht.<date>2023-08-22</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxbw2hx">Find's auch sehr schade, dass er keine eigenen Videos mehr auf dem Hauptkanal macht (bald kommen wieder welche wenn er in Deutschland ist, aber richtige Album Bewertungen etc gibt's halt nicht mehr).<lb/>HipHop ist aber deutlich vorhanden, siehe zB die Release-Streams und die Playlist dazu. Finde dass die Community schon oft mehr oder weniger meinen Geschmack trifft und ich dadurch neue Künstler kennenlerne.<date>2023-08-22</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxbwcsy">Also sagt Marvin NS-Dinge? Wo geht es den USA verheerend? Bundestaat-spezifisch sicherlich, aber auf federal Level?<date>2023-08-22</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxbwjkf">Weil man fascho ist, weil die Alternative zu Trump ein alter Mann ist der manchmal keine Sätze bilden kann in Interviews. Ahja.<lb/>Eine Kollegin ist aus den USA und sie sagt, dass man entweder Pest oder Cholera wählen kann.<date>2023-08-22</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxbwkat">Lol heul leiser Schneeflöckchen<date>2023-08-22</date><name>EricAndreOfAstoria</name></item>
          <item xml:id="jxbwowt">Der Text von OP ist sehr drastisch und negativ formuliert. Nicht alles für bare Münze nehmen.<date>2023-08-22</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxc3atw">Bleib mal aufm Boden meiner 😂<date>2023-08-22</date><name>marc-sein</name></item>
          <item xml:id="jxc5wfj">Lol, wenn die Menschen, die in den USA leben, beurteilen könnten, ob trump gute Politik machen kann, ob der integer ist etc, dann hätte den niemals auch nur einer gewählt. Denn selbst, wenn du ultrakonservativ willst, gibt es das weniger debil, unfähig und korrupt.<date>2023-08-22</date><name>EidolonBeats45</name></item>
          <item xml:id="jxc6di0">Wenn einer "s*** h***" sagt, oder etwas ähnlich widerwärtiges, soll der in etwa einfach so toleriert werden? Und darüber, was die rechten verbieten wollen, brauchen wir nicht erst zu reden. For finden für wortwörtlich ALLES Gründe, es zu verbieten.<date>2023-08-22</date><name>EidolonBeats45</name></item>
          <item xml:id="jxc6kno">Pauschal ist nach der Menge des reaktionären Mists den er verzapft nichts mehr<date>2023-08-22</date><name>Magnet_Pull</name></item>
          <item xml:id="jxc6uvq">Lol, trump, der nur scheiße baut, eine Pornodarstellerin fickt und fab Schweigegeld zahlt (glaze konservative Integrität?) Und Wahlbetrug begehen wollte, und dauernd lügt, ist eine Alternative dazu? <lb/>Das glaubt auch nur jemand, der keine Wahl hat, die mehr als Pest und Cholera erlaubt.<date>2023-08-22</date><name>EidolonBeats45</name></item>
          <item xml:id="jxc8kon">Naja, entweder glaubt er den reaktionären Quatsch den er verzapft und möchte das verbreiten. Oder er springt auf den redpill/alt-right Zug für Views auf. So oder so ist halt ein kleiner rechter kek<date>2023-08-22</date><name>Magnet_Pull</name></item>
          <item xml:id="jxc9dug">Stabil dass du mit ihm befreundet bleibst. Politische Ansichten etc. haben meiner Meinung nichts mit bzw. in einer Freundschaft zu tun.<date>2023-08-22</date><name>True_Philosophy_6299</name></item>
          <item xml:id="jxc9hfy">Er ist based. Wie hast du dich hierher verirrt? Findest du Joe Biden etwa besser? Hast über Hiphop noch ne Menge zu lernen Kollege.<date>2023-08-22</date><name>B-Lash187Beatz</name></item>
          <item xml:id="jxccb6z">Finde ich auch, aber kann auch schwierig sein. Menschen mit einer gewissen politischen und gesellschaftlichen Haltung können jedes Thema entgleisen lassen.<date>2023-08-22</date><name>AlPaCherno</name></item>
          <item xml:id="jxcdi9a">Rechte &amp; menschenfeindliche narrative<date>2023-08-22</date><name>seth_roggen</name></item>
          <item xml:id="jxclrwu">Hi, vielen Dank für deinen Post auf /r/GermanRap. Leider wurde er aus dem folgenden Grund entfernt:<lb/>- Dein Post ist Spam, Trolling oder "low effort" und entspricht nicht unserem Qualitätsanspruch für Beiträge auf /r/GermanRap.<lb/>Bitte mach dich noch mal mit den Regeln unseres Subreddits vertraut. Solltest du weitere Fragen haben, wende dich gerne an die Moderatoren.<date>2023-08-23</date><name>GermanRap-ModTeam</name></item>
          <item xml:id="jxdhhmm">Die Streams schaue ich halt garnicht und in den Reactions geht es oft nur um irgendwelche YouTuber Beefs ohne Mehrwert finde ich. Oder Animus Podcasts.   <lb/>Der Musikgeschmack der Community ist mir etwas zu einseitig ("echter Rap darf kein Autotune enthalten" zB). Neue Künstler entdecke ich oft durch die Zufallsfunktion auf Spotify. Dazu muss ich sagen, dass ich selbst auch immer weniger Deutschrap höre<date>2023-08-23</date><name>Kabelbinderexperte</name></item>
          <item xml:id="jxdje4s">die Afd steht bei wieviel prozent momentan? und das weil die leute in deutschland so gut beurteilen können was die für gute politik machen? merkst du selber oder?  <lb/>Mein bester lebt in florida. ich weiß von ihm aus gesprächen die er mit muricans geführt hat, dass da leute trump wählen, obwohl sie ihn nicht gut finden, weil die ernsthaft geglaubt haben die demokraten sind kommunisten.<date>2023-08-23</date><name>Fothermucker44</name></item>
          <item xml:id="jxdln5f">Der andere der aufgestellt werden soll bzw sollte (für die nächste Wahl) soll doch noch schlimmer sein afaik?<date>2023-08-23</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxdlreh">Ja genau. Du musst dich wenn du wählen darfs entscheiden. Mist oder Mist 2. Das habe ich doch gesagt.<date>2023-08-23</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxdm6n9">Das stimmt halt nicht haha, es sind immer wieder Songs mit guten Autotune-Einsatz dabei.<lb/>[URL]<lb/>[URL]<lb/>Selbst Sero el Mero ist mal wieder präsent [URL]<date>2023-08-23</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxdni4x">ein weiteres auslaufmodell eines mannes, der seine gesamte identität davonrauschen sieht und jetzt wird sich auf den boden geworfen und mit händen und füssen getrommelt. dabei kommt dann in der regel faschismus raus.<date>2023-08-23</date><name>mowso</name></item>
          <item xml:id="jxdvw8n">deutsche nazis fliegen auch nach thailand zum bummsen...<date>2023-08-23</date><name>Drouxor</name></item>
          <item xml:id="jxe3cyt">Ich als Linker schaue gerne Marvins Streams. So pusht Marvin gerne auch linke Artists wie Felix Kummer oder auch linke Youtuber, wie Imp.<lb/>Ich war auch vertreten, wie Marvin im Stream über die Matt Walsh Doku geredet hat und auch meinte, dass er nicht mit jeder von Walshs Meinungen einverstanden ist (so findet Marvin, dass eine Frau das Recht auf eine Abtreibung besitzen sollte, wo Walsh dagegen ist.)<lb/>Marvin ist in meinen Augen einfach jemand, wo seine Meinung ausspricht. Wenn er Trump mag, ist es seine Sache, selbst wenn ich selber den Ex Präsi für einen HS halte. Er wird das Thema wahrscheinlich als Abwechslung behandelt haben oder weil es nicht immer nötig zu besprechende Themen rund um Deutschrap gibt.<date>2023-08-23</date><name>Lower_Isopod1276</name></item>
          <item xml:id="jxe3i7r">Kann es sein, dass du in deiner Freizeit Roozstreams guckst?<date>2023-08-23</date><name>Lower_Isopod1276</name></item>
          <item xml:id="jxe9if8">Voll in character. Genau so dumm würde der echte B-Lash auch argumentieren.<date>2023-08-23</date><name>WissenLexikon</name></item>
          <item xml:id="jxecsb9">Ab und an aber beide streamer sind mir relativ Latte du Clown<date>2023-08-23</date><name>RashoRash</name></item>
          <item xml:id="jxed7ry">Der erste Kommentar hier der meine Meinung zu dem Mann vertritt. Stark geschrieben.<date>2023-08-23</date><name>DanManson</name></item>
          <item xml:id="jxei1fi">die linken, also, die ham mal n gucci store angesprüht, und, naja, basically ist das das selbe, wie ein putschversuch. muss man wissen<date>2023-08-23</date><name>snorting_dandelions</name></item>
          <item xml:id="jxeibau">Typ feiert Trump, besser kann der sein eigenes Argument doch gar nicht selbst entkräften<date>2023-08-23</date><name>snorting_dandelions</name></item>
          <item xml:id="jxelb3d">Ich frage, weil sowas wie "Schmarrifornia" nur von Rooz Bubble kommt, du Lappen.<date>2023-08-23</date><name>Lower_Isopod1276</name></item>
          <item xml:id="jxepg3y">Geh weiter lutschen bei homophoben rechten<date>2023-08-23</date><name>RashoRash</name></item>
          <item xml:id="jxeqbje">Starke Worte für jemanden, der nem von Hass zerfressenen Gartenzwerg die Stange hält.<lb/>Würdest du Marvin etwas mehr verfolgen, wüsstest du, dass er nicht homophob und auch nicht rechts ist. Mit verfolgen meine ich übrigens nicht, sich mit den aus dem Kontext gerissenen Clips von Lonsdale Rooz Stream informieren, sondern mal nen ganzen Stream ohne Kommentar einfach nur zuhören.<date>2023-08-23</date><name>Lower_Isopod1276</name></item>
          <item xml:id="jxet4a2">Hab beide verfolgt noch von ganz früher. Sind beides hurensöhne. Nur Marvin ist ein rechter hurensohn der fraueneverachtende und Trans/homophobe Leute teilt auf seinen Social medias. Das kann sogar ein volltrottel wie du nachverfolgen<date>2023-08-23</date><name>RashoRash</name></item>
          <item xml:id="jxev51e">Ich liebe diese Weltoffenheit.Naja ich glaube es ist genug gesagt...<date>2023-08-23</date><name>Professional-Set-369</name></item>
          <item xml:id="jxevmdy">*laughs in blm riots<date>2023-08-23</date><name>Professional-Set-369</name></item>
          <item xml:id="jxevvrs">Hat BLM versucht, die Regierung zu putschen? Nein? Gut, hätten wir das geklärt<date>2023-08-23</date><name>snorting_dandelions</name></item>
          <item xml:id="jxew99o">Vergleich mal die Zahlen der Toten und Verletzten.Das gewichtet etwas mehr imo.<date>2023-08-23</date><name>Professional-Set-369</name></item>
          <item xml:id="jxey5w1">Klar, wenn ich alle BLM Proteste gegen einen einzigen Putschversuch wiege und mir als Kriterium dann sowas arbiträres raussuche, dann kommt man am Ende wohl zu dem Schluss, dass BLM viel schlimmer sein muss<lb/>Man kann sich das immer irgendwie zurechtlegen, ist halt nicht so klug dann<date>2023-08-23</date><name>snorting_dandelions</name></item>
          <item xml:id="jxezflb">Also wenn man bedenkt, dass es sich bei MAGA um nen Putschversuch handelt, während es bei BLM Proteste sind, kann man da schon bestimmte Sachem raus ziehen.<lb/>Außerdem ist die Anzahl der Toten und Verletzten alles andere als arbiträr.Es zeigt wer tatsächlich Gewalt verwendet, um seine Ansichten durchzubringen.<lb/>Hier muss man nichts zurechtlegen.Es ist extrem offensichtlich und die Augen davor zu verschließen hilft der Menschheit leider überhaupt nicht :(<date>2023-08-23</date><name>Professional-Set-369</name></item>
          <item xml:id="jxf03os">Es gibt keine Offenheit für diese Art von hs. Verstehst du das?<date>2023-08-23</date><name>Fothermucker44</name></item>
          <item xml:id="jxf9omf">Also ich habe mich jetzt fast zwei Stunden lang auf X erkundigt. Ich habe keinen rechten Tweet von ihm gefunden und der einzige kritische Tweet von ihm wäre die Matt Walsh Doku, welche nicht mehr verfügbar ist. Da ich die Doku nicht kenne, aber dafür weiß, dass Marvin sich oft für die Rechte von Homosexuellen ausspricht, gehe ich nicht davon aus, dass er homo oder transphob ist.<date>2023-08-23</date><name>Lower_Isopod1276</name></item>
          <item xml:id="jxfhgrv">Ja hast mich überzeugt, versteh absolut.<date>2023-08-23</date><name>Professional-Set-369</name></item>
          <item xml:id="jxfq278">Bei deiner politischen Ahnungslosigkeit „afaik“ zu benutzen, ist einfach der blanke Hohn<date>2023-08-23</date><name>Franz_Poekler</name></item>
          <item xml:id="jxfqhgf">Bro, du kennst 0 meine politische Einstellung. Find's halt blöd wenn man über die politische Einstellung anderer redet wenn man Sachen verdreht, stark verkürzt, das Thema nicht selbst sieht, etc.<date>2023-08-23</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="jxfx3jd">Ahnungslosigkeit =/= Einstellung<lb/>Lieber Gruß<lb/>dein Franz<date>2023-08-23</date><name>Franz_Poekler</name></item>
          <item xml:id="jxfzbu7">Gib ihm noch ein bisschen Zeit dann outet er sich schon noch :) wenn er Leute teilt die diese Meinung und werte vertreten dann wird er auch nicht weit davon sein<date>2023-08-23</date><name>RashoRash</name></item>
          <item xml:id="jxgailo">Vielleicht mal daran gedacht, dass man mit jemanden, mit dem man nichts zu tun haben will, auch eine gemeinsame Meinung haben kann? Beispiel: Laut Wahlomat will die NPD gegen das Bienensterben vorgehen. Ich bin auch gegen das Bienensterben. Bin ich jetzt ein Nazi? Oder bin ich einfach nur eine für sich selbst denkende Person, die ausnahmsweise dieselbe Meinung teilt, wie so rechte Hurensöhne?<lb/>Wenn sich Marvin als Nazi outet, komme ich nochmal auf dich zu und entschuldige mich bei dir. Aber jetzt habe ich keinen Bock mehr, mit dir zu diskutieren.<date>2023-08-23</date><name>Lower_Isopod1276</name></item>
          <item xml:id="jxiqog3">Also wo fange ich hier an. Keine Ahnung wer Felix Krummer ist aber bei Imp kann ich dir sagen, der Typ ist vieles aber garantiert nicht links. Ich habe den früher verfolgt und weiß, dass er das gerne mal behauptet, könnte aber auch nicht weniger der Wahrheit entsprechen. KuchenTV oder die vulgäre Analyse haben das auch gerne behauptet und da ist genauso blödsinnig.<lb/>Zur Doku kann ich nur sagen, dass diese sowohl Misogyn als auch absolut transfeindlich ist und ich es für fragwürdig finde die überhaupt zu teilen. Sich tiefer mit dieser Doku zu befassen lohnt sich überhaupt nicht, da die auf soviel Fehlinformationen fußt. Es gibt einen Grund warum die Doku vor allem von rechten Idioten geteilt wurde.<date>2023-08-24</date><name>RealGermanBoi</name></item>
          <item xml:id="jxivqiz">Ne da war er bitterernst 😂<date>2023-08-24</date><name>CryptoValue100</name></item>
          <item xml:id="jxj0hs6">Felix Kummer ist der Frontsänger von Kraftklub. Ich bin auch erst letztens auf Imp aufmerksam geworden zum Thema Wokeness. Da ich die Doku wie gesagt nicht gesehen habe, verlasse ich mich jetzt einfach mal auf das, was du sagst.<date>2023-08-24</date><name>Lower_Isopod1276</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
