<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/was_haltet_ihr_von_yakary</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/was_haltet_ihr_von_yakary</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/16v62dy/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-09-29</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k2p4tpy">Deutschrap industry plant<date>2023-09-29</date><name>PVBLO</name></item>
          <item xml:id="k2p4v30">Unterhaltsam<date>2023-09-29</date><name>No-Interview-8645</name></item>
          <item xml:id="k2p53mp">Hab ich jetzt noch nicht viel von gehört, mag aber auf jeden Fall schon Mal die Stimme. Klingt eigentlich ganz fresh<date>2023-09-29</date><name>Frenkuma203</name></item>
          <item xml:id="k2p5h88">Genau was du sagst, mir ist es teilweise zu viel Overload. Kratzige Stimme + Autotune + Gesang + Disses gegen allen und jeden. Wirkt auf mich etwas überladen und ich hab das Gefühl, dass sein Peak langsam erreicht ist. Die Ansagen und Disses in allen Richtungen wirken so, als ob er versucht das was er bislang erreicht hat noch zu intensivieren aber dafür mangelt es schon mal an einer Grundlage von Erfolg. Vermute, dass er in spätestens 1 Jahr LIP wieder verlassen wird und mit Ansagen und Beefgeschichten es noch einigermaßen schaffen wird relevant zu bleiben.<date>2023-09-29</date><name>fascinationearth</name></item>
          <item xml:id="k2p5l4i">Er macht mir Spaß und unterhält mich, also darf er gerne bleiben und bitte mehr davon<date>2023-09-29</date><name>MiltenTheNewb</name></item>
          <item xml:id="k2p6a7v">"Noch nie gehört", "Wer?" Kommentare in 3,2,1 ...<date>2023-09-29</date><name>WeDoDrums</name></item>
          <item xml:id="k2p6emx">Wie zum teufel kommst du denn dadrauf?<date>2023-09-29</date><name>Lollipop1594</name></item>
          <item xml:id="k2p75t9">Gefühlt der erste richtig frische Wind im Deutschrap seit ein paar Jahren<date>2023-09-29</date><name>djdeagle93</name></item>
          <item xml:id="k2p9069">Ich habe die Yakari Cartoons immer richtig gerne gesehen. Top Unterhaltung 10/10<date>2023-09-29</date><name>Deathchariot</name></item>
          <item xml:id="k2pbdcv">obwohl er auch 1 Mio+ Spotify Hörer hat oder zumindest vor ein paar Tagen hatte, ist auch nicht verachtenswert<date>2023-09-29</date><name>MrNarulps</name></item>
          <item xml:id="k2pbdza">hahaha<date>2023-09-29</date><name>MrNarulps</name></item>
          <item xml:id="k2pcuug">Unverschämter Bengel der den Boss dissen würde<date>2023-09-29</date><name>sjdjdjxjfxbdbdbxdbdb</name></item>
          <item xml:id="k2pddhx">Ohne kleiner Donner feature nur halb so gut.<date>2023-09-29</date><name>Sean_Paul-Sartre</name></item>
          <item xml:id="k2pdo8e">Frisch aber ist zu sehr Pausenhofmukke, in der 10. hätte ich das bös gefeiert.<date>2023-09-29</date><name>fikkediecopzz</name></item>
          <item xml:id="k2pf2u0">Steh ich offenbar wohl im abseits mit der Haltung, aber ich finde ihn *deutlich* überhyped 🤷‍♂️ vielleicht peil ich auch einfach nur den film nicht dikka<date>2023-09-29</date><name>wayzt</name></item>
          <item xml:id="k2pios6">Hat mich beim ersten Mal angenehm überrascht. Könnte mir vorstellen, dass die Delivery auf Dauer nervt. Dieser schreiende Flow bei dem alle 2 Zeilen der Beat aussetzt hat schon Impact, allerdings hört man sich da nach max. 3 Songs komplett satt dran mMn. <lb/>Aber der ist ja noch ganz am Anfang und vielleicht bekommt er das noch gedribbelt, sonst sehe ich für ihn immerhin eine Karriere als Hook-Feature-Fachmann.<date>2023-09-29</date><name>Discountjockey</name></item>
          <item xml:id="k2pklq9">Hat er doch in seinem neusten song<date>2023-09-29</date><name>zest3s</name></item>
          <item xml:id="k2pkq76">rap ist für mich Jaill, 84 oder Buddha, die Hamburger Wave ist allgemein krass.. Dieses "rumgejaule" ist nix für meine Ohren aber jedem das seine natürlich bres<date>2023-09-29</date><name>Gold_Cat_7554</name></item>
          <item xml:id="k2pkr5f">Find den insta/twitter Grind sehr lustig und auch ganz coole Songs, aber der mann hat auch  nur 1 schema u flow für seine Songs<lb/>Aber der beef is ganz witzig<date>2023-09-29</date><name>zest3s</name></item>
          <item xml:id="k2pls9f">Ist dieser Yakari nicht wie ein Cowboy durch Berlin geritten und hatte so 1 Federschmuck auf?<date>2023-09-29</date><name>RealRatzke</name></item>
          <item xml:id="k2pm264">Musik ist nett, aber wenn du in dem Moment, wo du in die Szene kommst, gleich mit 7 Leuten Beef hast, dann wirkt das etwas suspekt.<date>2023-09-29</date><name>Modularblack</name></item>
          <item xml:id="k2pognw">Solange er Fler beleidigt bin ich zufrieden<date>2023-09-29</date><name>Bubbly-Analysis-9108</name></item>
          <item xml:id="k2ppfza">Jedes Lied klingt gleich, sein gejaule kann ich mir nach paar Tracks nicht mehr anhören.<lb/>Geht schnell rein ins Ohr aber auch schnell wieder raus.<date>2023-09-29</date><name>Alkanida</name></item>
          <item xml:id="k2pplnc">Das sind Tipps, die er von PA bekommt.<lb/>Versucht aufmerksamkeite zu bekommen / relevant zu bleiben.<lb/>Verstehe null wieso Capi dem ne Bühne gegeben hat und seinen Namen in eine Hook integriert.<date>2023-09-29</date><name>Alkanida</name></item>
          <item xml:id="k2ppy0v">Einer den ich seit langem mal wieder richtig feier. Bin gespannt was der alles noch so bringt<date>2023-09-29</date><name>fast_nickki</name></item>
          <item xml:id="k2przq4">Ich lese bei seinem Namen immer ausversehen Yarak<date>2023-09-29</date><name>powpow_c</name></item>
          <item xml:id="k2psfnv">Musikalisch gefällt mir seine Musik sehr. Ich habe leider die Befürchtung, dass er zum nächsten Manuellsen wird.<date>2023-09-29</date><name>wysh59</name></item>
          <item xml:id="k2ptjcm">lol<date>2023-09-29</date><name>Dopeez</name></item>
          <item xml:id="k2px0g2">Bester Newcomer seit Kolja Goldstein<date>2023-09-29</date><name>rascalofff</name></item>
          <item xml:id="k2pxm2h">Hat mich angefangen zu nerven mit seinen ganzen disses gegen gefühlt jeden deutsch rapper aber hat echt einen sympathischen eindruck bei mir gewonnen beim interview mit ali bumaye<date>2023-09-29</date><name>Raf_Camora</name></item>
          <item xml:id="k2q1dkd">Yakary Salami<date>2023-09-29</date><name>Nervous_Ear656</name></item>
          <item xml:id="k2q7v3p">1. Der Typ heißt einfach Yakary <lb/>2. Krampfhaft Beef für Aufmerksamkeit inzwischen nur noch peinlich <lb/>3. Hat anscheinend 30 Zuhälter, ich meine natürlich Brüder <lb/>4. Rappt ganz ok<date>2023-09-29</date><name>heat2you</name></item>
          <item xml:id="k2qgwib">Schrott<date>2023-09-29</date><name>Fuffy40789</name></item>
          <item xml:id="k2qh40l">Bisschen overhyped, aber unterhaltsam<date>2023-09-29</date><name>derbock203</name></item>
          <item xml:id="k2qjrb9">So ein Rotzlöffel<date>2023-09-29</date><name>sjdjdjxjfxbdbdbxdbdb</name></item>
          <item xml:id="k2r42lw">"Fick Yakary" ~Capital Bra<date>2023-09-29</date><name>Skyy439</name></item>
          <item xml:id="k2rfjjz">Er kommt mir vor wie einer der vor paar Jahren selber noch Rapfan gewesen ist und die negative Entwicklung vieler Künstler mitverfolgt hat (was er ja auch selber gesagt hat) und jz halt in die Szene tritt und einfach jeden deshalb beleidigt und frontet was ich absolut feier. z.B. bei Kolle meinte er er kennt ihn von jbg was krass war und jz gibt er diese „komm in die gruppe“ vibes was zwar mit dem mentoring paar Jahre her ist aber trotzdem legitim, dafür frontet er ihn halt. Er wirkt für mich wie der Stellvertreter vieler enttäuschter Fans was richtig sympathisch kommt auch wenn er gerne mal übertreibt. Musikalisch sowieso top, Texte eher naja aber sagt er ja selber und am Ende des Tages ist es Musik und kein Gedichtswettbewerb oder so also alles in allem super Typ bitte mehr von ihm<date>2023-09-29</date><name>Son_Gonos</name></item>
          <item xml:id="k2rfnxt">Es kommt auf den persönlichen Geschmack an, einige mögen seine Art, während andere sie möglicherweise übertrieben finden.<date>2023-09-29</date><name>Magentishh</name></item>
          <item xml:id="k2rgnbd">Absoluter Blödsinn der Typ hat einige Singles die auf Spotify abgingen bevor er bei PA war. PA hat das dann gerochen da er für Signings sowieso ein gutes Gespür hat und denn Typen ins Team geholt<date>2023-09-29</date><name>Son_Gonos</name></item>
          <item xml:id="k2rgvew">Gibt 2 Unterschiede die das beinahe unmöglich machen. 1. Yakary macht trotzdem konstant gute Musik was bei Manuellsen ja nicht der Fall ist. 2. Für mich alleine der Fakt dass der eine iwie Mitte 40 ist und der andere gerade mal 23 oder so glaub ich macht es schon wesentlich weniger peinlich<date>2023-09-29</date><name>Son_Gonos</name></item>
          <item xml:id="k2rncr2">cringelord<date>2023-09-29</date><name>Franz_Poekler</name></item>
          <item xml:id="k2svhhg">Er hat viel Talent und ist sehr unterhaltsam. Ich hoffe er bleibt dran und man kann sich auf Songs bzw. Alben von ihn freuen<date>2023-09-30</date><name>t_x_m_03</name></item>
          <item xml:id="k2u0fs7">Sound gut, das Gebelle ist nach der Sache in Hannover aber peinlich<date>2023-09-30</date><name>_Albert_Heijn_</name></item>
          <item xml:id="k2u7iwi">Die melodischen Tracks mag ich eher wenig, Feier es aber sehr wenn er mit seiner Voice Crack stimme rappt. Ich liebe es wenn die Aufnahme einfach richtig schmutzig klingt (es aber trotzdem auf hohem Niveau abgemischt ist).<lb/>Beim Capi Diss fand ich’s z.B. sehr nice und auch auf dem PA Feature hat mir seine Rap Art sehr gefallen. Auch wenn’s erst sehr Gewöhnungsbedürftig war.<lb/>Das Telefonat mit Marvin California hab ich mir noch reingezogen, da war er absolut sympathisch.<date>2023-09-30</date><name>iMaexx_Backup</name></item>
          <item xml:id="k2ua109">Yakari wollte unbedingt Yakari Wayne heißen<date>2023-09-30</date><name>WillDiligent</name></item>
          <item xml:id="k2vq04v">Hat meine Kindheit geprägt. Gibt aber mittlerweile eine Neuauflage, aber die ist hart scheisse<date>2023-09-30</date><name>IcyGoal2712</name></item>
          <item xml:id="k2wp63c">Disco rein Disco raus.<lb/>Du wolltest mit den Biebern chilln<lb/>Und dann plötzlich Ja Du wurdest handzahm<lb/>Der grosse Adler war sowas wie Dein Vater<date>2023-09-30</date><name>RealRatzke</name></item>
          <item xml:id="k332pmy">Hab ihn eigentlich direkt nach den ersten releases gefeiert, wegen seinem besonderen style und eigenen, neuem sound. Auf jeden fall ein newcomer mit viel potenzial. Aber feier garnicht was der in letzter zeit abzieht. Der fühlt sich anscheinend bei PA zu sicher und denkt jetzt der kann alle dissen. Für jemanden der grade in der szene angekommen ist find ich das gehört sich nicht (egal ob der diss gerechtfertigt ist oder nicht). Dann kommt der und sagt ich bin der vater eurer väter jaja ich glaubs auch. Ist meiner meinung nach bisschen respektlos. Hab auch das gefühl er benutzt beef als promo, jedenfalls reden jetzt aufeinmal alle über ihn. Ich bin offen für andere meinungen, ist nur so mein eindruck im moment<date>2023-10-02</date><name>YouAcceptable3052</name></item>
          <item xml:id="k399qb0">Das ne kinderserie...<date>2023-10-03</date><name>DentistLucky6086</name></item>
          <item xml:id="k399tgw">Is halt n intro für ne kinderserie... Klar das das immer gleich klingt<date>2023-10-03</date><name>DentistLucky6086</name></item>
          <item xml:id="k3pd1zq">voll scheisse seine musik, hat wohl zuviel billig rap gehört<date>2023-10-06</date><name>Obvious-Highway-5908</name></item>
          <item xml:id="kc5v1ym">nein „yakari“ ist eine kinderserie aber „yakary“ ist ein huresohn<date>2023-12-06</date><name>engelgesicht</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
