<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/ski_aggu_nicht_nachmachen_feat_monk_longus_mongus</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/ski_aggu_nicht_nachmachen_feat_monk_longus_mongus</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/176cmqy/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-10-12</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k4lfhtv">Krass geworden, Longus und Monk Feature hätte ich nicht erwartet<date>2023-10-12</date><name>zer0deathserryone</name></item>
          <item xml:id="k4lofkm">Find ich nice, irgendwann war der Kirmes Kram auch mal wieder gut<date>2023-10-12</date><name>marigip</name></item>
          <item xml:id="k4luazo">Hat schon Talent<date>2023-10-12</date><name>fnxmobile</name></item>
          <item xml:id="k4m5wg5">safe hat aggu vor dem fame nicht gefukkt<date>2023-10-12</date><name>julitec</name></item>
          <item xml:id="k4m7jwy">Brudi der hat safe schon Runden gedreht vorm Fame<date>2023-10-12</date><name>DifficultyTiny7020</name></item>
          <item xml:id="k4mfyc1">Kannste halt nix gegen sagen. Aggu einfach Goat aktuell<date>2023-10-12</date><name>StoneyJun</name></item>
          <item xml:id="k4mnd7l">Den Start von dem Monk Part schon gut umgesetzt im Video<date>2023-10-12</date><name>Magnet_Pull</name></item>
          <item xml:id="k4o0czx">Ist jetzt halt Sommerkirmes Kram, aber gönne ich ihm solange es klappt<date>2023-10-13</date><name>00multipla</name></item>
          <item xml:id="k4o3b8l">Klingt auch wieder nur so hart nach Fließband...umso schlimmer dass Leute sowas Blind abfeiern. <lb/>20-30 Jahre zurück dann wüssten die meisten mal was "Talent" ist.<date>2023-10-13</date><name>Reckcideqt</name></item>
          <item xml:id="k4o87mx">JUNGE ROMANTIKER WIE BUCHHÄNDLER WAS<date>2023-10-13</date><name>madmat305</name></item>
          <item xml:id="k4oa3rv">mag ich!<date>2023-10-13</date><name>Sprudelpudel</name></item>
          <item xml:id="k4oi0hr">Kann mit dem ganzen Pop/Techno „Rap“ persönlich auch nichts anfangen, aber Erfolg sei gegönnt! Nimmt mir ja nichts weg<date>2023-10-13</date><name>NoNameL0L</name></item>
          <item xml:id="k4oi7b8">For Real, wenn ich wüsste als "Rapper" in 2023 so einfach Geld verdienen können weil die Jugend und restliche Konsumenten so wenig Anforderungen haben und so Anspruchslos sind. Würde ich es wahrscheinlich auch machen, daher kann ich es ihnen nicht verübeln. Lmao <lb/><lb/>Aber ich persönlich würde mir so einen Schrott nicht geben, dafür komme ich zu sehr aus einer Zeit wo noch guter scheiß Produziert wurde.<date>2023-10-13</date><name>Reckcideqt</name></item>
          <item xml:id="k4oija1">Echt gute Line, aber war auch schon mal auf King &amp; Killa damals von Kolle und Farid "Romantiker wie Buchverkäufer". <lb/><lb/>Ist halt aber auch schwer, was neues zu erfinden und macht die Line deswegen jetzt nicht schlecht.<date>2023-10-13</date><name>TudasNicht</name></item>
          <item xml:id="k4oilha">Zum Glück hast du nicht zu sagen was Talent oder gut und schlecht ist.<date>2023-10-13</date><name>TudasNicht</name></item>
          <item xml:id="k4oirq4">Zum Glück kann mir auch keiner meinen Geschmack nehmen und zum Glück gehöre ich nicht *dieser* Masse an.<date>2023-10-13</date><name>Reckcideqt</name></item>
          <item xml:id="k4ojcd9">Bin ich durch oder ist der Monk part nicht auf dem Album?<date>2023-10-13</date><name>Repulsive_Corgi_</name></item>
          <item xml:id="k4ojwdp">Dann machs doch lmao<date>2023-10-13</date><name>RedTrian2</name></item>
          <item xml:id="k4okoo4">0:25 - 0:35<date>2023-10-13</date><name>twerking4teemo</name></item>
          <item xml:id="k4okyci">Danke, ich geh wieder ins Bett<date>2023-10-13</date><name>Repulsive_Corgi_</name></item>
          <item xml:id="k4olnsl">schlaf gut :D<date>2023-10-13</date><name>twerking4teemo</name></item>
          <item xml:id="k4om2uv">„trüffel in den niederlanden, hute in den charts die meinten ich werde nie da landen“ auch geklaut von kolle<date>2023-10-13</date><name>Pleasant_Peace7629</name></item>
          <item xml:id="k4on3y6">aggu einfach mies guter Rapper kann jeder sagen was er will ich feier ihn auch wenn er so fame geworden ist über tik tok das tut nichts zur Sache meiner Meinung nach<date>2023-10-13</date><name>Mistinrainbow</name></item>
          <item xml:id="k4oowxh">Digger ich bin einer dejenigen die hier am meisten sich zu doll was auf Old School-Rap runterholen, aber objektiv waren die meisten Rapper vor 20-30 Jahren sau viel schlechter. Die erfolgreichste Crew zu der Zeit enthielt fucking Denyo.<date>2023-10-13</date><name>TetraDax</name></item>
          <item xml:id="k4oq9e4">Beginner fand ich persönlich auch nicht schlecht die 90er waren auch ne Wendezeit was Rap anging aber Prinz Pi/Beatfabrik, Kolle, ( Wenn man auf 15 Jahre runterspielt, Selfmade Records), Olli banjo, Savas, Azad, BSH, Jason, (Ausnahme Lance Butters), Samy Deluxe, Rhymin Simon, Sido, Taktloss etc verglichen Mit 187, Ufo, Mero, Apache, Capital bra, Nimo und wie sie nicht alle heißen, sorry da würde ich sofort ins Radio treten, die eine Hälfte verstehst nicht mal und die andere Hälfte singt nur Lalala lelele. Wtf <lb/><lb/>Nicht jeder der oben genannten war ein absolutes Brett, mir geht es auch nicht um die Erfolgsgeschichte.<lb/><lb/>Von mir aus hab ich auch aus Ansicht anderer Null Plan aber früher mussten die sich immerhin noch ordentlich reinhängen. Da wurde nicht als bestes Beispiel mit bisschen Lelele nen Erfolgshit geschrieben.<date>2023-10-13</date><name>Reckcideqt</name></item>
          <item xml:id="k4os7rr">"Geklaut", Bro... Wenn man sich Gedanken um Wortspiele macht, dann kommt man halt auf die gleichen. Denkst du Kolle oder andere Leute hatten die alle als erstes? <lb/><lb/>Vor allem ist Niederlanden und Nie da landen extrem naheliegend, wie oft hatte Jay Jiggy schon Momente wo er dachte "Die Line wollte ich auch so ähnlich bringen" oder man kam selbst auf eine Line und hat gegooglet ob es die schon gab und dann ist sie da.<lb/><lb/>Wäre doch absoluter Quatsch die nicht zu nutzen, weil andere es schon ähnlichen taten.<date>2023-10-13</date><name>TudasNicht</name></item>
          <item xml:id="k4ox6rn">sein tiktok film ist mir so wayne ich feier einfach die mucke<date>2023-10-13</date><name>SkrrtSkrrt99</name></item>
          <item xml:id="k4oxbcq">💀💀💀 da kommt mal son junger typ mit vokuhila und skibrille und macht was komplett neues, bringt n komplett neuen und unbekümmerten sound und dann gibt’s so old heads wie dich die was von fließband labern<date>2023-10-13</date><name>SkrrtSkrrt99</name></item>
          <item xml:id="k4oxsrk">Ist das dein erster Jungfernkontakt mit Musik ? oh boy, nutze das Internet. Neuer Sound 🤣 wär fast vom Stuhl gefallen.<date>2023-10-13</date><name>Reckcideqt</name></item>
          <item xml:id="k4oxy09">oh sorry ich vergaß nur ein simpler flow auf 90 bpm boombap beat mit scratches in der hook ist innovativ 🤦🏻‍♂️<date>2023-10-13</date><name>SkrrtSkrrt99</name></item>
          <item xml:id="k4ozl3a">"Bin Romanti(c)ker wie ein Buchhändler", stark<date>2023-10-13</date><name>CeleryApprehensive36</name></item>
          <item xml:id="k4p01b2">Ich bin Wolf und kein Schaf 🤓<date>2023-10-13</date><name>madmat305</name></item>
          <item xml:id="k4p1xjv">glaubst nicht wie hart Leute auf dem Festival abfuck geschoben haben wegen dem. Immer so rufe von hinten "scheis tik tok" etc<date>2023-10-13</date><name>Mistinrainbow</name></item>
          <item xml:id="k4p22mt">auf welchem festival denn? 🫣 bei splash war alles easy. bin jetzt bald auf seiner tour, mal sehen, wie da die crowd so ist<date>2023-10-13</date><name>SkrrtSkrrt99</name></item>
          <item xml:id="k4p24fn">Frequency 2023 in St Pölten<date>2023-10-13</date><name>Mistinrainbow</name></item>
          <item xml:id="k4p2v6u">Eben sollen die Welle reiten solange es geht<date>2023-10-13</date><name>00multipla</name></item>
          <item xml:id="k4p5q8b">Auf Tour ist die Crowd 10mal so gut wie auf Festivals! Welche Stadt bist du denn dabei?<date>2023-10-13</date><name>Carlove2112</name></item>
          <item xml:id="k4pv58l">Äh die größte Überraschung an dem Feature ist doch eher, dass es erst jetzt kommt.<date>2023-10-13</date><name>hahaalsob</name></item>
          <item xml:id="k4q47u3">Haiyti 🤓☝🏻<date>2023-10-13</date><name>stingcore</name></item>
          <item xml:id="k4qn5o5">Wie heißen die Mädels aufm Thumbnail?<date>2023-10-13</date><name>Present-Heart-1162</name></item>
          <item xml:id="k4tbozf">T-Low für Studenten<date>2023-10-14</date><name>Akkusativobjekt</name></item>
          <item xml:id="k5j0ryo">Auch auf die Gefahr hin das ich mich jetzt als "alt"  oute, aber wer zum fick ist ski aggu? 😅🤔<date>2023-10-19</date><name>CP_420</name></item>
          <item xml:id="k6e0rk5">Ist das ein sample? Wenn ja, welches?<date>2023-10-25</date><name>totallynotswiss</name></item>
          <item xml:id="ka5htlu">stark kopiert, aber passiert den besten<date>2023-11-21</date><name>KneeAccomplished1959</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
