<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/kollegah_kauft_klicks_und_kommentare</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/kollegah_kauft_klicks_und_kommentare</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/17oqukn/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-11-06</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="k80hqnu">Kann gut sein, als ich am Releasetag auf die Videos geguckt habe waren die alle so bei 1000-2000 Klicks, am Tag drauf waren es dann so 8000. Jetzt nach 3 Tagen sind es auf einmal 130000? Seems fishy like a seafood market 🤔<date>2023-11-06</date><name>RUUDIBOO</name></item>
          <item xml:id="k80kjse">Er will es wahrscheinlich "von Null auf" in Amerika schaffen.<date>2023-11-06</date><name>therealmarc4</name></item>
          <item xml:id="k80rpzf">Solche Kommentare findet man mittlerweile gefühlt unter jedem Youtube Video.<date>2023-11-06</date><name>Raikuun</name></item>
          <item xml:id="k80uv1q">Guter Indikator ist Fler. Der macht auf 300-400k Aufrufe mindestens immer 1000-3000 Kommentare und entsprechende Likes. <lb/>Guckt euch mal Kc Rebells Channel an. Der macht ne halbe Mio Aufrufe mit 300 Kommentaren. Merkwürdig<date>2023-11-06</date><name>RocKst4RR</name></item>
          <item xml:id="k81500z">Wann Kollegah - türkçe albüm?<date>2023-11-06</date><name>00multipla</name></item>
          <item xml:id="k81c5a4">K. B. A. - Kebab, Biçeps, Ayran<date>2023-11-06</date><name>pralinenkeks</name></item>
          <item xml:id="k81cnmh">Das hängt allerdings auch immer damit zusammen, wie viel Diskussionsbedarf der Inhalt oder die Person geben. Will nicht behaupten, dass du da falsch liegst, aber Kolle mit nem englischen Album aus dem Nichts und Fler, der ja im Prinzip ständig irgendeine Aktion bringt, durch die die Leute über ihn reden, provozieren damit auch mehr Kommentare als ein KC, der mittlerweile glaub niemanden mehr wirklich juckt, außer ich übersehe da was.<date>2023-11-06</date><name>javo1995</name></item>
          <item xml:id="k81eh1a">ist KC vielleicht auch in dieser türkischen Bubble mit Summer Cem?<lb/>ich habe schon ein paar Türkinnen (nicht in oder aus Deutschland!) getroffen, die übertrieben auf Tamam Tamam abgegangen sind.<lb/>Und soweit ich weiß, gab es da so ein paar Deutschrap Crossover Hits, bzw. Deutschrapper, die dort ziemlich bekannt sind?<lb/>Ich weiß es wirklich nicht, spekuliere hier nur.<date>2023-11-06</date><name>weisswurstseeadler</name></item>
          <item xml:id="k81hilv">Es ist mittlerweile überhaupt nicht mehr unüblich, klicks, likes oder listens auf Insta, Youtube oder Spotify zu kaufen. Da wird getrickst was geht. Und wer halt selbst im Glashaus sitzt wird nicht mit Steinen werfen.<date>2023-11-06</date><name>Ethernum</name></item>
          <item xml:id="k81hkb7">Also komplett ausschließen kann man es nicht. Wenn ich mich richtig erinner hat Kolle damals recht viele Fans unter Türkischstämmigen mit seinen Videos und spendenaktionen zu Palestina gemacht uns einer seiner ehemaligen Signings ist in der Türkei der in den Sozialen sehr aktiv ist.<lb/>Allgemein kann man in verschiedenen Ländern jetzt kleine Subkulturen beobachten die spezifisch Deutschrap pumpen und feiern.<date>2023-11-06</date><name>Dr_Moses_Strong</name></item>
          <item xml:id="k81k8s2">Fler kauft auch.<date>2023-11-06</date><name>jesuswasaliar</name></item>
          <item xml:id="k81lx0t">Bei Kolle wäre es eher Kebab, Biçeps, Aryan<date>2023-11-06</date><name>Karl_Marx_and_Curry</name></item>
          <item xml:id="k81mpax">Ich glaube nicht, dass kollegah hinter dem "international" channel steht.<date>2023-11-06</date><name>Reskamo</name></item>
          <item xml:id="k81oftu">Meine türkische Kollegin kennt auch tamam tamam, obwohl sie mit Deutschrap nix am Hut hat. Das ging wirklich durch die Decke in der Türkei. Eno und co behaupteten das auch mal von sich, weiß ich aber nicht<date>2023-11-06</date><name>carstenhag</name></item>
          <item xml:id="k81r4i1">Guter Punkt. Mir würde jetzt zwar kein Song von KC einfallen, der das Potential hätte (durch teils türkische Texte oder sowas), aber würde natürlich Sinn machen, da er ja viel mit Summer kollaboriert hat.<date>2023-11-06</date><name>javo1995</name></item>
          <item xml:id="k81rjfq">... wer von den großen im Mainstream macht das nicht? Gerne Antworten.<date>2023-11-06</date><name>gerngeschehn</name></item>
          <item xml:id="k81snvt">Wie meinst du das? Also, dass er das nicht selbst regelt, sondern irgendein Management?<date>2023-11-06</date><name>Shacuras</name></item>
          <item xml:id="k81uk8q">Bushido<date>2023-11-06</date><name>Objective_Aide_8563</name></item>
          <item xml:id="k81uoh4">Ja, der lässt am end halt kaufen.<date>2023-11-06</date><name>gerngeschehn</name></item>
          <item xml:id="k81yfie">Fler ist halt der einzige im Game wo stabil bleibt<date>2023-11-06</date><name>Futzui</name></item>
          <item xml:id="k81yskc">Man muss nicht Inhaber eines Kanals sein um Klicks zu kaufen. Einfach URL des Videos angeben<date>2023-11-06</date><name>FashionLurkerGermany</name></item>
          <item xml:id="k822579">very good question keep going<date>2023-11-06</date><name>MrPGrey</name></item>
          <item xml:id="k8257fu">Also wo ich in der Türkei war, habe ich einige male Random auf Märkten und in Läden zwischen türkischer Musik, dann mal Eno, Mero, Summer Cem und auch Kidd mit Living Life in the Night gehört.<date>2023-11-06</date><name>TudasNicht</name></item>
          <item xml:id="k829fz0">Die Videos sind auch komplett Panne. Sind einfach nur Schnipsel aus anderen Musikvideos, die aneinander geklebt wurden…<date>2023-11-06</date><name>PositiveUse</name></item>
          <item xml:id="k82dj2q">Kolle klingt auf englisch schlimmer als Loddar.<date>2023-11-06</date><name>SuperMeinung</name></item>
          <item xml:id="k82ezxg">Ich habe den selben Kommentar eines bestimmten Accounts unter mehreren seiner Videos entdeckt<date>2023-11-06</date><name>Kopernikus_67</name></item>
          <item xml:id="k82f8br">Ich war noch nie in diesem Sub unterwegs, aber wollte trotzdem kurz was anmerken. <lb/>Ich kenne ein ähnliches Verhalten von Instagram, wo man mit gekauften Abos und Likes anderen Leuten schaden kann. Eine Influencerin bei uns aus der Region, hat ihr Instagramprofil auch schon öfters auf Privat stellen müssen, da sie ungewollt extrem viele gekaufte Likes und Abos erhalten hat, und dir so etwas langfristig schadet und vom  Algorithmus bestraft wird.<date>2023-11-06</date><name>erik_7581</name></item>
          <item xml:id="k82k1xd">Ist glaub ich leider im Marketing mittlerweile fest angekommen, ob die Künstler selber es wollen spielt für die Plattenfirmen vermutlich auch keine Rolle mehr.<date>2023-11-06</date><name>BuxigUndStreng</name></item>
          <item xml:id="k82ldmt">Hat er doch geschrieben<date>2023-11-06</date><name>Mamuts123</name></item>
          <item xml:id="k82pqrq">Er kauft für die anderen<date>2023-11-06</date><name>zer0deathserryone</name></item>
          <item xml:id="k82prue">So ein ehrenmann<date>2023-11-06</date><name>zer0deathserryone</name></item>
          <item xml:id="k82q7ry">Im deutschrap geht man durch den Kai leak immer direkt davon aus dass die leute ihren stuff selber pushen. Aber tatsächlich ist das n guter punkt. Schätze dennoch weniger dass das hier zutrifft<date>2023-11-06</date><name>zer0deathserryone</name></item>
          <item xml:id="k82vkdm">Nein, ein Fan. Die Videos sind alle mit alten Videoausschnitten zusammengecuttet und das ganze Design kann easy fanmade sein. Der kanal released einfach die "Videos" mit der Musik.<date>2023-11-06</date><name>Reskamo</name></item>
          <item xml:id="k836k8z">Entweder er selbst / Management oder ein türkischer Fanboy mit viel Geld... :D<date>2023-11-06</date><name>Franhub12</name></item>
          <item xml:id="k83cal0">es sind bots, keine gekauften Kommentare<date>2023-11-06</date><name>berd95</name></item>
          <item xml:id="k83hpf7">Alles von einer KI. Album, Texte, Videos Ü<date>2023-11-06</date><name>ynotbln</name></item>
          <item xml:id="k83o660">Who wond sohm komm gett sohm,<lb/>Who wond sohm komm gett sohm,<lb/>Who wond sohm komm gett sohm.<lb/>~Kollegah, Baguettes and Bugattis<date>2023-11-06</date><name>IcyGoal2712</name></item>
          <item xml:id="k83rta2">Lies nochmal<date>2023-11-06</date><name>Karl_Marx_and_Curry</name></item>
          <item xml:id="k83tucx">Dieser ganze Markt wird seit ~2015 künstlich aufgeblasen, auch ein Kollegah macht das.<date>2023-11-06</date><name>pr1nzvalium</name></item>
          <item xml:id="k844aa9">Das macht heutzutage jeder Rapper/Influencer/YT/Insta und so weiter und sofort. Wie sehr es auffällt (In diesem Fall Klicks aus der Türkei) hängt von der Menge an Geld ab, die ins Marketing fließt (hier eher wenig). <lb/>Man will ja in der ersten Stunde der Veröffentlichung Viral gehen. Das bringt die meiste Kohle wieder rein.<date>2023-11-06</date><name>No_Diver3540</name></item>
          <item xml:id="k853hmj">Passt jetzt nicht zum Thema, aber ich liebe dein Profilbild!<date>2023-11-06</date><name>Deenar602</name></item>
          <item xml:id="k856wcl">Das hast du auch bei YouTube Leuten mit 5000 subs und 5000 klicks teilweise.. keine Ahnung was da los ist<date>2023-11-06</date><name>Kramerlediger</name></item>
          <item xml:id="k85881g">Danke! :)<date>2023-11-07</date><name>Raikuun</name></item>
          <item xml:id="k86dvvl">They censor him in german so he tell us in english<date>2023-11-07</date><name>alex6922</name></item>
          <item xml:id="k86t0fw">Da braucht wer Geld xD<date>2023-11-07</date><name>Huge-Breath-666</name></item>
          <item xml:id="k86tt44">Mehrere der Videos haben jetzt schon 250.000+ Aufrufe. Als ob sich so viele Leute den Rotz reinziehen…<date>2023-11-07</date><name>Gold__Junge</name></item>
          <item xml:id="k886bdl">Normal - er hat es auch erfunden.<date>2023-11-07</date><name>Natural_Check9812</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
