<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">GermanRap/beste_line_2023</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">GermanRap/beste_line_2023</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/183ygq7/"/>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-11-26</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item xml:id="kasxm4a">Ich glaube, wir haben unterschiedliche Definitionen von guten Lines. Aber ist ja auch okay. Meine sind jedenfalls<lb/><lb/>"Ich seh das als Realist: es muss wack sein, wenn man nicht Kollegah ist. Der Künstler beim Zeichnen des Portraits malt mich<lb/>Mit abfälligem Antlitz: René Magritte" - Kollegah<lb/><lb/>"Sie hatte Angst, dass ich nie wieder werd wie damals. Deswegen startet dieses Album beim Psychiater" - Vega<lb/><lb/>"Könnte alles so gemütlich sein, doch was ist los, wenn dir in Wirklichkeit nix bleibt als Druck in der Brust und bleierne Müdigkeit?" - Vega<lb/><lb/>"Sie spüren, dass es falsch ist, doch schaufeln weiter euer Grab und gegen das Gefühl verschreibt der Arzt Pharmazeutika" - Menx &amp; Primus<lb/><lb/>"Ich hab ne einfache Frage, wie ist es 'für die Tränen seiner Mutter einen Maybach zu fahren'? Eine Rolie zu haben und 'keine Zeit mehr zu haben' und in jedem Song das gleiche zu sagen, immer das gleiche zu sagen?" - Menx &amp; Primus<date>2023-11-26</date><name>Sensitive_Potato_775</name></item>
          <item xml:id="kat4by9">Ich finde Wein lecker (Ski Aggu)<date>2023-11-26</date><name>PotzenFimmel</name></item>
          <item xml:id="katp813">Die ganze Welt ist krank,<lb/>darum leb ich mit Rap in einem Schrank.<lb/>Don Taktloss( 1999 ) unburnbar wie Asbest <lb/>aktuell wie nie und überfliegt alle Jahrgänge!!<lb/>Alles danach ist uninteressant<date>2023-11-26</date><name>Diligent-Sprinkles-3</name></item>
          <item xml:id="katrz22">Mein Schw***  ist wie ein Notstromaggregat. Er hinterlässt Schleifspuren auf dem Wohnungslaminat. <lb/>(oder so ähnlich, Karate Andi)<date>2023-11-26</date><name>GordonGhetto</name></item>
          <item xml:id="kau3lo4">Die is krass aber nicht aus 2023<date>2023-11-26</date><name>lazy_fabi</name></item>
          <item xml:id="kauae8x">Ups. Sorry. Ich mach besser mal Fenster auf kipp<date>2023-11-26</date><name>GordonGhetto</name></item>
          <item xml:id="kb8l78w">Allein von Reimstruktur aber auch Inhalt:<lb/><lb/>Nachts in meiner Vill wird es spooky<lb/>Ich jag dich durch die Zimmer so wie Scooby<lb/><lb/><lb/>(Ich häng nicht mit Rapper, doch du siehst<lb/>mich meistens mit Uzi,<lb/>Ich tue so als ob es dich nie gab, Scusi)<lb/><lb/>Genetikk - Crime Pays<date>2023-11-29</date><name>IcyGoal2712</name></item>
          <item xml:id="kbr6pik">"Mach dir fake Locken, Hund, weil deine Lady findet's schöner<lb/>Möchtest Südländer sein, aber siehst aus wie Atze Schröder" - Tom Hengst<date>2023-12-03</date><name>SimonSchwepps</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
