<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">schiffsfonds_versenkt_wie_absetzen</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Reddit/Finanzen</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/1891529/"/>
            <date>2023-12-02</date>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2023-12-02</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/1891529/kbo4cx4">Kann dir nicht helfen, habe nur wegen dem Wortspiel drauf geklickt und hoffte auf einen shitpost.<date>2023-12-02</date><name>nuxxi</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/1891529/kbo4z4c">Schwierig. Grundsätzlich wird ein Feststellungsbescheid (179ff AO) benötigt. Zur Abgabe ist die Gesellschaft verpflichtet. Der Gewinn/Verlust wird dann an die Finanzämter der Beteiligten mitgeteilt. Im schlechtesten Falle kommt es bei einer Nichtabgabe zur Schätzung. Also würde ich die Gesellschaft drängen die Steuererklärungen einzureichen. Zur Not mit Anwalt und/oder Gesellschafterversammlung.<lb/>Hoffe es ist verständlich geschrieben :D<lb/>LG<date>2023-12-02</date><name>Grandpasinvest</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/1891529/kbo51vm">Also ansetzen ist nur mit dem Bescheid der Gesellschaft möglich<date>2023-12-02</date><name>Grandpasinvest</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/1891529/kboahhy">Sind ein bisschen wenig Informationen. Ist denn ein Verlust entstanden? Bzw. woher weißt Du wie hoch er ist? Oft kann es - besonders bei älteren - Beteiligungen in Schifffonds sogar noch zu einer Haftung der Kommanditisten im Falle der Pleite kommen. Kann auch nach hinten los gehen. Wie lange besteht die Beteiligung denn schon?<date>2023-12-02</date><name>derpaddyy</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/1891529/kbod593">Das Finanzamt wird schon noch eine Steuererklärung von dem Fonds anfordern. Oder ggf. schätzen und einen Bescheid erlassen. Klärt mal, ob Deine Eltern als Gesellschafter nachschusspflichtig sind, bei manchen dieser Graumarktanlagen ist das so.<date>2023-12-02</date><name>Big-Yogurtcloset2731</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/1891529/kbogp8u">Dabei war es ein Schiffpost<date>2023-12-02</date><name>GuKoBoat</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/1891529/kbopa5o">Schiffsfonds*<date>2023-12-02</date><name>Datenschutz_</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/1891529/kbssqb3">Der Geschäftsführer ist steuerrechtlich zur Abgabe der Steuererklärung verpflichtet. Wenn er der Pflicht nicht nachkommt, ist das eine Straftat. In der Folge wird er nicht nur steuerstrafrechtlich belangt, sondern muss auch damit rechnen, dass OPs Eltern als Drittgeschädigte Schadensersatzansprüche geltend machen, die mit der Insolvenz nicht untergehen und zudem gegen das Privatvermögen des Geschäftsführers gerichtet werden können.<date>2023-12-03</date><name>huskergirl-86</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/1891529/kc4jws1">Schiffswracks<date>2023-12-05</date><name>Silent_Map_1802</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
