<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Reddit/Austria</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/"/>
            <date>2021-02-18</date>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2021-07-23</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnvfmuw/">Man muss sich halt schon auch vor Augen halten, dass wir momentan bei einem R von ca. 0,99 liegen. Da wird es auf lange Sicht bei der 7-Tages-Inzidenz von +/- 100 bleiben, weil die Zahl der Fälle gleich hoch bleibt.  <lb/>Eine 7-Tages-Inzidenz von 0,9 würde schon bedeuten, dass wir in 1 Monat etwa 40% weniger Fälle hätten. Bei 0,99 sind es gerade mal nur so 5% weniger in einem Monat.<lb/>Bei einer weiteren Öffnung könnten die Fallzahlen aber auch wieder hochschnellen. R von 1,1 und wir haben nach 1 Monat gut 60% mehr Fälle.<date>2021-02-18</date><name>AustrianMichael</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnvhd62/">Ja - im Endeffekt wird „outdoor dining“ eh noch vor Ostern kommen, weil das einfach affig ist, wenn man nicht draußen sitzen darf, aber ohne Probleme zu 20. im Büro.  <lb/>Es ist halt, dass nach und nach jeder öffnen will und da wird eine Priorisierung schwer werden. <lb/>Vor allem dann auch hinsichtlich dem privaten Bereich. Warum darf man sich in einem Café treffen, daheim aber nicht? Das zieht dann schon einen ziemlich Rattenschwanz hinten nach. <lb/>Mal schauen, was die nächsten Wochen bringen, weil die werden entscheidend werden.<date>2021-02-18</date><name>AustrianMichael</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnvj30l/">Ich kann die Leute verstehen. Geht mir selbst genauso. Vor allem weil wenn man sich draußen wo hinsitzt mit genügend Abstand die Gefahr für eine Ansteckung wirklich gering ist.  Vor allem was ist die Alternative? So lange daheim bleiben bis die Regierung endlich das mit dem impfen auf die Reihe kriegt? Ganz ehrlich wenn die Zahlen wieder steigen, dann ist es ganz klar die Schuld von der Regierung und ich hab keine Lust meine psychische Gesundheit für das weiterwurschteln der Regierung zu opfern. Vielen andern gehts glaub ich genauso. <date>2021-02-18</date><name>vamsimi</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnvrt3j/">Die Berechnung vom effektiven R wird anhand der Infektionszahlen ermittelt oder? Und ist dabei irgendwo ein Bezug zur Anzahl der Tests dabei? <lb/>Ich frage deshalb weil alle Berechnungen &amp; Modelle nur dann brauchbare Daten liefern wenn die Zahlen die ins System geklopft werden auch brauchbar sind.<lb/>Ich hab keinen Durchblick mehr durch die ganzen Kennzahlen der Pandemie, aber wenn ich in einer Woche so viel teste wie davor in 5 Wochen aber nur 300-400 mehr Fälle finde is des doch a gutes Zeichen?<date>2021-02-18</date><name>who_else_likes_bacon</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnvsbaa/">Man hat die Zahlen aus Österreich verhunzt indem man jetzt PCR und Antigentests zusammenwirft.  <lb/>Wenn jemand Antigen-Positiv ist, kommt ein PCR-Test noch dazu und nur wenn der positiv ist kommt das ganze Klimbim mit Quarantäne, etc. und auch nur die PCR-positiven kommen in die R-Berechnung. <lb/>Es ist halt auch einiges an Schätzung, die da reinfließt, dementsprechend kann man die angenommen Dunkelziffer an Infizierten reduzieren, weil halt mehr getestet wird. Wäre zumindest mein Ansatz.<date>2021-02-18</date><name>AustrianMichael</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnvv4m7/">wir kommen nicht drum herum die Auswirkungen unseres Handelns abzuwarten. Wir haben jetzt mal die Schulen geöffnet. Das ist ein massiver Treiber der Pandemie, wir wissen da (hoffentlich alle) mittlerweile. <lb/>Und jetzt heißt es mal waren. Wenn wir es bis mitte März schaffen konstant auf die 2000 Infektionen pro Tag zu halten, dann ist das ein  akzeptabler Status quo. Vorausgesetzt es gibt nicht massenhaft Cluster in der Schule.<lb/>Und dann kann man sich überlegen, ob man Schanigärten Mittags öffnen lässt.<lb/>Sorry anders gehts ned. Wir können uns keine zwei Treiber der Pandemie erlauben. Die Schulen haben in Kombination mit der ansteckenderen Mutation genug Kraft um das wieder zum Explodieren zu bringen.<lb/>Sonst muss man irgendwann wirklich sich als Politiker hinstellen und sagen: So sind die Fakten, entweder wir gehen wieder alle Schnitzelfressen, oder wir bieten unseren Kindern wieder die Schule die sie verdienen. Ihr entscheidet!<lb/>Und es ist nicht so, dass wir das ewig weitermachen. Ein Ende ist absehbar. Die Impfung keine Theorie mehr. Nur die Logistik hinter der Impfung ist ein Problem. Und wenn es bei uns bis zum Winter dauert, bis wir alle geimpft sind, dann dauert es in Deutschland, Frankreich und Schweden genauso lange. Dann muss sich eh die EU was überlegen, da braucht sich nicht der kleine Bürger den Kopf über die volkswirtschaftlichen Folgen zerbrechen. Macht ja noch nicht mal der Finanzminister.<date>2021-02-18</date><name>Stud-Ente</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnvxdv6/">Ist aber im Freien halb so schlimm. Zumindest sind mir bisher keine Cluster bekannt wo sich Menschen im Freien angesteckt haben. <date>2021-02-18</date><name>vamsimi</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnw7nz5/">Der AGES ist bei 40%(!) der Ansteckungen auch nicht klar, wo die herkommen. <lb/>Mit Abstand der größte "Cluster" ist "unbekannt".<date>2021-02-18</date><name>Sukrim</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnw7o6k/">Des gefährliche an den Schanigärten is ja ned das Anstecken bei Fremden, sondern das olle mit Freunden hingehn - mit Saufn und dementsprechend lautem redn reicht a Asymptomatischer und alle san angesteckt... <lb/>Bled is hoit wann wer stirbt, oder Langzeitschäden wie Lungenprobleme, Herzschwäche, etc. davonträgt, da is dann a Wurscht, ob die Regierung schuld is, gesund wirst davon nimma.<date>2021-02-18</date><name>GotaPenis</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnwg6c7/">An dieser Stelle danke an alle Straßenraucher. Und auch an jene, die in ein Fass Parfüm gefallen sein dürften. Besser kann man nicht zeigen, dass draussen vielleicht doch nicht alles wurscht ist. <date>2021-02-18</date><name>involviert</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnwgvke/">Ausserdem findet im Hintergrund eine Ablösung der Virenvariante statt. Das heisst wenn wir nichts ändern haben wir früher oder später allein davon schon ein R &gt; 1. <date>2021-02-18</date><name>involviert</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnwj79c/">Das stimmt zwar für den Moment aber letzten Sommer konnten die das besser nachverfolgen und da gabs auch keinen Cluster im Freien. Bei einer Demo in Linz gabs auch eine die mit Corona infiziert war und trotzdem gabs keinen Cluster ist nur ein Beispiel ich weiß. <date>2021-02-18</date><name>vamsimi</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnwjgrk/">Das Risiko dass einer meiner Kollegen ein asymptomatischer Spreader ist und ich einer derjenigen bin der einen schweren Verlauf hat und dann mit Langzeitfolgen zu kämpfen hat ist zwar da aber jetzt auch nicht sonderlich hoch. <date>2021-02-18</date><name>vamsimi</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnwmbws/">Bei anderen Demos gibt's sehr wohl Ansteckungen: [URL] <date>2021-02-18</date><name>Sukrim</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnwpbg2/">Ja, das spielt sicher auch mit rein, dass trotz (!) Lockdown die Zahlen nicht merklich hinunter gehen. <date>2021-02-18</date><name>AustrianMichael</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnx3e1h/">Ja jedem das seine, angesichts dessen, dass die Ansteckung immer den ganzen Haushalt erwischt, ist das, für mich ein zu großes Risiko. <date>2021-02-18</date><name>GotaPenis</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnxdvuk/">an increase of COVID-19 cases, as shown by Dave et al. (2020). Their study looks at the <lb/>impact that Black Lives Matter gatherings have on the spread of COVID-19 and  nd that these<lb/>demonstrationsat which participants largely complied with coronavirus mitigation strategies<lb/>have no or only a marginal eect on COVID-19 infections.<lb/>Da kommt wieder der ultra-intelligente Virus durch der sich nur auf den falschen Demos verbreitet. Was für eine Studie.<date>2021-02-18</date><name>[deleted]</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnxdzzt/">Zwingt dich ja eh keiner ins Wirtshaus zu gehen. <date>2021-02-18</date><name>[deleted]</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/gnxfiss/">Oder die ultra-intelligenten Leute, die Masken aufsetzen oder eben dagegen demonstrieren. <date>2021-02-18</date><name>Sukrim</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/go0ov05/">Gibts denn überhaupt noch viele, die noch 1-2 Monate zumachen überleben? <date>2021-02-19</date><name>Nyami23</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/go3z98u/">Vorzügliches Abstandhalten und 100% Maskenquote in Berlin <date>2021-02-20</date><name>[deleted]</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/go414uh/">Bei einer Inzidenz von...? <date>2021-02-20</date><name>Sukrim</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Austria/comments/lmjo20/rufe_nach_öffnung_von_schanigärten_und_co_trotz/go44zjh/">Man kann sichs immer richten wie mans braucht. <date>2021-02-20</date><name>[deleted]</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
