<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Reddit/GermanRap</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/"/>
            <date>2022-05-18</date>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2022-06-17</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93hkqr/">Was ist deine Meinung zu Albanern? <date>2022-05-18</date><name>Powthekiller</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93iudz/">Bisschen speziell, aber vielleicht kennst du das oder es gibt gar ein Wort für sowas: Hast du Zeilen im Kopf, die alleinstehend urgut sind, aber in keinen Text reinpassen wollen, aber es immer wieder versuchen? <lb/><lb/>Wie sieht dein typischer schreibProzess aus und (wie) hat sich dieser über die Zeit verändert? <lb/><lb/>Mit wem würdest du gern mal zusammen nen song schreiben und Recorden? Tot oder lebendig. <lb/><lb/>Was ist dein feelgood power up song? Brauch grad Energie. <lb/><lb/>Seh ich mit der Brille seriös aus?<date>2022-05-18</date><name>trepernati1</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93jgsl/">Hey Lena! Vielen Dank fürs AMA :) <lb/><lb/>Ein paar Fragen:<lb/><lb/>1. Lieblings-Story aus dem Berlin Underground oder von nem Auftritt? Egal wie alt.<lb/><lb/>2. Was ist deine Meinung zum 'New Generation' Feminismus im deutschen Rap, z.B. Katja Krasavice oder Shirin David? Bist du insgesamt zufrieden mit der Veränderung im Deutschrap? Hast ja ganz verschiedene Äras mitgemacht.<lb/><lb/>3. Vor ca einem Jahr hast du dich für [Zero Covid](https://www.youtube.com/watch?v=4MahMk4pXxs) eingesetzt, stehst du da noch immer hinter?<lb/><lb/>4. Lieblingstrack(s) von der EP?<lb/><lb/>5. Welche:n Künstler:in hältst du für unterbewertet und möchtest du uns empfehlen?<lb/><lb/>6. Wer würde gewinnen: 100 Entengroße Untergrundrapper oder eine untergrundrappergroße Ente?<date>2022-05-18</date><name>zitr0y</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93kjt1/">Hi Lena, danke dass du dir die Zeit nimmst, ein paar Fragen zu beantworten! <lb/><lb/>- Ich hatte auf deiner Website gelesen, dass du bereits über 300 Konzerte gespielt hast. Respekt auf jeden Fall, das muss man auch erst mal schaffen. Gibt es einen oder mehrere Auftritte, die dir besonders im Kopf geblieben sind? <lb/>- Wenn du die Möglichkeit hättest, was würdest du in den Strukturen von Major-Labels verändern, damit diese für dich als Künstlerin attraktivieren wären?<lb/>- Gibt es Songs, die du heute bereust oder so nicht mehr aufnehmen/veröffentlichen würdest?<date>2022-05-18</date><name>HENNEYE</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93motl/">Hey Lena, vielen Dank für dein AmA! <lb/><lb/>* Hast du das Gefühl, dass Deutschrap in den letzten Jahren ernsthaft politischer geworden ist oder einfach nur mehr Leute Cash mit "politischen" Tracks machen wollen? <lb/><lb/>* Gibt es Tracks von dir, hinter denen du mittlerweile überhaupt nicht mehr stehst, wenn ja warum? <lb/><lb/>* Hast du lieber erst einen Beat, bei dem du denkst, "krass, da könnte diesdas darauf passen" oder hast du erst deine Lines beisammen, bevor du Beats pickst? <lb/><lb/>* Wen würdest du gerne einmal featuren? Wen definitiv nicht?<lb/><lb/>Danke für deine Musik, bleib stabil!<date>2022-05-18</date><name>Menxr</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93nz7z/">Gibt es irgendeinen Rapper der dich inspiriert? <lb/>Ansonsten möchte ich einfach nur sagen dass du übelst krass bist<date>2022-05-18</date><name>CedricTao</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93od5n/">Verstehe die Frage nicht. <date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93oiuv/">Ist auch eher nen dummer Sub Insider :D <date>2022-05-18</date><name>Powthekiller</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93pmoz/">Die Brille ist top.  Wenn ich Zeilen hab die in keinen Text reinpassen ist das ziemlich perfekt, weil ich mir dann ein Thema für einen Text suchen muss in den diese Zeilen reinpassen und das motiviert mich ein Thema zum finden. Meine Texte entstehen meistens aus einzelnen Zeilen die nirgendwo reinpassen. <lb/><lb/>Meistens starte ich auch Tracks wenn mir ein Beat gefällt. dann fallen mir zur Stimmung vom Beat schnell Sachen ein. Aber oft isses auch so, dass ich mich über irgendwas aufrege und dann fange ich an zu schreiben.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Ich würde gerne mal einen Song mit Casey (französische Rapperin) machen. Oder mit Yugen Blakrok.  Tracey Chapman wär auch Hammer. Bettina Wegner auch. So einige. Rio Reiser auch. Und KRS - One.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Mein persönlicher Feel Good Song zur Zeit  is Missing You von Tools and the Maytals. Und My Love is your Love von Whitney Houston.<date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93rtf5/">Hey,  <lb/><lb/>sehr gerne.<lb/><lb/>1.Lieblingsstory aus dem Berliner Untergrund ist schwierig, habe ein schlechtes Gedächtnis. Uns hat mal Basic One vorm Statthaus Böcklerpark bei nem Jibbet erzählt, wie er zu Feuer über Deutschland fahren wird und da in die deutsche Battlerap Geschichte eingehen wird. Hat uns das alles detailliert ausgemalt und vorgerappt. Wir waren skeptisch aber amüsiert. Später war es dann wirklich so.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>2.Meine Meinung zum New Generation Feminismus, ich weiß nich, einerseits find ich es gut, dass Frauen jetzt  nicht mehr nur zurück an den Herd gewünscht werden und einige im Mainstream stattfinden. Andererseits mag ich keinen Mainstreamrap und finde das Frauenbild sehr eindimensional. also ich glaube wenn du nicht einem gängigen Frauenbild entsprichst oder nicht Cis bist, gibt es immer noch keine Chance dort stattzufinden. Es geht sehr viel um Äußerlichkeiten. Und die Mucke finde ich Schrott.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>3. Ich glaube Zero Covid war zu dem Zeitpunkt eine interessante Idee. Es ging ja darum alles stillstehen zu lassen und die Krise nicht nur auf manche abzuwälzen bei denen es sich dann ewiglang hinzieht. Zum jetzigen Zeitpunkt ist die Situation anders und ich habe keine Meinung mehr dazu. Ich beschäftige mich auch gerade nich mehr damit, is mir zuviel.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>4.Lieblingstracks von der EP Essenz und Sonnenallee<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>5. Unterbewertetste Künstlerin ist Leila A aus Berlin. Und Tapete. Gibt bestimmt einige.<lb/><lb/>6. Bin für die große Ente die die anderen Enten untertunkt.<date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93tlua/">Hey Menxr,  <lb/><lb/>ich denke nicht unbedingt das deutscher Rap viel politischer geworden ist. Ein bisschen vielleicht, ich denke manche Sachen sind ernst gemeint und manche sind eher phrasengedresche. Da deutscher Rap insgesamt sehr kommerziell ist, spielt das Cash Thema da bestimmt mit rein. Was ich auf jeden Fall nicht ernst nehmen kann, ist wenn Rapper\_innen nur Scheiße Rappen und dann so den einen politischen Track machen. Dann wieder scheiße Rappen. Das finde ich dann pseudopolitisch und erkenne nur im Gesamtwerk ob das ernst gemeint ist.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Ich stehe eigentlich hinter allen meinen Tracks, also es gibt keinen der gar nicht geht, aber ich finde, dass ich mein erstes Album schlecht eingerappt habe und die Zeilen viel zu lang geschrieben habe. Kann auch sein, dass ich einzelne Zeilen bereue aber die fallen mir gerade nicht ein.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Manchmal hab ich zuerst den Beat und manchmal zuerst die Lines, ich finde es aber besser wenn ich den Beat zuerst hab und das kommt in letzter zeit häufiger vor. Es gibt aber ich punchlines die mir einfallen zu denen ich noch keinen Beat hab zu denen ich mir dann bangige Beats vorstelle.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Featuren würde ich im deutschen Rap gerne nicht so viele, Lady Bitch Ray fände ich cool. Die Liste derer die ich auf keinen Fall Featuren würde is lang. Zum Glück hat noch niemand geklopft.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>danke auch<date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93u7xf/">Hinzuzufügen wäre noch, dass ich die Mucke der oben genannten genau so wack finde wie die der cismännlichen Poprapkollegen. Mir fehlt da Härte und/oder Soul. <date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93udx2/">Hi Lena, du hast in einer vorherigen Frage über die eindimensionale Darstellung des weiblichen Raps gesprochen, wie denkst du kann man dieses Problem angehen? Du fährst ja ganz anderen Film so. Aber wenn ich an die etablierten weiblichen Rapper denke sehe ich nur das alte Bild - Sexualisierung neu verpackt. Es ist halt nicht real sondern nur das füttern eines established Bild im Kopf der Allgemeinheit. <date>2022-05-18</date><name>Maiden-of-Darkness</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93webo/">Hey, <lb/><lb/>danke auch,  mittlerweile sind es bestimmt sogar 368 Konzerte.<lb/><lb/>Mir sind ein Haufen Auftritte im Kopf geblieben. Gibt zu viele Geschichten. Einmal stand in Göttingen eine ältere Frau vor der Bühne die nach jedem Song mit mir diskutieren wollte. Sie hat mich dann immer so rangewunken und mich angeschrien, dass es nicht stimmt was ich erzähle und dass das alles ganz anders wäre. Ein paar Besucher\_innen mussten ihr dann immer erklären dass das ein Konzert ist.  Einmal wurden wir auf der Bühne von paar Typen mit Pommes beworfen und eine Frau hat sich dann auf die geschmissen und die umgeschubst usw. einmal kam auch ne Flasche geflogen die zum Glück nich getroffen hat. Bullen kamen auch oft. Nazis auch. Ansonsten gab es sehr viele sehr schöne Erlebnisse wo ich /wir eins mit dem Publikum wurden und mir warm ums Herz wurde weil ich gesehen hab, dass die Leute die Musik und die Texte extrem gefühlt haben.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Ich glaube, ich würde Major Labels abschaffen, finde die Leute da schmierig, ich denke da wird zuviel an Profit gedacht und die Leute sind nur nett wenn sie dich für irgendwas benutzen können.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Siehe oben, mein erstes Album war schlecht eingerappt.  In einem alten Song sag ich auch, dass Frauen normal aussehen sollen und nicht wie Barbies. Das war nich ganz durchdacht, würde ich heute so nich mehr Rappen weil ich schlauer geworden bin.  Bei manchen Tracks von früher hab ich auch unpassende Wörter gerappt,  zwar als Zitat aber auch nich so cool.<date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93xdjk/">Deutschrap eher <date>2022-05-18</date><name>Disastrous_Tip_3347</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93xj1f/">Und zu deiner Frage ob mir die Entwicklung im deutschen Rap generell gefällt, die gefällt mir gar nicht und ich finde deutschen Rap extrem wack. Voller Plastikbeats, die Texte mies oberflächlich und Geschlechterrollen sind 1900 irgendwas. Kommt für mich fast nach Schlager. <date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93xq5u/"> is wohl an mir vorbeigegangen ;) <date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93z89s/">Klingt auf jeden Fall, als wäre bei Auftritten von dir immer was los. Spannende Insights, danke! Kommen die Cops zu deinen Auftritten, um dich in irgendeiner Form zu maßregeln? Oder sind die eher zum Schutz deiner/eurer Person da? <date>2022-05-18</date><name>HENNEYE</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i93zc8z/">Danke dir Cedric, mich inspirieren so einige:   Eigentlich alles was ich höre und das sind viele. Um ein paar zu nennen Nas, Sadazhinia, Boss, Yugen Blakrok, Krs- One, Sage Francis, Lauryn Hill, Sabac, Dead Prez, Little Simz, RZA, Casey, ARI,  und meine Kolleg\_innen von hier z.B. Die P, Presslufthanna, Alice Dee, Tapete usw <date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i940x1v/">Hey, danke für die Frage, ich denke dein letzter Satz trifft es ganz gut. Es is schwierig dieses Problem anzugehen, weil es gesellschaftlich angegangen werden muss. Solange Frauen objektiviert werden und ihre Meinung nicht so von Interesse ist, sondern eher das Aussehen, denke ich wird sich da nich viel ändern. Ich denke erstmal muss Frauen\* und FLINTA Personen zugehört werden. Der Male Gaze und das Patriarchat sind das Problem. Dazu die Konsumorientierung.  Wenn wir wirklich uns seelisch näher kommen wollen müssen wir emphatisch sein mit anderen und nicht nur an unsere eigene Bedürfnisbefriedigung denken. Und dann wäre es auch egal wie Rapper\*innen aussehen sondern es wäre wichtig was sie zu sagen haben. Das ist noch ein weiter Weg. Leider. <date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i9432vu/">Meistens kamen die Cops bei Demoauftritten bzw. waren sie sowieso schon da. <lb/><lb/>Bei der ersten Maidemo 2021 stand ich auf einem Wagen und habe gerappt, unten haben die Bullen eskaliert und auf die Leute eingeschlagen. Ich dachte mir scheiß drauf, rapp ich weiter und mache Ansagen. Auf einmal höre ich Leute schreien und auf irgendwas zeigen und frage mich warum die so brüllen. Als ich mich umdrehe steht ein Bulle direkt neben mir auf dem Wagen und noch 4 weitere. Der Wagen war Mini und sie waren in der Überzahl und haben die Leute brutal vom Wagen runtergezogen. Ich hatte ziemliche Angst auf die Rübe zu kriegen. Die sahen irgendwie stärker aus als ich.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Ich glaube schützen machen die nur bei Bushido und anderen Rappern;)<date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i944mqa/">Ich habs mir schon fast gedacht. Ist ja leider auch nichts neues und "normales" Verhalten auf linken Demos. Aber sehr stabil, dass du dich nicht davon abhalten lässt, weiter aufzutreten. Danke! <lb/><lb/>&gt; Ich glaube schützen machen die nur bei Bushido und anderen Rappern;)<lb/><lb/>Musste sehr lachen :D<date>2022-05-18</date><name>HENNEYE</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i94517w/">Ok Leute, ich hau mal rein und gucke ozark, war top mit euch. danke für eure fragen. wenn ihr noch fragen habt, werd ich die morgen beantworten! Passt auf euch auf. <date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i945aho/">fjedn ;) danke dir auch! <date>2022-05-18</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i945vdp/"># Für heute ist unser AMA beendet! <lb/><lb/>... aber Lena hat bereits angekündigt, morgen noch mal vorbeizuschauen und offene Fragen zu beantworten. Also nutzt die Chance gerne! <lb/><lb/>Vielen Dank an dich lenastoehrfaktor im Namen der Community für deine Zeit und die Beantwortung der Fragen! <lb/><lb/>Und selbstverständlich auch Danke an alle, die Fragen gestellt haben.<lb/><lb/>Wir sehen uns, haut rein!<date>2022-05-18</date><name>HENNEYE</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i949kfb/">Wieso ist Deutschrap so WACK? <date>2022-05-18</date><name>EmpunktAtze</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i949poq/">Sehr stabile Liste <date>2022-05-18</date><name>DerEdleBaron</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i94ar1h/">Wobei sich die auf "politischen" Veröffentlichungen vertretenen Positionen oftmals genau genommen auch gar nicht mit den anderen Inhalten beissen. <date>2022-05-18</date><name>itsthecoop</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i94b792/">Zumal hier der zusätzliche Diskussionspunkt hinzukommt, dass mindestens einige der angesprochenen Künstlerinnen sich ja auch völlig selbstbestimmt (soweit das in einer Gesellschaft überhaupt losgelöst von gesellschaftlichen Erwartungen, Rollenbildern usw. möglich ist) dafür entscheiden. <lb/><lb/>(Ich möchte nicht abstreiten, dass es sich auch Manager oder Labelchefs geben kann, die bewusst das öffentliche Bild der Künstlerinnen in eine sexualisiertere Richtung drücken wollen. Es wäre aber auch naiv zu glauben, dass es keine Frauen gibt, bei denen dieser Impuls gar nicht unmittelbar durch irgendwelche Vorgesetzen o.ä. kommt)<date>2022-05-18</date><name>itsthecoop</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i94dsax/">Des ging ja schnell <date>2022-05-18</date><name>Entenbuch</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i94e5pm/">Um die 2 Stunden sind bei unseren AMAs eigentlich normal. Und Morgen gehts ja ggf. weiter. :) <date>2022-05-18</date><name>HENNEYE</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i94gy4z/">Oh ok bin von anderen amas gewöhnt das die so 3-4 stunden dauern <date>2022-05-18</date><name>Entenbuch</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i94k3cf/">Hey Lena, <lb/><lb/>cool, dass du hier mitmachst. Es gibt hier einige Leute die immer deine Releases posten und kommentieren. Ich hab mir neulich deinen Besuch bei Juse Ju im Radio angehört und fand vieles gut was du da gesagt hast, zum Beispiel über die Leute die so Abmahnungen bearbeiten...<lb/><lb/>Vielleicht ist es doof, dass wir dich hier auch in der Mehrheit wieder auf das Thems Frauen im Rap ansprechen. Stört dich das eigentlich? (Falls ja, sorry für die nächste Frage)<lb/><lb/>Grad eskaliert dieser Streit zwischen Juju und Katja, interessiert dich so was? Da geht es ja auch irgendwie im Feminismus...<lb/><lb/>Im deutschen Rap gibt es ja wirklich viel Schrott, aber auch einige gute Leute. Magst du Juse Ju, Waving the Guns, Haszcara, Pöbel MC, Nura oder Disarstar? (Ich mein jetzt die Musik)<lb/><lb/>Auf welcher Bühne würdest du gerne mal stehen?<lb/>Sind Konzerte in Berlin geiler, oder auswärts?<lb/><lb/>Wir sehen uns,<lb/>Peace!<date>2022-05-18</date><name>whatthehype</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i96bnxr/">Ja, das sehe ich auch so. finde es auch wichtig, dass  Frauen nich slutgeshamed werden und aussehen können wie sie wollen. Denke nur, dass es eine Illusion ist zu denken, weil paar Frauen jetzt rappen dürfen, die alle dem optischen Bild einer sogenannten Sexbombe entsprechen, dass wir auf dem Weg zur Emanzipation wären. Als Frau musst du halt immer noch Hotness mitbringen und die männlichen Protagonisten müssen diese Maßstäbe nicht gleichermaßen erfüllen, obwohl es da natürlich auch Lookism Maßstäbe gibt. <date>2022-05-19</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i96c06l/">Ich weiß nich ob ich dich jetzt richtig verstanden habe. Ich meinte zum Beispiel wenn rapper\_in xy auf dem Album 11 songs über Gucci, Bitch und Porsche rappt und dann auf dem 12ten song so " Mensch is Mensch, innere Werte sind wichtig Blabla" ist das schon albern. <date>2022-05-19</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i96c4e0/">Das ist eine gute Frage. An mir liegt es auf jeden Fall nicht ;) <date>2022-05-19</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i96h3nq/">Hey, mach ich sehr gerne und danke für dein Feedback.  Auch vielen Dank an die Leute die mich hier so artig posten. <lb/><lb/>Als Frau im Rap bin ich es gewohnt diese Fragen gestellt zu bekommen und kann es mir gar nich mehr anders vorstellen. Klar is das nervig,  das liegt aber nicht an den Fragesteller\_innen sondern darum dass es ja leider das ewige Thema ist.<lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Ich kann Streit zwischen Juju und Katja nicht so richtig ernst nehmen, dass sind für mich 2 Millionärinnen die sich streiten und is so ähnlich wie wenn Dieter Bohlen und Dj Ötzi sich mies beefen. Ich glaub da geht es in erster Linie nicht um Feminismus sondern um Verkäufe, Promo und Konkurrenz. Feminismus ist dann da so n Nebenthema obwohl es der scheinbare Aufhänger ist und das Thema trendy ist. Dadurch, dass die so berühmt sind und von vielen Leuten konsumiert werden, könnte es aber ein positiver Nebeneffekt sein, wenn in den Köpfen eine Auseinandersetzung zu Slutshaming etc stattfindet.  Generell finde ich aber, dass die beiden sich nicht genug mit Feminismus auseinandersetzen, sonst würden sie nicht irgendwelche Horstis Featuren. Aber wenn du erfolgreich sein willst musst du das halt machen. <lb/><lb/>&amp;#x200B;<lb/><lb/>Konzerte sind immer geil wenn die Crowd cool is. Berlin is meine Homebase und es geht immer gut ab. Außerhalb is auch meistens geil, bekomme generell viel Liebe live.<lb/><lb/>Ich mag Bühnen mit gutem Sound. Letztes Jahr hab ich auf dem Dach vom Haus der Kulturen der Welt gespielt. Die Bühne is der Shit.<lb/><lb/>Ich finde Rap oft gut solange keine misogynen Lyrics und misogynen Features gemacht werden.<date>2022-05-19</date><name>LenaStoehrfaktor</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i96jpqj/">word! <date>2022-05-19</date><name>whatthehype</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i96k093/">Das mit den streitenden Millionären geht mir auch oft so. Ich verstehe zum Beispiel gar nicht warum Leute die Sache zwischen Amber Heard und Johnny Depp so krass emotional verfolgen. Die sind so zugekokst und abgehoben in ihrer Hollywoodwelt, das hat mal nix mit irgendwelchen "normalen" Leuten zu tun. <date>2022-05-19</date><name>whatthehype</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i9aphsy/">Wenn wir geboren werden und sterben, wieso leben wir dann? <date>2022-05-20</date><name>Ralo19</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/GermanRap/comments/ushrnp/ask_me_anything_hey_ich_bin_lena_stoehrfaktor/i9axokh/">Das ist ne Fan-Frage die Davud von TvStrassensound jahrelang an alle Interviewpartner gestellt hat. <date>2022-05-20</date><name>carstenhag</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
