[
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "More_Oven_9539",
        "author_created_utc": 1597303043,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_7oprwnbx",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Auf jeden Fall die Salami weglassen! Magerquark statt des Normalen und vielleicht probierst du mal eine pflanzliche K\u00e4sealternative. Was f\u00fcr ein Brot isst du bisher?",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660303409,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijzc15a",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijzc15a",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijzc15a/",
        "retrieved_on": 1662701878,
        "score": 3,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "peppercruncher",
        "author_created_utc": 1552826583,
        "author_flair_background_color": "#ffb000",
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [
            {
                "e": "text",
                "t": "Spice-Spezi"
            }
        ],
        "author_flair_template_id": "c16b2240-3571-11eb-a023-0e1bb932785d",
        "author_flair_text": "Spice-Spezi",
        "author_flair_text_color": "light",
        "author_flair_type": "richtext",
        "author_fullname": "t2_3fdh2hw3",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "&gt;\u00e4hnlich viele Kalorin und N\u00e4hrstoffe hat\n\nWie viele Kalorien und N\u00e4hrstoffe hast du denn jetzt mit deinem aktuellen Fr\u00fchst\u00fcck?",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660303758,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijzclmc",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijzclmc",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijzclmc/",
        "retrieved_on": 1662701856,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Oft [das Brot](https://src.discounto.de/pics/Angebote/2020-02/3424510/5526852_Harry-Vital-Fit-Brot_xxl.jpg), aber wenn's grade nicht da ist, kaufe ich das N\u00e4chstbeste. Aber so weit ich wei\u00df, hat Brot kaum Cholesterin.\n\nIch bin auch offen f\u00fcr komplett andere Ideen. Hauptsache pracktisch und ich habe nicht nach 2 Stunden wieder Hunger. (Das ist mir bei einigen Experimenten mit anderem Fr\u00fchst\u00fcck passiert.)",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660303790,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijzcnew",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijzcnew",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ijzc15a",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijzcnew/",
        "retrieved_on": 1662701855,
        "score": 0,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Keine Ahnung, ich wei\u00df nicht wie man das z\u00e4hlt. Ich wollte damit sagen, dass ich nicht abnehmen will/muss.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660303966,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijzcxxm",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijzcxxm",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ijzclmc",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijzcxxm/",
        "retrieved_on": 1662701843,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "cathysalati",
        "author_created_utc": 1531471376,
        "author_flair_background_color": "#ff66ac",
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [
            {
                "e": "text",
                "t": "Fr\u00fchlingsfreunde"
            }
        ],
        "author_flair_template_id": "bd1c78ae-da32-11eb-b123-0efd3595bbad",
        "author_flair_text": "Fr\u00fchlingsfreunde",
        "author_flair_text_color": "light",
        "author_flair_type": "richtext",
        "author_fullname": "t2_1rj1xkp5",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Was ich momentan esse und abends schon vorbereite: Brot, bisschen fettarmen Frischk\u00e4se drauf, Salat, K\u00e4se oder vegane Wurst, die wie Paprikamortadella aussieht, noch Gurken- oder Tomatenscheiben drauf dann dann wie ein Sandwich geklappt. Dazu dann noch nen St\u00fcck Obst und ein paar Cocktailtomaten.   \nGenerell gibt es mittlerweile echt viele leckere pflanzliche Brotbelage. Musst du dich aber durchprobieren. Die Salamis taugen mir alle nix, K\u00e4se eher auch nicht so. Aber z.B. von M\u00fchlenwalder Schinkenspicker u.\u00e4. ist top.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660304121,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijzd7en",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijzd7en",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijzd7en/",
        "retrieved_on": 1662701833,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "No-Reception9703",
        "author_created_utc": 1608977463,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_4dxvdkkv",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Ehrlich gesagt finde ich es schwierig zu sagen, dass sich allein am Fr\u00fchst\u00fcck etwas \u00e4ndern muss. Was isst du zwischendurch, zu Mittag und abends? Welche Getr\u00e4nke nimmst du zu dir \u00fcber den Tag? Wie sieht es mit Bewegung aus? K\u00f6rperlich sonst alles in Ordnung (Niere, Leber, Galle, Schilddr\u00fcse)?",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660305214,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijzf2wf",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijzf2wf",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijzf2wf/",
        "retrieved_on": 1662701758,
        "score": 8,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "-InParentheses-",
        "author_created_utc": 1503253095,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_9lrkvdt",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Was geileres als Haferflocken gibt es nicht. Entweder als overnight oats oder morgens flott mit Wasser oder Milch in der Mikrowelle. Obst nach Wahl dazu und fertig. Voll gesund, g\u00fcnstig und lecker!",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660305483,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijzfjrm",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijzfjrm",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijzfjrm/",
        "retrieved_on": 1662701740,
        "score": 15,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Naja, der Artz meinte \"weniger Salami und K\u00e4se\", das esse ich t\u00e4glich zum Fr\u00fchst\u00fcck. Ich meine, dass das die einfachste Stellschraube um was zu \u00e4ndern und nicht st\u00e4ndig nachdenken zu m\u00fcssen.\n\nKann sein, dass es nicht reicht, aber ist mMn der sinnvollste erste Schritt.\n\nAlles andere ist gut.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660306326,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijzh2bt",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijzh2bt",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ijzf2wf",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijzh2bt/",
        "retrieved_on": 1662701681,
        "score": 4,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Danke, das \u00fcberlege ich auch grade. Wird wohl dem n\u00e4chst ausprobiert. :)",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660306366,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijzh4zz",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijzh4zz",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ijzfjrm",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijzh4zz/",
        "retrieved_on": 1662701678,
        "score": 3,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "cathysalati",
        "author_created_utc": 1531471376,
        "author_flair_background_color": "#ff66ac",
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [
            {
                "e": "text",
                "t": "Fr\u00fchlingsfreunde"
            }
        ],
        "author_flair_template_id": "bd1c78ae-da32-11eb-b123-0efd3595bbad",
        "author_flair_text": "Fr\u00fchlingsfreunde",
        "author_flair_text_color": "light",
        "author_flair_type": "richtext",
        "author_fullname": "t2_1rj1xkp5",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Baked Oatmeal w\u00e4re vielleicht auch mal was. Da backste dir Sonntags ne Auflaufform voll von (ist auch nur alles zusammenmixen, geht direkt in der Form) und du hast 4-6 Portionen. Ich toppe das dann immer noch mit Joghurt + Beeren. Rezepte findest du massig im Netz, ich mache das inzwischen frei Schnauze - je nachdem, was ich gerade da hab. Im K\u00fchlschrank h\u00e4lt sich das auch so lange.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660307717,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijzjq4y",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijzjq4y",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t1_ijzh4zz",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijzjq4y/",
        "retrieved_on": 1662701578,
        "score": 3,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "No-Reception9703",
        "author_created_utc": 1608977463,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_4dxvdkkv",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Nat\u00fcrlich ist es ein Anfang, aber es bringt halt nur wenig, wenn\u2019s eigentlich an den anderen Mahlzeiten liegen sollte (viel Fast Food, Fertiggerichte, oder bei selbst Gekochtem die Zubereitungsweise mit vielen einfachen Fetten). Wenn der Arzt ne Schilderung bekommen hat, was neben dem Fr\u00fchst\u00fcck sonst am Tag auf den Tisch kommt: okay. Ansonsten f\u00e4nd ich das zu einfach gesprungen. \n\nWann steht denn die Kontrolle des Blutbilds an?",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660312427,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ijztvkk",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ijztvkk",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t1_ijzh2bt",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ijztvkk/",
        "retrieved_on": 1662701185,
        "score": 4,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "Blaziana",
        "author_created_utc": 1631638604,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_ejb1fsds",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Ich mache mein eigenes M\u00fcsli (Rezept von NDR Ern\u00e4hrungsdocs) auf 4 Wochen im Vorrat.\n\nDann gibts Skyr oder Magerquark mit nem Schuss Lein\u00f6l, einer handvoll Fr\u00fcchte und on top das M\u00fcsli.\n\nF\u00fcr die kalten Monate finde ich auch Porridge mit N\u00fcssen und Fr\u00fcchten ziemlich lecker. \n\nBeides geht morgens super schnell und sind ges\u00fcndere Varianten zu den meisten Brotfr\u00fchst\u00fccken.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660317240,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik05u7n",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik05u7n",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik05u7n/",
        "retrieved_on": 1662700717,
        "score": 3,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ang_mo_uncle",
        "author_created_utc": 1591351474,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_6odv3c8b",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Apfel grob reiben, Spritzer Zitronensaft (dann wird der nicht braun, ist aber optional), Haferflocken rein, Joghurt rein.\n\nWer hat noch ger\u00f6stete Haseln\u00fcssen, Nydrys, Beeren, Cornflakes oder sonstiges drauf.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660323227,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik0lpah",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik0lpah",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t1_ijzfjrm",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik0lpah/",
        "retrieved_on": 1662700100,
        "score": 0,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "BojanMelancovic",
        "author_created_utc": 1653756450,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_nrptkyvt",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Mein Arzt hat mir zu Ausdauertraining geraten, um das Cholesterin in den Griff zu bekommen. Radeln, Schwimmen.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660327177,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik0w92n",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik0w92n",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik0w92n/",
        "retrieved_on": 1662699692,
        "score": 0,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "Schweinelaemmchen",
        "author_created_utc": 1580663762,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_5k9v6ijf",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Brot hat nicht viel Cholesterien, aber viele leere Kalorien. Dass du kein Wei\u00dfbrot isst ist aber schonmal ganz gut. \n\nK\u00e4se und Salami haben halt einen extrem hohen Fettanteil. Ges\u00e4ttigte Fetts\u00e4uren (also in der Regel alle fettigen Produkte, die in irgendeiner Weise von Tieren stammen) h\u00e4ngen mit deinem Cholesterienwert zusammen. Statt Butter kannst du zB Margerine oder Rama mit Butter auf das Brot streichen falls du Butterbrote isst, der Vorschlag mit dem Magerquark war auch schonmal gut.\n\nFrisches Gem\u00fcse ist richtig richtig gut, das liefert Vitamine und Ballaststoffe und sorgt daf\u00fcr, dass dein K\u00f6rper nicht so schnell einen S\u00e4ure\u00fcberschuss bekommt. Deine Hauptnahrung sollte eigentlich Gem\u00fcse sein. 1kg Fleisch pro Woche ist zu viel, Getreide (Nudeln, Kartoffeln, Reis) sollten wirklich nur eine Beilage sein. Aber das geht etwas zu tief rein und ist offenbar nicht dein Hauptproblem.\n\nHelfen wird es erstmal wenn du mit Pflanzen\u00f6l statt mit Butter br\u00e4tst. Empfehlen kann ich dir Raps\u00f6l. F\u00fcr den Salat Oliven\u00f6l. Walnuss\u00f6l kann in Salate auch eine interessante Note rein bringen. Sesam\u00f6l wird h\u00e4ufig in asiatischen Gerichten verwendet, ist aber wesentlich teurer. Pers\u00f6nlich hab ich selbst so 2-3 Sachen die ich lieber mit Butter brate weil es den Geschmack stark beeintr\u00e4chtigen w\u00fcrde, dazu geh\u00f6ren zB Spiegeleier. Die mach ich aber auch nicht so oft. Und sonst merkt man den Unterschied im Geschmack oft kaum ob ich Butter oder Raps\u00f6l nehme. Es geht oft nicht darum komplett zu verzichten sondern die Mengen einzelner Komponenten zu variieren. Wir brauchen sogar Fett in der Nahrung, aber Pflanzenfette sind viel ges\u00fcnder f\u00fcr uns.\n\nEventuell reicht es ja schon wenn du dir die Salami nur ab und zu mal als Genussmittel g\u00f6nnst und was Milchprodukte angeht auf die fettarmen Varianten umsteigst! Leider ist Fett halt auch Geschmackstr\u00e4ger, aber manchmal gibt es Tricks wie Magerprodukte echt gut schmecken. Der Exquisa Fitline Frischk\u00e4se mit 0,2% Fett schmeckt meiner Meinung nach zum Beispiel super eklig. Die Kr\u00e4utervariante ist aber durchaus essbar und geht total fit.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660328120,
        "distinguished": null,
        "edited": 1660328940.0,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik0yq0x",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik0yq0x",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ijzcnew",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik0yq0x/",
        "retrieved_on": 1662699596,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "skdadle",
        "author_created_utc": 1437759109,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_p1ppn",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "K\u00f6rniger K\u00e4se mit Dill, Salz und Pfeffer und h\u00e4hnchenbrustfilet/vegane Soja alternative + Rucola/Gurke aufs Brot :)",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660329276,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik11rct",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik11rct",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik11rct/",
        "retrieved_on": 1662699478,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "tmvtr",
        "author_created_utc": 1493761364,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_4zdp6g",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "+1 f\u00fcr Haferflocken. Ich esse schon seit Jahren morgens meistens Haferflocken. Einfach Milch drauf, 15 Minuten warten bis alles ein bisschen breiig geworden ist und Obst oben drauf. F\u00fcr extra Proteine oder mal einen anderen Geschmack kann man noch Eiwei\u00df Pulver mit der Milch drunter mischen",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660334204,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik1ecea",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik1ecea",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ijzfjrm",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik1ecea/",
        "retrieved_on": 1662698986,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "Gewaltsack",
        "author_created_utc": 1390215903,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_ew4s2",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Du hast jemanden sehr gl\u00fccklich gemacht, ich liebe Haferflocken aber brauche Abwechslung und suche deshalb st\u00e4ndig nach neuem.\n\nDanke!",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660336306,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik1jp1f",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik1jp1f",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ijzjq4y",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik1jp1f/",
        "retrieved_on": 1662698778,
        "score": 3,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "cathysalati",
        "author_created_utc": 1531471376,
        "author_flair_background_color": "#ff66ac",
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [
            {
                "e": "text",
                "t": "Fr\u00fchlingsfreunde"
            }
        ],
        "author_flair_template_id": "bd1c78ae-da32-11eb-b123-0efd3595bbad",
        "author_flair_text": "Fr\u00fchlingsfreunde",
        "author_flair_text_color": "light",
        "author_flair_type": "richtext",
        "author_fullname": "t2_1rj1xkp5",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Es ist fast wie jeden morgen Kuchen zum Fr\u00fchst\u00fcck, nur nahrhafter :D",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660336355,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik1jtej",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik1jtej",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik1jp1f",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik1jtej/",
        "retrieved_on": 1662698773,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "Gewaltsack",
        "author_created_utc": 1390215903,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_ew4s2",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Und dann auch noch so praktisch morgens wenn man es vllt am Tag davor gemacht hat .... Ich bin Grad wirklich fassungslos wie genial die Idee ist!",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660336620,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik1khg1",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik1khg1",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik1jtej",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik1khg1/",
        "retrieved_on": 1662698748,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "erschraeggit",
        "author_created_utc": 1640604932,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_hz19hchd",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "M\u00fcsli.\n\nAbends vorher Flocken mit Naturyoghurt einweichen. Ich empfehle 5-Korn-Mischung, aber Haferflocken sind auch gut. Kannst auch K\u00f6rnermischung oder Leinsamen dazunehmen. Morgens (damit es nicht brauch wird) Obst reinschnippeln (Banane, Pfirsisch), mit Yoghurt und Milch auf die richtige Konsistenz bringen. Das geht echt schnell, und man kann das auch perfekt mitnehmen.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660363615,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik37ohc",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik37ohc",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik37ohc/",
        "retrieved_on": 1662696419,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Das probiere ich heute. Danke.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660379693,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik3ugqw",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik3ugqw",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t1_ik37ohc",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik3ugqw/",
        "retrieved_on": 1662695529,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Danke. Ist sehr interessant. Lese ich mir nochmal durch, wenn ich ein neues Fr\u00fchst\u00fcck habe.\n\nP.S., ich brate Spiegelei viel lieber mit Oliven\u00f6l. Vielleicht weil ich es schon aus der Kindheit nur so kenne. :)",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660380123,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik3uz3m",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik3uz3m",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik0yq0x",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik3uz3m/",
        "retrieved_on": 1662695509,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Mache ich schon. Sieht man mir auch an. Aber es hilft wohl nur bedingt gegen meine aktuelle Ern\u00e4hrung. \ud83e\udd37\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660380213,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik3v2xq",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik3v2xq",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik0w92n",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik3v2xq/",
        "retrieved_on": 1662695505,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Gar nicht, hat mir keinen Termin gegeben. Wird mich aber gegen Oktober sowieso wiedersehen. Vielleicht wird er dann eins vorschlagen. Hatte aber den Eindruck von \"eigentlich alles gut, hier kannst was verbessern\". Ich wei\u00df nur nicht wie, da ich mich noch nie mit Ern\u00e4hrung befasst habe. (Damit meine ich wirklich 0 mit dem Thema befasst)",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660380758,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik3vq3k",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik3vq3k",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ijztvkk",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik3vq3k/",
        "retrieved_on": 1662695480,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "Juli1504",
        "author_created_utc": 1652168227,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_mx5hy16v",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Du k\u00f6nntest dir z.B. ein Eier-Spinat-Omlette mit Frischk\u00e4se/Gem\u00fcse/Lachs/Pute etc. machen.   \nL\u00e4sst sich auch am Vorabend super vorbereiten, schmeckt auch kalt gut.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660383826,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik3zbxq",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik3zbxq",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik3zbxq/",
        "retrieved_on": 1662695338,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "Juli1504",
        "author_created_utc": 1652168227,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_mx5hy16v",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Das Omlette fungiert als eine art Wrap.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660383848,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik3zctp",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik3zctp",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik3zbxq",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik3zctp/",
        "retrieved_on": 1662695337,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "KR-Gichana",
        "author_created_utc": 1567086611,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_4h4pekit",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Wie w\u00e4re es mit H\u00e4hnchenbrust statt Salami?",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660385293,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik412k7",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik412k7",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik412k7/",
        "retrieved_on": 1662695270,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "paschep",
        "author_created_utc": 1346625991,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_8vptq",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Also um da wirkliche Unterschiede zu erreichen, muss schon eine radikale Umgew\u00f6hnung Deiner Essgewohnheiten stattfinden. Ziemlich unrealistisch, wie man mittlerweile wei\u00df. Da w\u00fcrde ich lieber Statine nehmen.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660413723,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik5lkvg",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik5lkvg",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik5lkvg/",
        "retrieved_on": 1662693022,
        "score": 0,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "So habe ich ein Omlet noch nie betrachtet. mindblow... :)",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660414696,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik5nuh6",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik5nuh6",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik3zctp",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik5nuh6/",
        "retrieved_on": 1662692931,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Ich wei\u00df nicht wie du darauf kommst, ohne die genauen Zahlen zu kennen.\n\nIch habe schon einmal meine Ern\u00e4hrung radikal umgestellt von sehr viel Frittiertes und fettiges, zu viel mehr Salat und auch das was ich koche hat jetzt viel mehr Brokkoli und S\u00fc\u00dfkartoffeln. Dabei habe ich so generelle Fausregeln genommen, ohne zu wissen, was wo drin ist. Also, es geht.\n\nIch wei\u00df auch nicht was du mit deiner Antwort vorschl\u00e4gst. Vielleicht nochmal konstruktiever?",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660414910,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik5octw",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik5octw",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik5lkvg",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik5octw/",
        "retrieved_on": 1662692912,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "paschep",
        "author_created_utc": 1346625991,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_8vptq",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Ein hohes Cholesterin an sich ohne irgendwelche schwerwiegenden Erkrankungen, wie Herzinfarkt oder Schlaganfall, hat keinen Krankheitswert. Und wenn man diese Erkrankungen hat reichen diet\u00e4tische Ma\u00dfnahmen nicht aus um die aktuell geforderten Zielwerte zu erreichen. Ich zitiere die Leitlinie:\n\n&gt;For most individuals, a wide\r\nrange of total fat intakes is acceptable, and will depend upon individual preferences and characteristics. However, fat intakes &gt;35\u0002-40%\r\nof calories are generally associated with increased intakes of both\r\nsaturated fat and calories. Conversely, low intakes of fats and oils\r\nincrease the risk of inadequate intakes of vitamin E and of essential\r\nfatty acids, and may contribute to a reduction of HDL-C.\n\nhttps://doi.org/10.1093/eurheartj/ehz455",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660418227,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik5w2f9",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik5w2f9",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik5octw",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik5w2f9/",
        "retrieved_on": 1662692603,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Also entweder hatte ich einen Herzinfarkt oder ich habe keinen Grund zur Sorge? Wieso sagt der Arzt dann \"mach mal weniger\"?",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660422644,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik662zn",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik662zn",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik5w2f9",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik662zn/",
        "retrieved_on": 1662692199,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Ist eine Idee. Merke ich mir. Muss ich wohl am Wochenende vorbereiten, aber w\u00e4re es wert.\n\nDanke",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660422734,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik66aao",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik66aao",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik412k7",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik66aao/",
        "retrieved_on": 1662692191,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "paschep",
        "author_created_utc": 1346625991,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_8vptq",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Schau Dir Mal Table 5 in der oben verlinkten Leitlinie an. Der zur Folge sollen alle Menschen diese Ratschl\u00e4ge befolgen.\n\n Wir wissen aber auch, dass so ziemlich alle di\u00e4tischen Umstellungen nicht nachhaltig sind: Selbst bei den besten Di\u00e4ten sind nach einem Jahr weniger als 50% noch dabei.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660427490,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik6gxik",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik6gxik",
        "no_follow": false,
        "parent_id": "t1_ik662zn",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik6gxik/",
        "retrieved_on": 1662691769,
        "score": 0,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Deine Nachrichten sind absolut 0 hilfreich, und nicht wonach ich gefragt habe. Kannst ja selber der Meinung sein, dass alles egal ist. Aber ich lehne es ab, und werde etwas tun.\n\nIch hoffe du kommst irgendwie raus aus deiner pessimistischen Sicht.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660458263,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ik82xxo",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ik82xxo",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ik6gxik",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ik82xxo/",
        "retrieved_on": 1662689496,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "AJL912-aber",
        "author_created_utc": 1564687128,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_4a5rsog6",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Ich w\u00fcrd sagen selbsthilfe! Mach dich bisschen schlau, lies paar sachen \u00fcber lebensmittel und ern\u00e4hrung! Wenn du nicht wei\u00dft, wo du anfangen sollst, k\u00f6nnte ich mal schauen, ob ich ein paar gute \u00fcbersichtsartikel finde, oder jemand anders hier",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660513316,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ikazdis",
        "is_submitter": false,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ikazdis",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t3_wmip8z",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ikazdis/",
        "retrieved_on": 1662685427,
        "score": 2,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    },
    {
        "all_awardings": [],
        "archived": false,
        "associated_award": null,
        "author": "ein-cooler-Typ",
        "author_created_utc": 1611822028,
        "author_flair_background_color": null,
        "author_flair_css_class": null,
        "author_flair_richtext": [],
        "author_flair_template_id": null,
        "author_flair_text": null,
        "author_flair_text_color": null,
        "author_flair_type": "text",
        "author_fullname": "t2_a19d8cti",
        "author_patreon_flair": false,
        "author_premium": false,
        "body": "Ja, ich habe den Kanal hier abboniert: https://www.youtube.com/channel/UCFqzF07kPyZyvNqw1qlEr3Q\n\nHoffe mal, das \u00fcber die Zeit, das Eine oder Andere h\u00e4ngen bleibt.",
        "can_gild": true,
        "collapsed": false,
        "collapsed_because_crowd_control": null,
        "collapsed_reason": null,
        "collapsed_reason_code": null,
        "comment_type": null,
        "controversiality": 0,
        "created_utc": 1660514565,
        "distinguished": null,
        "edited": false,
        "gilded": 0,
        "gildings": {},
        "id": "ikb2a5k",
        "is_submitter": true,
        "link_id": "t3_wmip8z",
        "locked": false,
        "name": "t1_ikb2a5k",
        "no_follow": true,
        "parent_id": "t1_ikazdis",
        "permalink": "/r/Kochen/comments/wmip8z/ideen_f\u00fcr_ein_ges\u00fcnderes_fr\u00fchst\u00fcck/ikb2a5k/",
        "retrieved_on": 1662685315,
        "score": 1,
        "score_hidden": false,
        "send_replies": true,
        "stickied": false,
        "subreddit": "Kochen",
        "subreddit_id": "t5_35aia",
        "subreddit_name_prefixed": "r/Kochen",
        "subreddit_type": "public",
        "top_awarded_type": null,
        "total_awards_received": 0,
        "treatment_tags": [],
        "unrepliable_reason": null,
        "responses": []
    }
]