<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title type="main">ideen_für_ein_gesünderes_frühstück</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p/>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl/>
        <biblFull>
          <titleStmt>
            <title type="main">Reddit/Kochen</title>
          </titleStmt>
          <publicationStmt>
            <publisher/>
            <ptr type="URL" target="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/"/>
            <date>2022-08-12</date>
          </publicationStmt>
        </biblFull>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <profileDesc>
      <creation>
        <date type="download">2022-09-09</date>
      </creation>
    </profileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="comments">
        <list>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijzc15a">Auf jeden Fall die Salami weglassen! Magerquark statt des Normalen und vielleicht probierst du mal eine pflanzliche Käsealternative. Was für ein Brot isst du bisher?<date>2022-08-12</date><name>More_Oven_9539</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijzclmc">&gt;ähnlich viele Kalorin und Nährstoffe hat<lb/><lb/>Wie viele Kalorien und Nährstoffe hast du denn jetzt mit deinem aktuellen Frühstück?<date>2022-08-12</date><name>peppercruncher</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijzcnew">Oft [das Brot](https://src.discounto.de/pics/Angebote/2020-02/3424510/5526852_Harry-Vital-Fit-Brot_xxl.jpg), aber wenn's grade nicht da ist, kaufe ich das Nächstbeste. Aber so weit ich weiß, hat Brot kaum Cholesterin.<lb/><lb/>Ich bin auch offen für komplett andere Ideen. Hauptsache pracktisch und ich habe nicht nach 2 Stunden wieder Hunger. (Das ist mir bei einigen Experimenten mit anderem Frühstück passiert.)<date>2022-08-12</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijzcxxm">Keine Ahnung, ich weiß nicht wie man das zählt. Ich wollte damit sagen, dass ich nicht abnehmen will/muss.<date>2022-08-12</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijzd7en">Was ich momentan esse und abends schon vorbereite: Brot, bisschen fettarmen Frischkäse drauf, Salat, Käse oder vegane Wurst, die wie Paprikamortadella aussieht, noch Gurken- oder Tomatenscheiben drauf dann dann wie ein Sandwich geklappt. Dazu dann noch nen Stück Obst und ein paar Cocktailtomaten.   <lb/>Generell gibt es mittlerweile echt viele leckere pflanzliche Brotbelage. Musst du dich aber durchprobieren. Die Salamis taugen mir alle nix, Käse eher auch nicht so. Aber z.B. von Mühlenwalder Schinkenspicker u.ä. ist top.<date>2022-08-12</date><name>cathysalati</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijzf2wf">Ehrlich gesagt finde ich es schwierig zu sagen, dass sich allein am Frühstück etwas ändern muss. Was isst du zwischendurch, zu Mittag und abends? Welche Getränke nimmst du zu dir über den Tag? Wie sieht es mit Bewegung aus? Körperlich sonst alles in Ordnung (Niere, Leber, Galle, Schilddrüse)?<date>2022-08-12</date><name>No-Reception9703</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijzfjrm">Was geileres als Haferflocken gibt es nicht. Entweder als overnight oats oder morgens flott mit Wasser oder Milch in der Mikrowelle. Obst nach Wahl dazu und fertig. Voll gesund, günstig und lecker!<date>2022-08-12</date><name>-InParentheses-</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijzh2bt">Naja, der Artz meinte "weniger Salami und Käse", das esse ich täglich zum Frühstück. Ich meine, dass das die einfachste Stellschraube um was zu ändern und nicht ständig nachdenken zu müssen.<lb/><lb/>Kann sein, dass es nicht reicht, aber ist mMn der sinnvollste erste Schritt.<lb/><lb/>Alles andere ist gut.<date>2022-08-12</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijzh4zz">Danke, das überlege ich auch grade. Wird wohl dem nächst ausprobiert. :)<date>2022-08-12</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijzjq4y">Baked Oatmeal wäre vielleicht auch mal was. Da backste dir Sonntags ne Auflaufform voll von (ist auch nur alles zusammenmixen, geht direkt in der Form) und du hast 4-6 Portionen. Ich toppe das dann immer noch mit Joghurt + Beeren. Rezepte findest du massig im Netz, ich mache das inzwischen frei Schnauze - je nachdem, was ich gerade da hab. Im Kühlschrank hält sich das auch so lange.<date>2022-08-12</date><name>cathysalati</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ijztvkk">Natürlich ist es ein Anfang, aber es bringt halt nur wenig, wenn’s eigentlich an den anderen Mahlzeiten liegen sollte (viel Fast Food, Fertiggerichte, oder bei selbst Gekochtem die Zubereitungsweise mit vielen einfachen Fetten). Wenn der Arzt ne Schilderung bekommen hat, was neben dem Frühstück sonst am Tag auf den Tisch kommt: okay. Ansonsten fänd ich das zu einfach gesprungen. <lb/><lb/>Wann steht denn die Kontrolle des Blutbilds an?<date>2022-08-12</date><name>No-Reception9703</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik05u7n">Ich mache mein eigenes Müsli (Rezept von NDR Ernährungsdocs) auf 4 Wochen im Vorrat.<lb/><lb/>Dann gibts Skyr oder Magerquark mit nem Schuss Leinöl, einer handvoll Früchte und on top das Müsli.<lb/><lb/>Für die kalten Monate finde ich auch Porridge mit Nüssen und Früchten ziemlich lecker. <lb/><lb/>Beides geht morgens super schnell und sind gesündere Varianten zu den meisten Brotfrühstücken.<date>2022-08-12</date><name>Blaziana</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik0lpah">Apfel grob reiben, Spritzer Zitronensaft (dann wird der nicht braun, ist aber optional), Haferflocken rein, Joghurt rein.<lb/><lb/>Wer hat noch geröstete Haselnüssen, Nydrys, Beeren, Cornflakes oder sonstiges drauf.<date>2022-08-12</date><name>ang_mo_uncle</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik0w92n">Mein Arzt hat mir zu Ausdauertraining geraten, um das Cholesterin in den Griff zu bekommen. Radeln, Schwimmen.<date>2022-08-12</date><name>BojanMelancovic</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik0yq0x">Brot hat nicht viel Cholesterien, aber viele leere Kalorien. Dass du kein Weißbrot isst ist aber schonmal ganz gut. <lb/><lb/>Käse und Salami haben halt einen extrem hohen Fettanteil. Gesättigte Fettsäuren (also in der Regel alle fettigen Produkte, die in irgendeiner Weise von Tieren stammen) hängen mit deinem Cholesterienwert zusammen. Statt Butter kannst du zB Margerine oder Rama mit Butter auf das Brot streichen falls du Butterbrote isst, der Vorschlag mit dem Magerquark war auch schonmal gut.<lb/><lb/>Frisches Gemüse ist richtig richtig gut, das liefert Vitamine und Ballaststoffe und sorgt dafür, dass dein Körper nicht so schnell einen Säureüberschuss bekommt. Deine Hauptnahrung sollte eigentlich Gemüse sein. 1kg Fleisch pro Woche ist zu viel, Getreide (Nudeln, Kartoffeln, Reis) sollten wirklich nur eine Beilage sein. Aber das geht etwas zu tief rein und ist offenbar nicht dein Hauptproblem.<lb/><lb/>Helfen wird es erstmal wenn du mit Pflanzenöl statt mit Butter brätst. Empfehlen kann ich dir Rapsöl. Für den Salat Olivenöl. Walnussöl kann in Salate auch eine interessante Note rein bringen. Sesamöl wird häufig in asiatischen Gerichten verwendet, ist aber wesentlich teurer. Persönlich hab ich selbst so 2-3 Sachen die ich lieber mit Butter brate weil es den Geschmack stark beeinträchtigen würde, dazu gehören zB Spiegeleier. Die mach ich aber auch nicht so oft. Und sonst merkt man den Unterschied im Geschmack oft kaum ob ich Butter oder Rapsöl nehme. Es geht oft nicht darum komplett zu verzichten sondern die Mengen einzelner Komponenten zu variieren. Wir brauchen sogar Fett in der Nahrung, aber Pflanzenfette sind viel gesünder für uns.<lb/><lb/>Eventuell reicht es ja schon wenn du dir die Salami nur ab und zu mal als Genussmittel gönnst und was Milchprodukte angeht auf die fettarmen Varianten umsteigst! Leider ist Fett halt auch Geschmacksträger, aber manchmal gibt es Tricks wie Magerprodukte echt gut schmecken. Der Exquisa Fitline Frischkäse mit 0,2% Fett schmeckt meiner Meinung nach zum Beispiel super eklig. Die Kräutervariante ist aber durchaus essbar und geht total fit.<date>2022-08-12</date><name>Schweinelaemmchen</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik11rct">Körniger Käse mit Dill, Salz und Pfeffer und hähnchenbrustfilet/vegane Soja alternative + Rucola/Gurke aufs Brot :)<date>2022-08-12</date><name>skdadle</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik1ecea">+1 für Haferflocken. Ich esse schon seit Jahren morgens meistens Haferflocken. Einfach Milch drauf, 15 Minuten warten bis alles ein bisschen breiig geworden ist und Obst oben drauf. Für extra Proteine oder mal einen anderen Geschmack kann man noch Eiweiß Pulver mit der Milch drunter mischen<date>2022-08-12</date><name>tmvtr</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik1jp1f">Du hast jemanden sehr glücklich gemacht, ich liebe Haferflocken aber brauche Abwechslung und suche deshalb ständig nach neuem.<lb/><lb/>Danke!<date>2022-08-12</date><name>Gewaltsack</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik1jtej">Es ist fast wie jeden morgen Kuchen zum Frühstück, nur nahrhafter :D<date>2022-08-12</date><name>cathysalati</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik1khg1">Und dann auch noch so praktisch morgens wenn man es vllt am Tag davor gemacht hat .... Ich bin Grad wirklich fassungslos wie genial die Idee ist!<date>2022-08-12</date><name>Gewaltsack</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik37ohc">Müsli.<lb/><lb/>Abends vorher Flocken mit Naturyoghurt einweichen. Ich empfehle 5-Korn-Mischung, aber Haferflocken sind auch gut. Kannst auch Körnermischung oder Leinsamen dazunehmen. Morgens (damit es nicht brauch wird) Obst reinschnippeln (Banane, Pfirsisch), mit Yoghurt und Milch auf die richtige Konsistenz bringen. Das geht echt schnell, und man kann das auch perfekt mitnehmen.<date>2022-08-13</date><name>erschraeggit</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik3ugqw">Das probiere ich heute. Danke.<date>2022-08-13</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik3uz3m">Danke. Ist sehr interessant. Lese ich mir nochmal durch, wenn ich ein neues Frühstück habe.<lb/><lb/>P.S., ich brate Spiegelei viel lieber mit Olivenöl. Vielleicht weil ich es schon aus der Kindheit nur so kenne. :)<date>2022-08-13</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik3v2xq">Mache ich schon. Sieht man mir auch an. Aber es hilft wohl nur bedingt gegen meine aktuelle Ernährung. 🤷🏽♂️<date>2022-08-13</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik3vq3k">Gar nicht, hat mir keinen Termin gegeben. Wird mich aber gegen Oktober sowieso wiedersehen. Vielleicht wird er dann eins vorschlagen. Hatte aber den Eindruck von "eigentlich alles gut, hier kannst was verbessern". Ich weiß nur nicht wie, da ich mich noch nie mit Ernährung befasst habe. (Damit meine ich wirklich 0 mit dem Thema befasst)<date>2022-08-13</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik3zbxq">Du könntest dir z.B. ein Eier-Spinat-Omlette mit Frischkäse/Gemüse/Lachs/Pute etc. machen.   <lb/>Lässt sich auch am Vorabend super vorbereiten, schmeckt auch kalt gut.<date>2022-08-13</date><name>Juli1504</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik3zctp">Das Omlette fungiert als eine art Wrap.<date>2022-08-13</date><name>Juli1504</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik412k7">Wie wäre es mit Hähnchenbrust statt Salami?<date>2022-08-13</date><name>KR-Gichana</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik5lkvg">Also um da wirkliche Unterschiede zu erreichen, muss schon eine radikale Umgewöhnung Deiner Essgewohnheiten stattfinden. Ziemlich unrealistisch, wie man mittlerweile weiß. Da würde ich lieber Statine nehmen.<date>2022-08-13</date><name>paschep</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik5nuh6">So habe ich ein Omlet noch nie betrachtet. mindblow... :)<date>2022-08-13</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik5octw">Ich weiß nicht wie du darauf kommst, ohne die genauen Zahlen zu kennen.<lb/><lb/>Ich habe schon einmal meine Ernährung radikal umgestellt von sehr viel Frittiertes und fettiges, zu viel mehr Salat und auch das was ich koche hat jetzt viel mehr Brokkoli und Süßkartoffeln. Dabei habe ich so generelle Fausregeln genommen, ohne zu wissen, was wo drin ist. Also, es geht.<lb/><lb/>Ich weiß auch nicht was du mit deiner Antwort vorschlägst. Vielleicht nochmal konstruktiever?<date>2022-08-13</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik5w2f9">Ein hohes Cholesterin an sich ohne irgendwelche schwerwiegenden Erkrankungen, wie Herzinfarkt oder Schlaganfall, hat keinen Krankheitswert. Und wenn man diese Erkrankungen hat reichen dietätische Maßnahmen nicht aus um die aktuell geforderten Zielwerte zu erreichen. Ich zitiere die Leitlinie:<lb/><lb/>&gt;For most individuals, a wide&#13;<lb/>range of total fat intakes is acceptable, and will depend upon individual preferences and characteristics. However, fat intakes &gt;35-40%&#13;<lb/>of calories are generally associated with increased intakes of both&#13;<lb/>saturated fat and calories. Conversely, low intakes of fats and oils&#13;<lb/>increase the risk of inadequate intakes of vitamin E and of essential&#13;<lb/>fatty acids, and may contribute to a reduction of HDL-C.<lb/><lb/>https://doi.org/10.1093/eurheartj/ehz455<date>2022-08-13</date><name>paschep</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik662zn">Also entweder hatte ich einen Herzinfarkt oder ich habe keinen Grund zur Sorge? Wieso sagt der Arzt dann "mach mal weniger"?<date>2022-08-13</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik66aao">Ist eine Idee. Merke ich mir. Muss ich wohl am Wochenende vorbereiten, aber wäre es wert.<lb/><lb/>Danke<date>2022-08-13</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik6gxik">Schau Dir Mal Table 5 in der oben verlinkten Leitlinie an. Der zur Folge sollen alle Menschen diese Ratschläge befolgen.<lb/><lb/> Wir wissen aber auch, dass so ziemlich alle diätischen Umstellungen nicht nachhaltig sind: Selbst bei den besten Diäten sind nach einem Jahr weniger als 50% noch dabei.<date>2022-08-13</date><name>paschep</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ik82xxo">Deine Nachrichten sind absolut 0 hilfreich, und nicht wonach ich gefragt habe. Kannst ja selber der Meinung sein, dass alles egal ist. Aber ich lehne es ab, und werde etwas tun.<lb/><lb/>Ich hoffe du kommst irgendwie raus aus deiner pessimistischen Sicht.<date>2022-08-14</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ikazdis">Ich würd sagen selbsthilfe! Mach dich bisschen schlau, lies paar sachen über lebensmittel und ernährung! Wenn du nicht weißt, wo du anfangen sollst, könnte ich mal schauen, ob ich ein paar gute übersichtsartikel finde, oder jemand anders hier<date>2022-08-14</date><name>AJL912-aber</name></item>
          <item source="https://www.reddit.com/r/Kochen/comments/wmip8z/ikb2a5k">Ja, ich habe den Kanal hier abboniert: https://www.youtube.com/channel/UCFqzF07kPyZyvNqw1qlEr3Q<lb/><lb/>Hoffe mal, das über die Zeit, das Eine oder Andere hängen bleibt.<date>2022-08-14</date><name>ein-cooler-Typ</name></item>
        </list>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
